[{"model": "directorio.pais", "pk": 1, "fields": {"nombre": "Nicaragua"}}, {"model": "directorio.pais", "pk": 2, "fields": {"nombre": "Suiza"}}, {"model": "directorio.pais", "pk": 3, "fields": {"nombre": "Guatemala"}}, {"model": "directorio.pais", "pk": 4, "fields": {"nombre": "El Salvador"}}, {"model": "directorio.pais", "pk": 5, "fields": {"nombre": "Honduras"}}, {"model": "directorio.pais", "pk": 6, "fields": {"nombre": "Costa Rica"}}, {"model": "directorio.pais", "pk": 7, "fields": {"nombre": "Pa\u00edses Bajos"}}, {"model": "directorio.pais", "pk": 8, "fields": {"nombre": "Reino Unido"}}, {"model": "directorio.pais", "pk": 9, "fields": {"nombre": "EEUU"}}, {"model": "directorio.pais", "pk": 10, "fields": {"nombre": "Panam\u00e1"}}, {"model": "directorio.pais", "pk": 11, "fields": {"nombre": "Rep\u00fablica Dominicana"}}, {"model": "directorio.pais", "pk": 12, "fields": {"nombre": "Belice"}}, {"model": "directorio.pais", "pk": 13, "fields": {"nombre": "Costa de Marfil"}}, {"model": "directorio.pais", "pk": 14, "fields": {"nombre": "Indonesia"}}, {"model": "directorio.pais", "pk": 15, "fields": {"nombre": "Camer\u00fan"}}, {"model": "directorio.pais", "pk": 16, "fields": {"nombre": "M\u00e9xico"}}, {"model": "directorio.pais", "pk": 17, "fields": {"nombre": "Internacional"}}, {"model": "directorio.pais", "pk": 18, "fields": {"nombre": "Alemania"}}, {"model": "directorio.pais", "pk": 19, "fields": {"nombre": "Belgica"}}, {"model": "directorio.tipoactividad", "pk": 1, "fields": {"nombre": "Bienes"}}, {"model": "directorio.tipoactividad", "pk": 2, "fields": {"nombre": "Servicios"}}, {"model": "directorio.participacion", "pk": 1, "fields": {"nombre": "Acopio"}}, {"model": "directorio.participacion", "pk": 2, "fields": {"nombre": "Insumos"}}, {"model": "directorio.participacion", "pk": 3, "fields": {"nombre": "Producci\u00f3n"}}, {"model": "directorio.participacion", "pk": 4, "fields": {"nombre": "Viveros"}}, {"model": "directorio.participacion", "pk": 5, "fields": {"nombre": "Transformaci\u00f3n primaria"}}, {"model": "directorio.participacion", "pk": 6, "fields": {"nombre": "Transformaci\u00f3n secundaria"}}, {"model": "directorio.participacion", "pk": 7, "fields": {"nombre": "Comercializaci\u00f3n nacional"}}, {"model": "directorio.participacion", "pk": 8, "fields": {"nombre": "Comercializaci\u00f3n Internacional"}}, {"model": "directorio.servicioscadena", "pk": 1, "fields": {"nombre": "Asistencia T\u00e9cnica"}}, {"model": "directorio.servicioscadena", "pk": 2, "fields": {"nombre": "Certificaci\u00f3n"}}, {"model": "directorio.servicioscadena", "pk": 3, "fields": {"nombre": "Mercadeo"}}, {"model": "directorio.servicioscadena", "pk": 4, "fields": {"nombre": "Financiamiento"}}, {"model": "directorio.servicioscadena", "pk": 5, "fields": {"nombre": "Legales"}}, {"model": "directorio.servicioscadena", "pk": 6, "fields": {"nombre": "Log\u00edstica"}}, {"model": "directorio.servicioscadena", "pk": 7, "fields": {"nombre": "Investigaci\u00f3n"}}, {"model": "directorio.intercambiotecnologia", "pk": 1, "fields": {"nombre": "Desarrollo"}}, {"model": "directorio.intercambiotecnologia", "pk": 2, "fields": {"nombre": "Divulgaci\u00f3n"}}, {"model": "directorio.intercambiotecnologia", "pk": 3, "fields": {"nombre": "Transferencia"}}, {"model": "directorio.intercambiotecnologia", "pk": 4, "fields": {"nombre": "Intercambio"}}, {"model": "directorio.intercambiotecnologia", "pk": 5, "fields": {"nombre": "Demanda"}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 1, "fields": {"nombre": "Agencia Suiza para el Desarrollo y la Cooperaci\u00f3n (COSUDE)", "logo": "logos/COSUDE-300x300_c98BHp6.png", "objetivo": "<p>El objetivo principal de la Cooperaci&oacute;n Suiza en Am&eacute;rica Central es contribuir a la reducci&oacute;n de la pobreza y promover un desarrollo equitativo. La Cooperaci&oacute;n Suiza concentra las intervenciones en Honduras y Nicaragua, los dos pa&iacute;ses m&aacute;s pobres de la regi&oacute;n. Adem&aacute;s contribuye a la soluci&oacute;n de problemas regionales, fortaleciendo las instituciones regionales y facilitando acceso a los mercados regionales.</p>", "contacto_1": "Mauricio Pe\u00f1alba Nissen", "correo_1": "mauricio.penalba-nissen@eda.admin.ch", "telefono_1": "50522663010", "contacto_2": null, "correo_2": null, "telefono_2": "50588100680", "pais_sede": 1, "ciudad": "Rotonda Jean Paul Genie 900 mts al Oeste y 150 mts al Norte", "location": "12.1041288,-86.2568877", "tipo_organizacion": "ONGI", "ambito_accion": "Internacional", "cobertura": "Nicaragua,Guatemala,El Salvador, Honduras", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://www.cosude.org.ni", "miembros": null, "tamano": null, "actualizado": "2017-12-11", "slug": "agencia-suiza-para-el-desarrollo-y-la-cooperacion-cosude", "usuario": null, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [8], "servicios": [4], "paises_labora": [1, 5], "intercambio": [2, 3, 4]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 2, "fields": {"nombre": "Agro \u00c9xito S.A Importaci\u00f3n y comercializaci\u00f3n de Productos Agropecuarios y Veterinarios", "logo": "logos/agroexito1.png", "objetivo": "<p>Es una empresa que importa y comercializa productos agropecuarios y veterinarios. Semillas de Hortalizas, Fertilizantes Foliares, Reguladores de Crecimiento, Enraizadores.</p>", "contacto_1": null, "correo_1": "agroexito@turbonett.com.ni", "telefono_1": "50522400236", "contacto_2": null, "correo_2": null, "telefono_2": null, "pais_sede": 1, "ciudad": "Managua.Carretera Norte Km 3 1/2 Frente a INPASA", "location": "12.1149926,-86.2361744", "tipo_organizacion": "Sector privado", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "Nicaragua", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://www.agroexitosa.com/", "miembros": null, "tamano": null, "actualizado": "2017-12-11", "slug": "agro-exito-sa-importacion-y-comercializacion-de-productos-agropecuarios-y-veterinarios", "usuario": null, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [2], "servicios": [1, 3], "paises_labora": [1], "intercambio": [5]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 3, "fields": {"nombre": "Agroindustrias Picsa, S.A.", "logo": "logos/Agroindustrias-Picsa-S.A..jpg", "objetivo": "<p>Con respaldo de m&aacute;s de 30 a&ntilde;os de experiencia en los diferentes mercados regionales e internacionales como proveedores de materias primas, nos ha permitido originar, procesar y vender productos terminados de chocolate a los diversos mercados tanto local como internacional. Como objetivo est&aacute; en educar a nuestra clientela a reconocer un buen chocolate para su degustaci&oacute;n. Nos hemos concentrado en producir un chocolate con la mejor calidad a precios competitivos.</p>", "contacto_1": null, "correo_1": "chocolarti@finagrogroup.com", "telefono_1": "50224155700", "contacto_2": null, "correo_2": "ventaspicsa@finagrogroup.com", "telefono_2": null, "pais_sede": 3, "ciudad": "6\u00aa calle 6-38 zona 9, Edificio Tivoli Plaza, Nivel 9 oficina 901 Guatemala", "location": "14.6089208,-90.5187647", "tipo_organizacion": "Sector privado", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "Guatemala", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://www.chocolatesdeguatemala.com/", "miembros": null, "tamano": null, "actualizado": "2017-12-11", "slug": "agroindustrias-picsa-sa", "usuario": null, "tipo_actividad": [1], "participacion_cadena": [2, 6, 7], "servicios": [3], "paises_labora": [3], "intercambio": [5]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 4, "fields": {"nombre": "Alcald\u00eda La Palma", "logo": "logos/lapalma.jpg", "objetivo": "<p>La Palma, es un uno de los municipios m&aacute;s visitados del departamento de Chalatenango, es pueblo pintoresco que posee un clima fresco y bellos paisajes, caracterizado porque sus paredes est&aacute;n pintadas como las artesan&iacute;as que se fabrican en este lugar. Las artesan&iacute;as m&aacute;s sobresalientes y comunes en la zona son labradas en madera y pintadas con colores muy llamativos, adem&aacute;s, trabajos hechos en telas confeccionadas con bordados muy finos.</p>", "contacto_1": "Roberto Efra\u00edn M\u00e9ndez Flores", "correo_1": "alcaldiadelapalma@yahoo.com", "telefono_1": "50323359072", "contacto_2": null, "correo_2": null, "telefono_2": null, "pais_sede": 4, "ciudad": "Barrio El Centro La Palma, Chalatenango", "location": "14.3153658,-89.1683536", "tipo_organizacion": "Sector publico", "ambito_accion": "Local", "cobertura": "Chalatenango", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": null, "miembros": null, "tamano": null, "actualizado": "2017-12-11", "slug": "alcaldia-la-palma", "usuario": null, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [3], "servicios": [5], "paises_labora": [4], "intercambio": [1, 2, 4]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 5, "fields": {"nombre": "Alianza Cacao El Salvador", "logo": "logos/alianza_cacao.jpg", "objetivo": "<p>La Alianza Cacao El Salvador es&nbsp;una iniciativa nacional que tiene como visi&oacute;n posicionar al pa&iacute;s como un origen privilegiado de cacaos finos de aroma de alta calidad en los segmentos &quot;especial y gourmet&quot; del mercado nacional e internacional.</p>\r\n\r\n<p>La Alianza est&aacute; potenciando las distintas &aacute;reas de la cadena de valor del cacao, para garantizar el posicionamiento competitivo del cacao salvadore&ntilde;o en el mercado internacional y nacional, por medio de acceso en&nbsp;asistencia t&eacute;cnica de alta calidad a los peque&ntilde;os y medianos productores que est&eacute;n interesados en este cultivo.</p>", "contacto_1": "Jairo Andrade", "correo_1": "nfo@alianzacacao.org", "telefono_1": "50322076900", "contacto_2": "Elizabeth Hurtado", "correo_2": null, "telefono_2": null, "pais_sede": 4, "ciudad": "San Salvador", "location": "13.6929403,-89.2181911", "tipo_organizacion": "Plataforma", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "El Salvador", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://www.alianzacacao.org/es", "miembros": 6500, "tamano": "Peque\u00f1o", "actualizado": "2017-12-13", "slug": "alianza-cacao-el-salvador", "usuario": null, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [3, 4], "servicios": [1, 3, 4], "paises_labora": [4], "intercambio": [4, 5]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 6, "fields": {"nombre": "Asesor\u00eda y Servicios en Producci\u00f3n Agroindustrial (ASEPRA)", "logo": "", "objetivo": "<p>Posicionarnos en el &aacute;mbito centroamericano, como una empresa lider en el desarrollo de oportunidades de crecimento y desarrollo en el sector agroindustrial. Servicios de asistencia t&eacute;cnica y venta de plantas injertadas de cacao.</p>", "contacto_1": "Miguel Angel Romero Castell\u00f3n", "correo_1": "aseprahn@hotmail.com", "telefono_1": "50431789590", "contacto_2": null, "correo_2": null, "telefono_2": null, "pais_sede": 5, "ciudad": "San Pedro, Cortes", "location": "15.5149204,-87.9922684", "tipo_organizacion": "Sector privado", "ambito_accion": "Regional", "cobertura": "Honduras,Guatemala,Nicaragua,El Salvador", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": null, "miembros": null, "tamano": null, "actualizado": "2017-12-13", "slug": "asesoria-y-servicios-en-produccion-agroindustrial-asepra", "usuario": null, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [2, 4], "servicios": [1], "paises_labora": [5], "intercambio": [4]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 7, "fields": {"nombre": "Asociaci\u00f3n Campesina Waslala (ACAWAS)", "logo": "logos/acawas.jpeg", "objetivo": "<p>Es una organizaci&oacute;n con gran experiencia en el acopio y comercializaci&oacute;n del cacao. Trabajan en el fortalecimiento de sus asociados para el mejoramiento t&eacute;cnico,&nbsp;b&uacute;squeda de comercializaci&oacute;n y mejoramiento de este producci&oacute;n.</p>", "contacto_1": "Edenor Espino", "correo_1": "acawas.gerencia@gmail.com", "telefono_1": "50588573183", "contacto_2": null, "correo_2": null, "telefono_2": null, "pais_sede": 1, "ciudad": "Waslala", "location": "13.3311451,-85.37304280000001", "tipo_organizacion": "Asociacion", "ambito_accion": "Local", "cobertura": "Municipio de Waslala", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": null, "miembros": null, "tamano": null, "actualizado": "2017-12-13", "slug": "asociacion-campesina-waslala-acawas", "usuario": null, "tipo_actividad": [1, 2], "participacion_cadena": [8, 7], "servicios": [1], "paises_labora": [1], "intercambio": [5]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 8, "fields": {"nombre": "Asociaci\u00f3n Cooperativa de Producci\u00f3n Agropecuaria Cacao LOS IZALCOS De Responsabilidad Limitada (ACPACI de R.L.)", "logo": "logos/izalco.png", "objetivo": "<p>Asociaci&oacute;n de peque&ntilde;os productores en el departamento de Sonsonate, El Salvador. Desde el cultivo, beneficiado en el centro de acopio (fermentaci&oacute;n y secado) y transformaci&oacute;n a chocolate artesanal por mujeres socias de la cooperativa. Misi&oacute;n: &nbsp;Asociaci&oacute;n Cooperativa en la regi&oacute;n hist&oacute;ricamente conocida como &ldquo;Regi&oacute;n de los Izalcos&rdquo; en el occidente de El Salvador. Producimos, procesamos y comercializamos productos derivados del cacao y otros productos de sistemas agroforestales, mediante la mejora continua en todos los procesos, buenas pr&aacute;cticas sostenibles en cada eslab&oacute;n de la cadena, logrando as&iacute; la satisfacci&oacute;n de nuestros clientes y el bienestar de nuestros socios y participantes.</p>", "contacto_1": "Gloria Herrera", "correo_1": "gloria_prin3000@hotmail.com", "telefono_1": "50373875120", "contacto_2": null, "correo_2": "g2cacaolosizalcos@gmail.com", "telefono_2": null, "pais_sede": 4, "ciudad": "Sonsonate", "location": "13.7113876,-89.7239097", "tipo_organizacion": "Cooperativa", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "El Salvador", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": null, "miembros": null, "tamano": null, "actualizado": "2017-12-11", "slug": "asociacion-cooperativa-de-produccion-agropecuaria-cacao-los-izalcos-de-responsabilidad-limitada-acpaci-de-rl", "usuario": null, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [1, 3, 5, 6, 7], "servicios": [1], "paises_labora": [4], "intercambio": [5]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 9, "fields": {"nombre": "Asociaci\u00f3n Crecer", "logo": "logos/serivicios-crecer-07.png", "objetivo": "<p>CRECER es una asociaci&oacute;n civil de car&aacute;cter regional, que tiene como visi&oacute;n contribuir al mejoramiento de la situaci&oacute;n econ&oacute;mica y social de peque&ntilde;os productores organizados y peque&ntilde;as y medianas empresas, apoy&aacute;ndoles de forma sostenible y estructurada en el fortalecimiento de su capacidad econ&oacute;mica y empresarial.</p>", "contacto_1": null, "correo_1": "info@crecer.org", "telefono_1": "50223616713", "contacto_2": null, "correo_2": null, "telefono_2": null, "pais_sede": 3, "ciudad": "9 Calle 4-31 Zona 10.", "location": "14.525254,-90.447414", "tipo_organizacion": "Asociacion", "ambito_accion": "Regional", "cobertura": "Centroam\u00e9rica y M\u00e9xico", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://crecer.org.gt/wp/", "miembros": null, "tamano": null, "actualizado": "2017-12-11", "slug": "asociacion-crecer", "usuario": null, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [3], "servicios": [1], "paises_labora": [3], "intercambio": [1, 2, 3, 4]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 10, "fields": {"nombre": "Asociaci\u00f3n Jazmines de Amor", "logo": "", "objetivo": "<p>El prop&oacute;sito es de la asociaci&oacute;n es aumentar las &aacute;reas de cacao, darles mantenimiento, tener un centro de acopio con fermentatura y todo lo necesario.</p>", "contacto_1": "Heriberto Mendoza", "correo_1": "mmendoza0595@gmail.com", "telefono_1": "50496557570", "contacto_2": "Moises Mendoza", "correo_2": null, "telefono_2": "50497509552", "pais_sede": 5, "ciudad": "Tela, Honduras", "location": "15.7732601,-87.46535019999999", "tipo_organizacion": "Asociacion", "ambito_accion": "Local", "cobertura": "San Francisco del Portillo Arizona", "periodo_permanencia": "3 a\u00f1os", "sitio_web": null, "miembros": null, "tamano": null, "actualizado": "2018-01-17", "slug": "asociacion-jazmines-de-amor", "usuario": null, "tipo_actividad": [1], "participacion_cadena": [3, 7], "servicios": [3], "paises_labora": [5], "intercambio": [3]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 11, "fields": {"nombre": "Asociaci\u00f3n de Damas Chocolateras de Jutiapa (DACHOJ)", "logo": "logos/12417899_1705335426415835_3566624351065149299_n.jpg", "objetivo": "<p>Dachoj, Asociaci&oacute;n de mujeres cacaoteras y Chocolateras del municipio de Jutiapa, departamento de Atl&aacute;ntida, Honduras C. A. dedicas&nbsp;a transformar el cacao mediante la elaboraci&oacute;n de ricos y deliciosos chocolates, de excelente calidad y con materia prima hondure&ntilde;a.</p>", "contacto_1": "Nidia Rodr\u00edguez", "correo_1": "dchoj@yahoo.com", "telefono_1": "50499042984", "contacto_2": null, "correo_2": null, "telefono_2": "50433267363", "pais_sede": 5, "ciudad": "Jutiapa, Atl\u00e1ntida", "location": "15.7365887,-86.504708", "tipo_organizacion": "Asociacion", "ambito_accion": "Local", "cobertura": "Jutiapa,Atlantida", "periodo_permanencia": "3 a\u00f1os", "sitio_web": "https://www.facebook.com/DACHOJ-HN-1410162152599832/", "miembros": null, "tamano": null, "actualizado": "2018-01-17", "slug": "asociacion-de-damas-chocolateras-de-jutiapa-dachoj", "usuario": null, "tipo_actividad": [1], "participacion_cadena": [1, 3, 4, 5, 7], "servicios": [3], "paises_labora": [5], "intercambio": [3]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 12, "fields": {"nombre": "Asociaci\u00f3n de Exportadores de Guatemala (AGEXPORT)", "logo": "logos/agroexpor22.png", "objetivo": "<p>La Asociaci&oacute;n Guatemalteca de Exportadores &ndash; AGEXPORT -, es una instituci&oacute;n privada, sin fines de lucro, con m&aacute;s de 30 a&ntilde;os de ser un motor para el crecimiento de las exportaciones guatemaltecas, mediante procesos e iniciativas dise&ntilde;adas para que empresarios exportadores tengan herramientas de innovaci&oacute;n, formaci&oacute;n y capacitaci&oacute;n especializada, as&iacute; como la facilitaci&oacute;n para el acceso a nuevos mercados. Trabaja en el fortalecimiento del desarrollo rural sostenible, a trav&eacute;s de cadenas de valor que incrementan la oferta exportable, las capacidades locales, con un enfoque de sostenibilidad empresarial y ambiental.</p>", "contacto_1": "Ismael Herrera", "correo_1": "ismael.herrera@agexport.org.gt", "telefono_1": "50224223400", "contacto_2": null, "correo_2": "servicioalcliente@agexport.org.gt", "telefono_2": null, "pais_sede": 3, "ciudad": "Avenida 14-72, 15 Avenida 14-72 zona 13 Guatemala 01000, Guatemala", "location": "14.583589,-90.523841", "tipo_organizacion": "Asociacion", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "Guatemala", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": null, "miembros": null, "tamano": null, "actualizado": "2017-12-13", "slug": "asociacion-de-exportadores-de-guatemala-agexport", "usuario": null, "tipo_actividad": [1, 2], "participacion_cadena": [1, 3, 5], "servicios": [1, 2], "paises_labora": [3], "intercambio": [1, 2, 3, 4]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 13, "fields": {"nombre": "Asociaci\u00f3n de Madres y Familiares V\u00edctimas de Guerra Waslala (AMFVGWA)", "logo": "", "objetivo": "<p>La Asociaci&oacute;n de Familiares de V&iacute;ctimas de Guerra, formada por madres, esposas y otras mujeres familiares de las v&iacute;ctimas de guerra de ambos bandos que se vieron enfrentados en la guerra de los 80, se convirtieron en una cooperativa de ahorro y cr&eacute;dito para ayudar a sus socias con los cr&eacute;ditos financieros que tanto necesitan para salir adelante y levantar la econom&iacute;a del pa&iacute;s.</p>\r\n\r\n<p><br />\r\nDe treinta mujeres y doce hombres que formaron la Asociaci&oacute;n, hoy son 809, pero todo ha sido a base de trabajo para no dejar caer lo que ya hab&iacute;an empezado. Zamora se refiri&oacute; a la burla de que fueron objeto por parte de muchas personas, quienes al ver su empe\u0144o les manifestaban que no iban a llegar a ning&uacute;n lado porque no ten&iacute;an capacidad, sin embargo, hoy buscan los servicios que prestan estas mujeres de la Caja Rural de Waslala.</p>", "contacto_1": "Nelly Granado Garc\u00eda", "correo_1": "orgnelamfvgw@yahoo.com", "telefono_1": "50588572838", "contacto_2": null, "correo_2": null, "telefono_2": "50586018604", "pais_sede": 1, "ciudad": "Waslala. Distribuidora Pepsi \u00bd Cuadra al Oeste", "location": "13.3311451,-85.3730428", "tipo_organizacion": "Asociacion", "ambito_accion": "Local", "cobertura": "Waslala", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": null, "miembros": null, "tamano": null, "actualizado": "2018-01-17", "slug": "asociacion-de-madres-y-familiares-victimas-de-guerra-waslala-amfvgwa", "usuario": null, "tipo_actividad": [1], "participacion_cadena": [3], "servicios": [1], "paises_labora": [1], "intercambio": [5]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 14, "fields": {"nombre": "Asociaci\u00f3n de Productores APROCAGUAL", "logo": "", "objetivo": "<p>Asociaci&oacute;n de 43 productores de cacao, que trabajan para mejorar la producci&oacute;n.&nbsp;</p>\r\n\r\n<p>Miembro de APROCACAHO.</p>", "contacto_1": "Eli Isabel L\u00f3pez Espa\u00f1a", "correo_1": "aprocagual@gmail.com", "telefono_1": "50496261917", "contacto_2": "Gustavo Adolfo Saravia", "correo_2": "gasasaravia@yahoo.com", "telefono_2": "50499100156", "pais_sede": 5, "ciudad": "Yoro, Honduras. Aldea la 36 Guaymas El Negrito.", "location": "15.1369653,-87.1273253", "tipo_organizacion": "Asociacion", "ambito_accion": "Local", "cobertura": "Negrito Yoro", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": null, "miembros": null, "tamano": null, "actualizado": "2018-01-17", "slug": "asociacion-de-productores-aprocagual", "usuario": null, "tipo_actividad": [1], "participacion_cadena": [3, 4, 5], "servicios": [1, 2], "paises_labora": [5], "intercambio": [1, 2, 3, 4]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 15, "fields": {"nombre": "Asociaci\u00f3n de Productores de la Cuenca del Rio Choloma (APACH)", "logo": "", "objetivo": "<p>Productores y comercializadores de cacao que producen tanto bajo sistema org&aacute;nico como convencional.</p>", "contacto_1": "Mar\u00eda Sosa", "correo_1": "apach17ocotillo@gmail.com", "telefono_1": "50496387359", "contacto_2": "Crist\u00f3bal Sauceda", "correo_2": null, "telefono_2": "50498373418", "pais_sede": 5, "ciudad": "Choloma. Aldea El Ocotillo", "location": "15.596502,-87.9432837", "tipo_organizacion": "Asociacion", "ambito_accion": "Local", "cobertura": "Choloma Cort\u00e9s", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": null, "miembros": 29, "tamano": "Peque\u00f1o", "actualizado": "2017-12-15", "slug": "asociacion-de-productores-de-la-cuenca-del-rio-choloma-apach", "usuario": null, "tipo_actividad": [1], "participacion_cadena": [1, 2, 3, 4, 7, 8], "servicios": [1, 6], "paises_labora": [5], "intercambio": [3]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 16, "fields": {"nombre": "Asociaci\u00f3n de Productores de Pico Bonito (ASOPROPIB)", "logo": "", "objetivo": "<p>Venta de cacao de calidad con sabo y aroma</p>", "contacto_1": "Oscar Humberto Cerna Figueroa", "correo_1": "asopropib@gmail.com", "telefono_1": "50498839959", "contacto_2": "Daris Marcela V\u00e1squez Torres", "correo_2": "mmendoza0595@gmail.com", "telefono_2": "50433485682", "pais_sede": 5, "ciudad": "Saladito, San Francisco, Atl\u00e1ntida.", "location": "25.8596604221,-100.023286343", "tipo_organizacion": "Asociacion", "ambito_accion": "Local", "cobertura": "Zona Atl\u00e1ntica", "periodo_permanencia": "4 a\u00f1os", "sitio_web": null, "miembros": null, "tamano": null, "actualizado": "2018-01-17", "slug": "asociacion-de-productores-de-pico-bonito-asopropib", "usuario": null, "tipo_actividad": [1], "participacion_cadena": [1, 2, 3, 4, 7], "servicios": [1], "paises_labora": [5], "intercambio": [3]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 17, "fields": {"nombre": "Asociaci\u00f3n de Productores de Sistemas Agroforestales con Cacao Org\u00e1nico-Olancho (APROSACAO)", "logo": "logos/Screen_Shot_2018-01-17_at_10.08.37.png", "objetivo": "<p>Promover el desarrollo productivo sostenible de las familias, con participaci&oacute;n de hombres y mujeres dedicadas a la producci&oacute;n, comercializaci&oacute;n y transformaci&oacute;n de cacao org&aacute;nico.</p>", "contacto_1": "Narciso Guti\u00e9rrez", "correo_1": "aprosacaohn@yahoo.com", "telefono_1": "50427990983", "contacto_2": "Ana M\u00e9ndez", "correo_2": null, "telefono_2": "50499190872", "pais_sede": 5, "ciudad": "Municipio de Catacamas, Olancho. San Antonio de las Cabas, Zona de Cuyamel", "location": "14.8437223,-85.8793252", "tipo_organizacion": "Asociacion", "ambito_accion": "Local", "cobertura": "Catacamas, Olancho", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": null, "miembros": -247, "tamano": null, "actualizado": "2018-01-17", "slug": "asociacion-de-productores-de-sistemas-agroforestales-con-cacao-organico-olancho-aprosacao", "usuario": null, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [1, 2, 3, 5], "servicios": [1, 6], "paises_labora": [5], "intercambio": [5]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 18, "fields": {"nombre": "Asociaci\u00f3n de Productores la Finca de Guacamaya (APROFIGUA)", "logo": "logos/aprofigua2_chHednv.png", "objetivo": "<p>Mejores econ&oacute;micamente, mediante la compra y venta de cacao.</p>", "contacto_1": "Merery Sarei Cibrian", "correo_1": "aprofiguahn@gmail.com", "telefono_1": "50498155816", "contacto_2": null, "correo_2": null, "telefono_2": null, "pais_sede": 5, "ciudad": "Yoro, Honduras.", "location": "41.87194,12.56738", "tipo_organizacion": "Asociacion", "ambito_accion": "Local", "cobertura": "El Progreso Yoro", "periodo_permanencia": "4 a\u00f1os", "sitio_web": null, "miembros": null, "tamano": null, "actualizado": "2017-12-13", "slug": "asociacion-de-productores-la-finca-de-guacamaya-aprofigua", "usuario": null, "tipo_actividad": [1], "participacion_cadena": [8, 1, 3], "servicios": [1, 6], "paises_labora": [5], "intercambio": [3]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 19, "fields": {"nombre": "Asociaci\u00f3n de Productores Lago de Yohoa", "logo": "", "objetivo": "<p>Producci&oacute;n, comercializaci&oacute;n y transformaci&oacute;n del cacao, beneficiado</p>", "contacto_1": "Lila Argentina Ucles", "correo_1": "lila.ucles@gmail.com", "telefono_1": "50499432122", "contacto_2": null, "correo_2": null, "telefono_2": "50432181251", "pais_sede": 5, "ciudad": "Monta\u00f1a de Santa Barbara. Comayagua.", "location": "14.9184363,-88.23562119999997", "tipo_organizacion": "Asociacion", "ambito_accion": "Local", "cobertura": "Cort\u00e9s,Santa B\u00e1rbara,Comayagua", "periodo_permanencia": "3 a\u00f1os", "sitio_web": null, "miembros": null, "tamano": null, "actualizado": "2017-12-13", "slug": "asociacion-de-productores-lago-de-yohoa", "usuario": null, "tipo_actividad": [1], "participacion_cadena": [1, 3, 5, 7], "servicios": [3], "paises_labora": [5], "intercambio": [4, 5]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 21, "fields": {"nombre": "Asociaci\u00f3n de Productores y Exportadores de Nicaragua (APEN)", "logo": "logos/APEN_LOGOT.png", "objetivo": "<p>Somos una organizaci&oacute;n privada, sin fines de lucro, con m&aacute;s de 20 a&ntilde;os trabajando por el fortalecimiento y la promoci&oacute;n exportadora de Nicaragua, a favor del desarrollo econ&oacute;mico del pa&iacute;s. Facilitamos a productores y exportadores, el m&aacute;ximo aprovechamiento de las oportunidades que ofrecen los mercados internacionales, impulsando los nuevos factores de competitividad empresarial, mediante servicios de capacitaci&oacute;n y asistencia t&eacute;cnica, asesor&iacute;a, informaci&oacute;n comercial, participaci&oacute;n en ferias internacionales, misiones comerciales, ruedas de negocios directas e inversas, agencias especializadas de promoci&oacute;n directa.</p>", "contacto_1": "Mar\u00eda Jos\u00e9 Torres", "correo_1": "mtorres@apen.org.ni", "telefono_1": "50522686053", "contacto_2": "Gerardo Josu\u00e9 Diaz", "correo_2": "gdiaz@apen.org.ni", "telefono_2": "50522703816", "pais_sede": 1, "ciudad": "Restaurante Bolonia Igl San Francisco 20vrs Arriba No.1280", "location": "12.1149926,-86.2361744", "tipo_organizacion": "Asociacion", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "Nicaragua", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": null, "miembros": null, "tamano": null, "actualizado": "2017-12-13", "slug": "asociacion-de-productores-y-exportadores-de-nicaragua-apen", "usuario": null, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [8, 7], "servicios": [1, 2, 3, 6], "paises_labora": [1], "intercambio": [1, 2, 3, 5]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 22, "fields": {"nombre": "Asociaci\u00f3n de Pueblos en Acci\u00f3n Comunitaria (APAC)", "logo": "logos/APAC.jpg", "objetivo": "<p>La Asociaci&oacute;n Pueblos en Acci&oacute;n Comunitaria (PAC) es una Organizaci&oacute;n No Gubernamental sin fines de lucro de Inspiraci&oacute;n Cristiana. Fue constituida legalmente el 2 de Julio de 1996, por el inter&eacute;s de grupos de productores integrados a programas de seguridad alimentaria promovidos por Auxilio Mundial Nicaragua (World Relief), su organizaci&oacute;n promotora.</p>\r\n\r\n<p>Crear ambientes de confianza para generar e incentivar la inversi&oacute;n, en un contexto de equidad y transparencia, como una respuesta realista y sostenible al problema de la pobreza.</p>", "contacto_1": "Luis Moreno", "correo_1": "apac@apac.org.ni", "telefono_1": "50522653047", "contacto_2": null, "correo_2": "luis@apac.org.ni", "telefono_2": "50522653090", "pais_sede": 1, "ciudad": "18 Av. Suroeste, Managua", "location": "12.1516671,-86.2888221", "tipo_organizacion": "Asociacion", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "Matagalpa", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": null, "miembros": null, "tamano": null, "actualizado": "2017-12-13", "slug": "asociacion-de-pueblos-en-accion-comunitaria-apac", "usuario": null, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [3], "servicios": [1, 4, 7], "paises_labora": [1], "intercambio": [1, 2, 3, 4]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 23, "fields": {"nombre": "Asociaci\u00f3n Ind\u00edgena y Campesina de Agroforester\u00eda Comunitaria (ACICAFOC)", "logo": "logos/acicafoc-e1472335512669.jpg", "objetivo": "<p>ACICAFOC es una organizaci&oacute;n de base comunitaria sin fines de lucro, facilitadora de procesos que permiten el acceso, uso y manejo responsable de los recursos naturales, para contribuir con el desarrollo socio-productivo; respetando las din&aacute;micas culturales de los pueblos ind&iacute;genas y comunidades locales en la Regi&oacute;n Centroamericana.</p>\r\n\r\n<p>&nbsp;</p>", "contacto_1": null, "correo_1": "oficinaregional@acicafoc.org", "telefono_1": "50622366217", "contacto_2": null, "correo_2": null, "telefono_2": null, "pais_sede": 6, "ciudad": "Moravia, San Jos\u00e9, CR", "location": "10.0101333,-84.01145439999999", "tipo_organizacion": "Asociacion", "ambito_accion": "Regional", "cobertura": "Centroam\u00e9rica", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": null, "miembros": null, "tamano": null, "actualizado": "2017-12-13", "slug": "asociacion-indigena-y-campesina-de-agroforesteria-comunitaria-acicafoc", "usuario": null, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [3], "servicios": [1, 7], "paises_labora": [1, 10, 3, 4, 5], "intercambio": [1, 2, 3, 4]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 24, "fields": {"nombre": "Asociaci\u00f3n Integral de Productores de Chocolate de Quetzaltenango (ASICHOQ)", "logo": "logos/asichot.jpg", "objetivo": "<p>Asociaci&oacute;n Integral de Productores de Chocolate de Quetzaltenango y ofrece calidad y variedad de sabores.</p>", "contacto_1": null, "correo_1": "asichoq@gmail.com", "telefono_1": "50252404248", "contacto_2": null, "correo_2": null, "telefono_2": null, "pais_sede": 3, "ciudad": "Quetzaltenango", "location": "14.8520705,-91.5305465", "tipo_organizacion": "Asociacion", "ambito_accion": "Local", "cobertura": "Quetzaltenango", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "https://www.facebook.com/Asichoq-359570180830926/", "miembros": null, "tamano": null, "actualizado": "2017-12-13", "slug": "asociacion-integral-de-productores-de-chocolate-de-quetzaltenango-asichoq", "usuario": null, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [6, 5], "servicios": [3], "paises_labora": [3], "intercambio": [5]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 26, "fields": {"nombre": "Asociaci\u00f3n Nacional de Industriales (ANDI)", "logo": "logos/logo-andi.png", "objetivo": "<p>La Asociaci&oacute;n Nacional de Industriales de Honduras (ANDI) es una organizaci&oacute;n empresarial sin fines de lucro, creada con el prop&oacute;sito fundamental de representar y asistir al sector industrial a nivel nacional, velar por sus derechos y propiciar la soluci&oacute;n de los problemas que de manera general o particular afectan su desenvolvimiento.</p>\r\n\r\n<p>La ANDI es una entidad sin fines de lucro, con proyecci&oacute;n nacional.&nbsp; Sus prop&oacute;sitos son: Representar y apoyar a las empresas del sector industrial, velar por sus derechos y propiciar la soluci&oacute;n de los problemas que de manera general o particular afectan su desenvolvimiento.</p>", "contacto_1": "Melissa Figueroa", "correo_1": "andi@andi.hn", "telefono_1": "50422710083", "contacto_2": null, "correo_2": null, "telefono_2": "50422710084", "pais_sede": 5, "ciudad": "Edificio Torre Alianza. Lomas del Guijarro Sur. Boulevard San Juan Bosco. Tegucigalpa", "location": "14.0886501,-87.17777969999997", "tipo_organizacion": "Asociacion", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "Honduras", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://www.andi.hn", "miembros": null, "tamano": null, "actualizado": "2017-12-13", "slug": "asociacion-nacional-de-industriales-andi", "usuario": null, "tipo_actividad": [1, 2], "participacion_cadena": [8, 5, 6, 7], "servicios": [1, 2, 5, 7], "paises_labora": [5], "intercambio": [3]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 27, "fields": {"nombre": "Asociaci\u00f3n Nacional de Productores de Cacao de Honduras (APROCACAHO)", "logo": "logos/aprocacaho.png", "objetivo": "<p>La Asociaci&oacute;n de Productores de Honduras (APROCACAHO), es una organizaci&oacute;n gremial, sin fines de lucro, con Personalidad Jur&iacute;dica y con cobertura nacional; la cual se encuentra conformada por personas naturales, cooperativas y agrupaciones dedicadas a la producci&oacute;n y comercializaci&oacute;n de cacao en la Rep&uacute;blica de Honduras. El prop&oacute;sito de APROCACAHO es propiciar el beneficio social y econ&oacute;mico de sus asociados, al fomentar mejores t&eacute;cnicas de cultivo, la industrializaci&oacute;n, comercializaci&oacute;n y el consumo del cacao y sus derivados.</p>", "contacto_1": "An\u00edbal Ayala", "correo_1": "cacaohonduras@aprocacaho.com", "telefono_1": "50426693400", "contacto_2": "Fidel Caballero", "correo_2": "fidelcaballero@aprocacaho.com", "telefono_2": "50426693912", "pais_sede": 5, "ciudad": "Municipio de Choloma, Departamento de Cort\u00e9s", "location": "15.596502,-87.9432837", "tipo_organizacion": "Asociacion", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "Choloma, Yoro, Atl\u00e1ntida, Olancho, Col\u00f3n,  Gracias a Dios, COPAN.", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": null, "miembros": 3700, "tamano": null, "actualizado": "2017-12-13", "slug": "asociacion-nacional-de-productores-de-cacao-de-honduras-aprocacaho", "usuario": null, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [1, 2, 3, 7], "servicios": [1, 3, 4], "paises_labora": [5], "intercambio": [2, 3]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 28, "fields": {"nombre": "Asociaci\u00f3n Nicarag\u00fcense de Formuladores y Distribuidores de Agroqu\u00edmicos(ANIFODA)", "logo": "logos/anifoda2.jpg", "objetivo": "<p>La Asociaci&oacute;n Nicarag&uuml;ense de Formuladores y Distribuidores de Agroqu&iacute;micos, conformada por 27 empresas lideres nacionales y extranjeras que representan a la industria de la protecci&oacute;n Y nutrici&oacute;n de los cultivos.</p>", "contacto_1": null, "correo_1": "anifoda@ibw.com.ni", "telefono_1": "50522525524", "contacto_2": null, "correo_2": null, "telefono_2": "50587881164", "pais_sede": 1, "ciudad": "Managua. Rotonda Cristo Rey 300 mts. al sur, complejo Profysa", "location": "12.1301955,-86.256233", "tipo_organizacion": "Sector privado", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "Nacional", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": null, "miembros": null, "tamano": null, "actualizado": "2017-12-13", "slug": "asociacion-nicaraguense-de-formuladores-y-distribuidores-de-agroquimicosanifoda", "usuario": null, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [2], "servicios": [1, 7], "paises_labora": [1], "intercambio": [2, 5]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 29, "fields": {"nombre": "Asociaci\u00f3n para la Diversificaci\u00f3n y el Desarrollo Agr\u00edcola Comunal (ADDAC)", "logo": "logos/logotipo_addac.jpg", "objetivo": "<p>Promover en el norte del pa&iacute;s el Desarrollo Agropecuario, productivo, comercial y asociativo sustentable, en alianza con sus grupos contrapartes (hombres, mujeres y j&oacute;venes) que est&aacute;n en condiciones de desventaja socioecon&oacute;mica, propiciando el desarrollo asociativo con eficiencia en su gesti&oacute;n empresarial y gerencial, sentido de equidad y desde la perspectiva e incidencia en el desarrollo humano y local.</p>", "contacto_1": "Julio C\u00e9sar G\u00f3mez", "correo_1": "direccion@addac.org.ni", "telefono_1": "50527727108", "contacto_2": "Otoniel Matus Guti\u00e9rrez", "correo_2": "antorcha@addac.org.ni", "telefono_2": null, "pais_sede": 1, "ciudad": "Matagalpa. Hotel Berm\u00fadez 2 cuadras al Este 1 \u00bd cuadra al Norte.", "location": "12.930859,-85.91915899999998", "tipo_organizacion": "Asociacion", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "Matagalpa,Waslala, Rancho Grande, Matigu\u00e1s,San Ram\u00f3n, Tuma La Dalia", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": null, "miembros": null, "tamano": null, "actualizado": "2017-12-13", "slug": "asociacion-para-la-diversificacion-y-el-desarrollo-agricola-comunal-addac", "usuario": null, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [3], "servicios": [1, 4, 7], "paises_labora": [1], "intercambio": [1, 2, 3, 4]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 30, "fields": {"nombre": "Asociaci\u00f3n para la Promoci\u00f3n de la Mujer Waslala (APROMUWA)", "logo": "logos/apromuwa.jpeg", "objetivo": "<p>Organizaci&oacute;n de mujeres campesinas que promueven la promoci&oacute;n y apropiaci&oacute;n de los derechos y recursos que ayuden a mejorar la vida de las mujeres y sus familias. Promueven acciones que contribuyen a mejorar los ingresos de las mujeres, capacitaciones sobre manejo y cultivo de cacao por ser un rubro de mayor incidencia en las familias organizadas con APROMUWA.</p>", "contacto_1": "Doribel Salgado", "correo_1": "apromuwas@gmail.com", "telefono_1": "50589202933", "contacto_2": "Olga Rivera", "correo_2": null, "telefono_2": null, "pais_sede": 1, "ciudad": "Waslala", "location": "13.3311451,-85.37304280000001", "tipo_organizacion": "Asociacion", "ambito_accion": "Local", "cobertura": "Municipio de Waslala", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": null, "miembros": 700, "tamano": null, "actualizado": "2017-12-13", "slug": "asociacion-para-la-promocion-de-la-mujer-waslala-apromuwa", "usuario": null, "tipo_actividad": [1], "participacion_cadena": [1, 2, 3, 5], "servicios": [1, 3, 4, 7], "paises_labora": [1], "intercambio": [1, 4, 5]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 32, "fields": {"nombre": "Banco Centroamericano de Integraci\u00f3n Econ\u00f3mica (BCIE Nicaragua)", "logo": "logos/BCIE.png", "objetivo": "<p>El BCIE es un banco multilateral que tiene como misi&oacute;n promover la integraci&oacute;n econ&oacute;mica y el desarrollo econ&oacute;mico y social equilibrado de los pa&iacute;ses centroamericanos.</p>", "contacto_1": "Edda Magaly Mel\u00e9ndez", "correo_1": "melendeze@bcie.org", "telefono_1": "50522538660", "contacto_2": null, "correo_2": null, "telefono_2": "50522538673", "pais_sede": 1, "ciudad": "Edificio Plaza Espa\u00f1a, Managua", "location": "12.1350665,-86.28256019999998", "tipo_organizacion": "Sector privado", "ambito_accion": "Regional", "cobertura": "Centroam\u00e9rica", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": null, "miembros": null, "tamano": null, "actualizado": "2017-12-13", "slug": "banco-centroamericano-de-integracion-economica-bcie-nicaragua", "usuario": null, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [3], "servicios": [1, 3, 4, 7], "paises_labora": [1], "intercambio": [1, 2, 3, 4]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 33, "fields": {"nombre": "Banco Centroamericano LAFISE (BANCENTRO)", "logo": "logos/lafise.jpg", "objetivo": "<p>Brindar soluciones financieras integrales que satisfagan las necesidades de los clientes, caracterizandose por un alto conocimiento de los mercados, presencia regional, innovaci&oacute;n, eficiencia, excelencia en el servicio, creando valores a los clientes y a la comunidad.</p>", "contacto_1": null, "correo_1": "info@bancolafise.com.ni", "telefono_1": "50522558888", "contacto_2": null, "correo_2": null, "telefono_2": null, "pais_sede": 1, "ciudad": "LaFise. Km. 5 1/2 Carretera Masaya, Managua, Nicaragua", "location": "12.1154423,-86.2563323", "tipo_organizacion": "Sector privado", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "Nicaragua", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "https://www.lafise.com", "miembros": null, "tamano": null, "actualizado": "2017-12-13", "slug": "banco-centroamericano-lafise-bancentro", "usuario": null, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [3], "servicios": [4], "paises_labora": [1], "intercambio": [1, 2, 3, 4]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 34, "fields": {"nombre": "Banco de Fomento a la Producci\u00f3n (BFP)", "logo": "logos/logo-bp_mdhIYct.png", "objetivo": "<p>Promover la competitividad de Nicaragua, apoyando el desarrollo de los sectores productivos con el fomento a la inversi&oacute;n, emprendimiento, innovaci&oacute;n tecnol&oacute;gica y fortalecimiento del capital humano, para contribuir al crecimiento econ&oacute;mico del pa&iacute;s, de manera sostenible, incluyente Y territorialmente equilibrada.</p>", "contacto_1": null, "correo_1": "atencionalcliente@bfp.com.ni", "telefono_1": "50522557474", "contacto_2": null, "correo_2": null, "telefono_2": null, "pais_sede": 1, "ciudad": "Managua. Rotonda Rub\u00e9n Dar\u00edo, 600 metros al este", "location": "12.1149926,-86.2361744", "tipo_organizacion": "Sector publico", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "Nacional", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": null, "miembros": null, "tamano": null, "actualizado": "2017-12-13", "slug": "banco-de-fomento-a-la-produccion-bfp", "usuario": null, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [3], "servicios": [1, 4], "paises_labora": [1], "intercambio": [1]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 35, "fields": {"nombre": "BANPRO Grupo Promerica", "logo": "logos/banpro.jpg", "objetivo": "<p>Ofrecer productos y servicios que responsan a las necesidades de los clientes, de forma din&aacute;mica y accesible, promoviendo relaciones cercanas y duraderas basadas en la confianza mutua.</p>", "contacto_1": null, "correo_1": "servicio@banpro.com.ni", "telefono_1": "50522559595", "contacto_2": null, "correo_2": null, "telefono_2": null, "pais_sede": 1, "ciudad": "Managua. Frente a Plaza El Sol.", "location": "12.1313166,-86.26101670000003", "tipo_organizacion": "Sector privado", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "Nicaragua", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": null, "miembros": null, "tamano": null, "actualizado": "2017-12-13", "slug": "banpro-grupo-promerica", "usuario": null, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [3], "servicios": [4], "paises_labora": [1], "intercambio": [2, 3, 4]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 36, "fields": {"nombre": "BIOLATINA Certificadora Honduras", "logo": "logos/biolatina_1367730854_280_XrhOQ1v.jpg", "objetivo": "<p>Garantizar a clientes (productores, procesadores, comercializadores) y consumidores una producci&oacute;n ecol&oacute;gica que cumple con la reglamentaci&oacute;n internacional, a trav&eacute;s de nuestro Sistema de Certificaci&oacute;n y Manejo de la Calidad. Desarrollar un sistema de Certificaci&oacute;n Nacional que econ&oacute;micamente est&eacute; al alcance de todos los interesados y que les permita obtener los ingresos necesarios para asegurar la continuidad e independencia de su trabajo.</p>", "contacto_1": "Jorge Luis Loasiga", "correo_1": "jorge.loasiga@biolatina.com", "telefono_1": "50427729128", "contacto_2": null, "correo_2": "bl.honduras@biolatina.com", "telefono_2": "50497956675", "pais_sede": 5, "ciudad": "Boulevard Roberto Romero Larios, Colonia Piedras Bonitas, Comayagua - Honduras", "location": "14.4533212,-87.62775049999999", "tipo_organizacion": "Sector privado", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "Centroam\u00e9rica", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": null, "miembros": null, "tamano": null, "actualizado": "2017-12-14", "slug": "biolatina-certificadora-honduras", "usuario": null, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [2], "servicios": [2], "paises_labora": [5], "intercambio": [2, 3]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 37, "fields": {"nombre": "BIOLATINA Certificadora Nicaragua", "logo": "logos/biolatina_1367730854_280.jpg", "objetivo": "<p>Garantizar a clientes (productores, procesadores, comercializadores) y consumidores una producci&oacute;n ecol&oacute;gica que cumple con la reglamentaci&oacute;n internacional, a trav&eacute;s de nuestro Sistema de Certificaci&oacute;n y Manejo de la Calidad. Desarrollar un sistema de Certificaci&oacute;n Nacional que econ&oacute;micamente est&eacute; al alcance de todos los interesados y que les permita obtener los ingresos necesarios para asegurar la continuidad e independencia de su trabajo.</p>", "contacto_1": "Jaime Picado Zamora", "correo_1": "jaime.picado@biolatina.com", "telefono_1": "50522787060", "contacto_2": null, "correo_2": null, "telefono_2": null, "pais_sede": 1, "ciudad": "Colonia del Periodista, Managua", "location": "12.1249368,-86.2863163", "tipo_organizacion": "Sector privado", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "Centroam\u00e9rica", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": null, "miembros": null, "tamano": null, "actualizado": "2017-12-14", "slug": "biolatina-certificadora-nicaragua", "usuario": null, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [3], "servicios": [2], "paises_labora": [1], "intercambio": [2, 3]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 38, "fields": {"nombre": "Bioquim Nicaragua S.A", "logo": "logos/LOGO_BIOQUIN_3.JPG", "objetivo": "<p>Su principal actividad de es la distribuci&oacute;n productos agroqu&iacute;micos especialmente a los productores de arroz como son: amino&aacute;cidos, nutrientes, fungicidas, herbicidas, insecticidas.</p>", "contacto_1": "Ernesto Mora Sol\u00eds", "correo_1": "ernesto.mora@bioquimcr.com", "telefono_1": "50589888434", "contacto_2": null, "correo_2": null, "telefono_2": "50584179315", "pais_sede": 1, "ciudad": "Managua. KM 6 \u00bd CARRETERA NORTE", "location": "12.1446517,-86.1713168", "tipo_organizacion": "Sector privado", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "Nacional", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": null, "miembros": null, "tamano": null, "actualizado": "2017-12-14", "slug": "bioquim-nicaragua-sa", "usuario": null, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [2], "servicios": [1, 7], "paises_labora": [1], "intercambio": [5]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 39, "fields": {"nombre": "Cacao Express", "logo": "logos/cacaoexpresss.jpg", "objetivo": "<p>Cacao Express es una empresa de familia en la que transformamos el grano de cacao fino en deliciosas bebidas fr&iacute;as y calientes.</p>", "contacto_1": "Elder Antonio Pineda Ayala", "correo_1": "elderpineda@yahoo.com", "telefono_1": "50497588108", "contacto_2": null, "correo_2": null, "telefono_2": "50499798361", "pais_sede": 5, "ciudad": "San Francisco de Saco Arizona, Atlantida", "location": "15.7321941,-87.34011829999997", "tipo_organizacion": "Sector privado", "ambito_accion": "Regional", "cobertura": "Atl\u00e1ntida", "periodo_permanencia": "2 a\u00f1os", "sitio_web": null, "miembros": null, "tamano": null, "actualizado": "2017-12-14", "slug": "cacao-express", "usuario": null, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [5, 6], "servicios": [3], "paises_labora": [5], "intercambio": [4]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 40, "fields": {"nombre": "Cacao Direct", "logo": "logos/cacaodirect_oSmeUBT.jpg", "objetivo": "<p>Empresa que promueve a nivel mundial el cacao hondure&ntilde;o, ayudar a los productores comprando la mayor cantidad de cacao promoviendo el manejo de calidad. Crea una conexi&oacute;n estable, predecible, transparente y directa entre los fabricantes de chocolate y los productores de cacao. &nbsp; El compromiso con los productores es &nbsp;hacer que cultiven el cacao de manera sostenible ambiental y socialmente.&nbsp;</p>", "contacto_1": "Luisa Mej\u00eda", "correo_1": "honduras@cacao.direct", "telefono_1": "50433122798", "contacto_2": "Jorge Schmidt", "correo_2": "info@cacao.direct", "telefono_2": "50425697356", "pais_sede": 5, "ciudad": "15 Avenida Sur, San Pedro Sula, 21104 Honduras", "location": "15.5010208,-88.0357459", "tipo_organizacion": "Sector privado", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "Rotan,Tegucigalpa,San Pedro Sula,La Mozquitia", "periodo_permanencia": "2 a\u00f1os", "sitio_web": null, "miembros": null, "tamano": null, "actualizado": "2017-12-14", "slug": "cacao-direct", "usuario": null, "tipo_actividad": [1], "participacion_cadena": [1, 6], "servicios": [1, 2, 7], "paises_labora": [5], "intercambio": [4]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 41, "fields": {"nombre": "Cacao Verapaz", "logo": "logos/cacaoverapaz.png", "objetivo": "<p>Cacao Verapaz conecta productores de cacao fino en Guatemala con chocolateros especializados en USA y Europa, con enfoque en impacto positivo social Y ambiental en comunidades ind&iacute;genas.</p>", "contacto_1": null, "correo_1": "info@cacaoverapaz.com", "telefono_1": "50277282906", "contacto_2": null, "correo_2": "marlonac@cacaoverapaz.com", "telefono_2": null, "pais_sede": 3, "ciudad": "Ciudad de Guatemala", "location": "14.6349149,-90.5068824", "tipo_organizacion": "Sector privado", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "Cob\u00e1n, Alta Verapaz", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://www.cacaoverapaz.com/", "miembros": null, "tamano": null, "actualizado": "2017-12-14", "slug": "cacao-verapaz", "usuario": null, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [1], "servicios": [1], "paises_labora": [3], "intercambio": [5]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 42, "fields": {"nombre": "Cacaos de Mesoam\u00e9rica, S.A  (ITZEL Chocolate)", "logo": "logos/itze.jpeg", "objetivo": "<p>Cacaos de Mesoam&eacute;rica, S.A. una peque&ntilde;a empresa chocolatera enfocada en el Cacao Fino.</p>", "contacto_1": "Juan Francisco Mollinedo", "correo_1": "jfmollinedo@gmail.com", "telefono_1": "50240058297", "contacto_2": null, "correo_2": null, "telefono_2": null, "pais_sede": 3, "ciudad": "Ciudad de Guatemala", "location": "14.6349149,-90.5068824", "tipo_organizacion": "Sector privado", "ambito_accion": "Internacional", "cobertura": "Regi\u00f3n Mesoam\u00e9rica", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": null, "miembros": null, "tamano": null, "actualizado": "2017-12-14", "slug": "cacaos-de-mesoamerica-sa-itzel-chocolate", "usuario": null, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [8, 1, 6, 7], "servicios": [1, 2, 3, 6], "paises_labora": [1, 3, 4, 5, 6, 10], "intercambio": [5]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 43, "fields": {"nombre": "Caf\u00e9 Soluble (CSSA)", "logo": "logos/cafesoluble.jpg", "objetivo": "<p>Somos una empresa nicarag&uuml;ense de capital privado con m&aacute;s de 50 a&ntilde;os en la industria alimenticia. Producimos y comercializamos en Centroam&eacute;rica, bebidas nutritivas en polvo, productos a base de soya, y caf&eacute; tostado y molido. Contamos con una moderna cadena de distribuci&oacute;n de productos de consumo masivo en Nicaragua y desde el 2006 administramos una planta de caf&eacute; instant&aacute;neo de Nestl&eacute; en el pa&iacute;s.</p>", "contacto_1": null, "correo_1": "servicioalcliente@cafesoluble.com", "telefono_1": "50522769490", "contacto_2": null, "correo_2": null, "telefono_2": "50583889519", "pais_sede": 1, "ciudad": "Managua. Km 8.5 Carretera Norte. De la Subasta 800 mts al lago.", "location": "12.1479494,-86.19414119999999", "tipo_organizacion": "Sector privado", "ambito_accion": "Regional", "cobertura": "Nacional", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://www.cafesoluble.com/", "miembros": null, "tamano": null, "actualizado": "2017-12-14", "slug": "cafe-soluble-cssa", "usuario": null, "tipo_actividad": [1, 2], "participacion_cadena": [5, 6], "servicios": [3], "paises_labora": [1], "intercambio": [5]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 44, "fields": {"nombre": "C\u00e1mara Nicarag\u00fcense de Cacaoteros (CANICACAO)", "logo": "logos/logocanicacao2_6fuSnDE.png", "objetivo": "<p>Promoviendo y estimulando entre los productores y productoras cacaotero del pa&iacute;s, organizados en cooperativas, asociaciones y productores individuales, la producci&oacute;n eficiente del rubro, a trav&eacute;s del desarrollo de iniciativas dirigida a mejorar la calidad productiva y la transformaci&oacute;n de productos, procurando la participaci&oacute;n de mujeres y j&oacute;venes en los diferentes eslabones de la cadena de valor.</p>", "contacto_1": "Ulises Reyes", "correo_1": "canicacao@gmail.com", "telefono_1": "50581492486", "contacto_2": "Silvia Lineth L\u00f3pez Rayo", "correo_2": "canicacao@gmail.com", "telefono_2": "50587039293", "pais_sede": 1, "ciudad": "Matigu\u00e1s. La Campesina, 300 Este Del Cementerio Municipal, Matigu\u00e1s, Nicaragua", "location": "12.8276608,-85.4453516", "tipo_organizacion": "Sector privado", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "Nicaragua", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://www.canicacao.org", "miembros": null, "tamano": null, "actualizado": "2017-12-14", "slug": "camara-nicaraguense-de-cacaoteros-canicacao", "usuario": null, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [3], "servicios": [1], "paises_labora": [1], "intercambio": [4, 5]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 45, "fields": {"nombre": "Catholic Relief Service (CRS El Salvador)", "logo": "logos/CRS_Ethical_Trade.jpg", "objetivo": "<p>Proyectos de apoyo a los sectores m&aacute;s vulnerables del mundo en temas de agricultura, medio ambiente, j&oacute;venes, emergencia y emprendidurismo para disminuir la pobreza</p>", "contacto_1": "Carlos Edgardo Arias", "correo_1": "carlos.arias@crs.org", "telefono_1": "50322076900", "contacto_2": null, "correo_2": null, "telefono_2": null, "pais_sede": 4, "ciudad": "San Salvador", "location": "13.6929403,-89.21819110000001", "tipo_organizacion": "ONGI", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "El Salvador", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": null, "miembros": null, "tamano": null, "actualizado": "2017-12-14", "slug": "catholic-relief-service-crs-el-salvador", "usuario": null, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [1, 2, 4], "servicios": [1], "paises_labora": [4], "intercambio": [1, 2, 3, 4, 5]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 46, "fields": {"nombre": "Central America Commodities Trading (CAC Trading)", "logo": "logos/cac.jpeg", "objetivo": "<p>Es una empresa dedicada a la exportaci&oacute;n y compra/venta local de commodities (granos o materias primas). En CAC Trading promovemos productos Centroamericanos producidos principalmente en Nicaragua. Algunos de los productos que actualmente comercializamos son: Frijol rojo seda y tinto , frijol negro, cacao, semilla de j&iacute;caro y ma&iacute;z. Actualmente uno de los rubros de mayor inter&eacute;s por las principales f&aacute;bricas chocolateras de Europa. Es un rubro producido por peque&ntilde;os y medianos productores.</p>", "contacto_1": "Ramses Ortega", "correo_1": "rortega@cac-trading.com", "telefono_1": "50522510340", "contacto_2": null, "correo_2": "info@cac-trading.com", "telefono_2": null, "pais_sede": 1, "ciudad": "Direcci\u00f3n General de Ingresos 1 cuadra al Norte, 1/2 cuadra al Este", "location": "12.1130081433,-86.2476539638", "tipo_organizacion": "Sector privado", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "Nueva Guinea, Bluefields, Kukra Hill,Siuna, Bonanza y Rosita, Waslala, R\u00edo Coco, Matagalpa, Jinotega, R\u00edo San Juan, Mombacho, Meseta de los Pueblos, y Rivas.", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": null, "miembros": null, "tamano": null, "actualizado": "2017-12-14", "slug": "central-america-commodities-trading-cac-trading", "usuario": null, "tipo_actividad": [1, 2], "participacion_cadena": [8, 2, 5, 7], "servicios": [3, 6], "paises_labora": [1], "intercambio": [5]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 48, "fields": {"nombre": "Centro Agron\u00f3mico Tropical de Investigaci\u00f3n y Ense\u00f1anza (CATIE Costa Rica)", "logo": "logos/logo-catie_NGnPHSL.jpg", "objetivo": "<p>El CATIE es un organismo internacional con una combinaci&oacute;n &uacute;nica entre la ciencia, la educaci&oacute;n de posgrado y la innovaci&oacute;n para el desarrollo, tiene sus bases bien cimentadas y un claro norte de acci&oacute;n para crear profesionales con una perspectiva distinta y tambi&eacute;n contribuir al crecimiento sostenible de las comunidades. Misi&oacute;n: Lograr el bienestar humano sostenible e inclusivo en Am&eacute;rica Latina y el Caribe, impulsando la educaci&oacute;n, investigaci&oacute;n y proyecci&oacute;n externa para la gesti&oacute;n sostenible de la agricultura y la conservaci&oacute;n de los Recursos naturales.</p>", "contacto_1": "Adriana Escobedo", "correo_1": "escobedo@catie.ac.cr", "telefono_1": "50625582251", "contacto_2": "Evelyn Chaves", "correo_2": "Evelyn.Chaves@catie.ac.cr", "telefono_2": "50625582649", "pais_sede": 6, "ciudad": "Universidad en Turrialba, Cartago, Costa Rica", "location": "9.9023626,-83.6707463", "tipo_organizacion": "Academia", "ambito_accion": "Internacional", "cobertura": "Latinoam\u00e9rica y el Caribe", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://www.catie.ac.cr", "miembros": null, "tamano": null, "actualizado": "2017-12-14", "slug": "centro-agronomico-tropical-de-investigacion-y-ensenanza-catie-costa-rica", "usuario": null, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [4], "servicios": [1, 3], "paises_labora": [1, 4, 5, 6, 10, 11], "intercambio": [1, 2, 3, 4]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 49, "fields": {"nombre": "Centro Agron\u00f3mico Tropical de Investigaci\u00f3n y Ense\u00f1anza (CATIE El Salvador)", "logo": "logos/logo-catie_TIuDGOa.jpg", "objetivo": "<p>Lograr el bienestar humano sostenible e inclusivo en Am&eacute;rica Latina y el Caribe, impulsando la educaci&oacute;n, investigaci&oacute;n y proyecci&oacute;n externa para la gesti&oacute;n sostenible de la agricultura y la conservaci&oacute;n de los recursos naturales.</p>", "contacto_1": "Eduardo Say", "correo_1": "esay@catie.ac.cr", "telefono_1": "50322282996", "contacto_2": "Walter Chac\u00f3n", "correo_2": "wchacon@catie.ac.cr", "telefono_2": "50522282996", "pais_sede": 4, "ciudad": null, "location": "", "tipo_organizacion": "Academia", "ambito_accion": "Regional", "cobertura": "El Salvador", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "https://www.catie.ac.cr/donde-trabajamos/el-salvador/quienes-somos.html", "miembros": null, "tamano": null, "actualizado": "2017-12-14", "slug": "centro-agronomico-tropical-de-investigacion-y-ensenanza-catie-el-salvador", "usuario": null, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [2, 3], "servicios": [7], "paises_labora": [4], "intercambio": [1, 2, 3, 4]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 50, "fields": {"nombre": "Centro Agron\u00f3mico Tropical de Investigaci\u00f3n y Ense\u00f1anza (CATIE Nicaragua)", "logo": "logos/logo-catie_ZEAMp0S.jpg", "objetivo": "<p>Lograr el bienestar humano sostenible e inclusivo en Am&eacute;rica Latina y el Caribe, impulsando la educaci&oacute;n, investigaci&oacute;n y proyecci&oacute;n externa para la gesti&oacute;n sostenible de la agricultura y la conservaci&oacute;n de los recursos naturales.</p>", "contacto_1": "Norvin Sep\u00falveda", "correo_1": "nsepulveda@catie.ac.cr", "telefono_1": "50522761026", "contacto_2": null, "correo_2": null, "telefono_2": null, "pais_sede": 1, "ciudad": "Managua. Km 8.5 carretera Masaya", "location": "12.0984308,-86.2406695", "tipo_organizacion": "Academia", "ambito_accion": "Internacional", "cobertura": "Centroam\u00e9rica Rep\u00fablica Dominicana,Per\u00fa,Bolivia Brasil,M\u00e9xico", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "https://www.catie.ac.cr/nicaragua/es", "miembros": null, "tamano": null, "actualizado": "2017-12-14", "slug": "centro-agronomico-tropical-de-investigacion-y-ensenanza-catie-nicaragua", "usuario": null, "tipo_actividad": [1, 2], "participacion_cadena": [3, 4], "servicios": [1, 2, 3, 7], "paises_labora": [1, 3, 4, 5, 6, 10], "intercambio": [1, 2, 3, 4]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 51, "fields": {"nombre": "Centro de Agricultura Tropical Bulbuxya (CATBUL)", "logo": "logos/fusac.png", "objetivo": "<p>El Centro de Agricultura Tropical Bulbuxy&aacute; tiene como prop&oacute;sito promover pr&aacute;cticas y labores de experimentaci&oacute;n para contribuir a la producci&oacute;n agr&iacute;cola del pa&iacute;s.</p>", "contacto_1": "Carlos Ruiz", "correo_1": "info@fausac.gt", "telefono_1": "50224188000", "contacto_2": null, "correo_2": null, "telefono_2": null, "pais_sede": 3, "ciudad": "Campus Central, Ciudad Universitaria, zona 12, Guatemala", "location": "14.5849557,-90.5525106", "tipo_organizacion": "Academia", "ambito_accion": "Local", "cobertura": "Suchitep\u00e9quez", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://fausac.gt/bulbuxya/", "miembros": null, "tamano": null, "actualizado": "2017-12-14", "slug": "centro-de-agricultura-tropical-bulbuxya-catbul", "usuario": null, "tipo_actividad": [1, 2], "participacion_cadena": [2], "servicios": [7], "paises_labora": [3], "intercambio": [1, 2, 3, 4]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 52, "fields": {"nombre": "Centro de Investigaci\u00f3n y Desarrollo en Salud (CENSALUD)", "logo": "logos/censalud.png", "objetivo": "<p>Contribuir al desarrollo de la salud en El Salvador, mediante la investigaci&oacute;n cient&iacute;fica y tecnol&oacute;gica, la ense&ntilde;anza, la capacitaci&oacute;n t&eacute;cnica avanzada, la oferta de consultor&iacute;a y servicios de laboratorio especializados</p>", "contacto_1": "Vianney Casta\u00f1eda Monroy", "correo_1": "censalud@ues.edu.sv", "telefono_1": "50325112028", "contacto_2": null, "correo_2": "vianney.monroy@ues.edu.sv", "telefono_2": null, "pais_sede": 4, "ciudad": "San Salvador. Avenida Mart\u00edres Estudiantes del 30 de Julio", "location": "13.7161024,-89.20346899999998", "tipo_organizacion": "Academia", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "El Salvador", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://www.censalud.ues.edu.sv", "miembros": null, "tamano": null, "actualizado": "2017-12-14", "slug": "centro-de-investigacion-y-desarrollo-en-salud-censalud", "usuario": null, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [3, 4, 5], "servicios": [1, 4, 7], "paises_labora": [4], "intercambio": [1, 2, 3]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 53, "fields": {"nombre": "Centro de Tr\u00e1mites de las Exportaciones (CETREX)", "logo": "logos/cetrex.gif", "objetivo": "<p>El Centro de Tr&aacute;mites de las Exportaciones (CETREX), es una Entidad P&uacute;blica que brinda servicio al sector exportador. El objeto de centralizar la ejecuci&oacute;n de las funciones espec&iacute;ficas de las entidades p&uacute;blicas que atienden los tr&aacute;mites requeridos por exportadores. Est&aacute; adscrito a la Comisi&oacute;n Nacional de Promoci&oacute;n de Exportaciones (CNPE).</p>", "contacto_1": "Xiomara Mena", "correo_1": "xmena@cetrex.gob.ni", "telefono_1": "50522483808", "contacto_2": "Ana Victoria Abea", "correo_2": "aabea@cetrex@cetrex.gob.ni", "telefono_2": null, "pais_sede": 1, "ciudad": "Managua. Carretera Norte Km 4 1/2", "location": "12.151883,-86.22969390000003", "tipo_organizacion": "Sector publico", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "Nacional", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://www.cetrex.gob.ni", "miembros": null, "tamano": null, "actualizado": "2017-12-14", "slug": "centro-de-tramites-de-las-exportaciones-cetrex", "usuario": null, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [8], "servicios": [1], "paises_labora": [1], "intercambio": [5]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 54, "fields": {"nombre": "Centro Interamericano de Agricultura Tropical (CIAT)", "logo": "logos/ciat.png", "objetivo": "<p>Reducir el hambre y la pobreza y mejorar la nutrici&oacute;n humana en los tr&oacute;picos mediante una investigaci&oacute;n que aumente la eco-eficiencia en la agricultura.</p>", "contacto_1": "Jennifer Wiegel", "correo_1": "j.wiegel@cgiar.org", "telefono_1": "50522993056", "contacto_2": "Armando Mart\u00ednez Valle", "correo_2": "a.i.martinez@cgiar.org", "telefono_2": "50522993011", "pais_sede": 1, "ciudad": "Managua. Altamira, Edificio CAR III 4to. piso", "location": "12.1131791,-86.2628899", "tipo_organizacion": "ONGI", "ambito_accion": "Regional", "cobertura": "Mesoam\u00e9rica y El Caribe", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://www.ciat.cgiar.org", "miembros": null, "tamano": null, "actualizado": "2017-12-14", "slug": "centro-interamericano-de-agricultura-tropical-ciat", "usuario": null, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [8], "servicios": [7], "paises_labora": [1, 3, 4, 5], "intercambio": [1, 2, 3, 4]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 55, "fields": {"nombre": "Centro Nacional de Tecnolog\u00eda Agropecuaria y Forestal (CENTA)", "logo": "logos/centa.jpg", "objetivo": "<p>Desarrolla t&eacute;cnicas de capacitaci&oacute;n en manejo poscosecha y procesamiento dirigidas a productores individuales, asociaciones, gremios, universidades, organismos gubernamentales y no gubernamentales a fin de promover la agroindustria como alternativa para el mejoramiento de la calidad de vida y el desarrollo del sector.</p>", "contacto_1": "Santos Rafael Alem\u00e1n", "correo_1": "direccionejecutiva@centa.gob.ni", "telefono_1": "50322972294", "contacto_2": "Humberto Salvador Zeled\u00f3n", "correo_2": "Zeledons@yahoo.es", "telefono_2": "50322972226", "pais_sede": 4, "ciudad": "Km 33 1/2 Carretera a Santa Ana. El Salvador", "location": "13.99401,-89.6015888", "tipo_organizacion": "Sector publico", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "El Salvador", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://www.centa.gob.sv", "miembros": null, "tamano": null, "actualizado": "2017-12-14", "slug": "centro-nacional-de-tecnologia-agropecuaria-y-forestal-centa", "usuario": null, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [3, 4, 5, 6], "servicios": [1, 5, 6, 7], "paises_labora": [4], "intercambio": [1, 2, 3, 4, 5]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 56, "fields": {"nombre": "Centro Universitario Regional del Litoral Atl\u00e1ntico (UNAH - CURLA)", "logo": "logos/180px-UNAH_logo.jpg", "objetivo": "<p>Fortalecer las capacidades de participantes en el rubro de cacao, a trav&eacute;s del desarrollo de Diplomado de Producci&oacute;n de Cacao en sistemas agroforestales. Se proyecta en la formaci&oacute;n de talento humano.</p>", "contacto_1": "Hector Emilio Avila Reyes", "correo_1": "hector.avila@unah.edu.hn", "telefono_1": "50499910821", "contacto_2": "Olivia Brizuela", "correo_2": "desarrolloinstitucionalcurla@gmail.com", "telefono_2": "50424435709", "pais_sede": 5, "ciudad": "Bulevar Suyapa, Tegucigalpa, M.D.C, Honduras", "location": "14.0837633,-87.17420240000001", "tipo_organizacion": "Academia", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "Zona Atl\u00e1ntica", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": null, "miembros": null, "tamano": null, "actualizado": "2017-12-14", "slug": "centro-universitario-regional-del-litoral-atlantico-unah-curla", "usuario": null, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [3, 4], "servicios": [1, 7], "paises_labora": [5], "intercambio": [2, 3]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 57, "fields": {"nombre": "Chocolate de Caribe Honduras", "logo": "logos/chocolate_del_caribe_zoMUNfR.jpg", "objetivo": "<p>Ser una empresa l&iacute;der en el mercado de chocolates finos y de origen cumpliendo siempre con las expectativas de alta calidad de un mercado que avanza constantemente hacia una vida m&aacute;s saludable, agregando valor a largo plazo.</p>", "contacto_1": "Hugo Hermilit", "correo_1": "hhermelink@hotmail.com", "telefono_1": "50426063046", "contacto_2": null, "correo_2": null, "telefono_2": null, "pais_sede": 5, "ciudad": "600 mts Carretera a La Jutosa Choloma", "location": "15.6125697,-87.96363789999998", "tipo_organizacion": "Sector privado", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "Honduras", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "https://www.facebook.com/pg/Chocolate-del-Caribe-577948475665902/about/?ref=page_internal", "miembros": null, "tamano": null, "actualizado": "2017-12-14", "slug": "chocolate-de-caribe-honduras", "usuario": null, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [3], "servicios": [3], "paises_labora": [5], "intercambio": [5]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 58, "fields": {"nombre": "Chocolate Do\u00f1a Pancha", "logo": "logos/chopancha.png", "objetivo": "<p>Impulsar los valores y productos ancestrales, conservar los legados de las generaciones y ser l&iacute;der de producci&oacute;n y comercializaci&oacute;n de productos de chocolate.</p>", "contacto_1": "Mirna Jeaneth Rojas Pacaja", "correo_1": "chocolate.dona.pancha@gmail.com", "telefono_1": "50241173144", "contacto_2": null, "correo_2": null, "telefono_2": "50277619700", "pais_sede": 3, "ciudad": "16-67, Diagonal 13 10 Calle, Quezaltenango", "location": "14.832504,-91.524181", "tipo_organizacion": "Sector privado", "ambito_accion": "Internacional", "cobertura": "Occidente,Centro del pa\u00eds", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://www.chocolatedp.com", "miembros": null, "tamano": null, "actualizado": "2017-12-14", "slug": "chocolate-dona-pancha", "usuario": null, "tipo_actividad": [1], "participacion_cadena": [3], "servicios": [2], "paises_labora": [3], "intercambio": [1, 4]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 59, "fields": {"nombre": "Chocolate Imperial", "logo": "logos/chocolate_imperial.jpg", "objetivo": "<p>Nuestro compromiso est&aacute; enfocado, en satisfacer los gustos de nuestros clientes, mediante la elaboraci&oacute;n de Chocolates, a base de del mejor cacao de la regi&oacute;n la y con la mejor calidad. Siendo nuestra prioridad brindar un excelente servicio, superando todas las expectativas por medio del Liderazgo, Atenci&oacute;n y Calidad humana de quienes formamos parte de este equipo, garantizando as&iacute; una experiencia inolvidable.</p>", "contacto_1": null, "correo_1": "chocolateimperial@hotmail.com", "telefono_1": "50277610290", "contacto_2": null, "correo_2": null, "telefono_2": null, "pais_sede": 3, "ciudad": "Diagonal 8 D11-42 zona 1 Quetzaltenango", "location": "14.8323209,-91.51090479999999", "tipo_organizacion": "Sector privado", "ambito_accion": "Local", "cobertura": "Quetzaltenango", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "https://es-es.facebook.com/Chocolate-Imperial-171144882939576/", "miembros": null, "tamano": null, "actualizado": "2017-12-14", "slug": "chocolate-imperial", "usuario": null, "tipo_actividad": [1], "participacion_cadena": [6, 7], "servicios": [3], "paises_labora": [3], "intercambio": [5]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 60, "fields": {"nombre": "Chocolate Momotombo", "logo": "logos/chocolate_momotombo_DQtgDzF.jpg", "objetivo": "<p>Chocolate Momotombo se esfuerza por honrar a nuestra rica cacao-cultura mediante la creaci&oacute;n de deliciosos chocolates y oportunidades de capacitaci&oacute;n para una nueva generaci&oacute;n de chocolates nicarag&uuml;ense.</p>", "contacto_1": "Carlos Mann", "correo_1": "nicachocolate@gmail.com", "telefono_1": "50522702094", "contacto_2": "Olga Mar\u00eda Duarte", "correo_2": "momotomboexport@gmail.com", "telefono_2": "50588182422", "pais_sede": 1, "ciudad": "PLAZA ALTAMIRA Mod.#2.Planes de Altamira, de la Pasteler\u00eda Sampson 1 cuadra al Sur. managua", "location": "12.1174819,-86.26238669999998", "tipo_organizacion": "Sector privado", "ambito_accion": "Internacional", "cobertura": "Nicaragua", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://www.momotombochocolatefactory.com/", "miembros": null, "tamano": null, "actualizado": "2017-12-14", "slug": "chocolate-momotombo", "usuario": null, "tipo_actividad": [1, 2], "participacion_cadena": [8, 5, 6, 7], "servicios": [3], "paises_labora": [1], "intercambio": [3, 4, 5]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 61, "fields": {"nombre": "Chocolate Wenlhy", "logo": "logos/22050213_749387758604616_4951489147887403518_n.jpg", "objetivo": "<p>Chocolate 100% artesanal y sobre todo 100% mixque&ntilde;o con el mejor cacao de Guatemala; elaborado por las mejores manos de Mixco.</p>", "contacto_1": null, "correo_1": null, "telefono_1": "50249630958", "contacto_2": null, "correo_2": null, "telefono_2": null, "pais_sede": 3, "ciudad": "8 AVENIDA ZONA 1 MIXCO 502 Mixco", "location": "14.6307979,-90.5816814", "tipo_organizacion": "Sector privado", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "Guatemala", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "https://www.facebook.com/puromixco/", "miembros": null, "tamano": null, "actualizado": "2018-01-17", "slug": "chocolate-wenlhy", "usuario": null, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [5, 6], "servicios": [3], "paises_labora": [3], "intercambio": [5]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 62, "fields": {"nombre": "Chocolatera del Tri\u00e1ngulo Minero (CHOCOTRIM)", "logo": "logos/CHOCOTRIM.png", "objetivo": "<p>La Chocolatera del Tri&aacute;ngulo Minero, ChocoTrim es una peque&ntilde;a f&aacute;brica de chocolate situado en Rosa Grande, Nicaragua que est&aacute; comprometido con la creaci&oacute;n de productos naturales con el talento local.</p>", "contacto_1": "Cristino Ordo\u00f1ez", "correo_1": null, "telefono_1": "50589540773", "contacto_2": "C\u00e9sar Ord\u00f3\u00f1ez", "correo_2": null, "telefono_2": "50589540773", "pais_sede": 1, "ciudad": "Regi\u00f3n Aut\u00f3noma del Atl\u00e1ntico Norte. Siuna", "location": "13.7405282,-84.7811621", "tipo_organizacion": "Sector privado", "ambito_accion": "Local", "cobertura": "Siuna", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "https://www.facebook.com/ChocoTrim/", "miembros": null, "tamano": "Peque\u00f1o", "actualizado": "2017-12-14", "slug": "chocolatera-del-triangulo-minero-chocotrim", "usuario": null, "tipo_actividad": [1], "participacion_cadena": [8, 6, 7], "servicios": [3], "paises_labora": [1], "intercambio": [3, 5]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 63, "fields": {"nombre": "Chocolatera Visi\u00f3n al Futuro (CHOVIF)", "logo": "", "objetivo": "<p>Transformaci&oacute;n para dar valor agregado al cacao</p>", "contacto_1": "Olivia de Jes\u00fas Aguilar", "correo_1": null, "telefono_1": "50432613475", "contacto_2": null, "correo_2": null, "telefono_2": null, "pais_sede": 5, "ciudad": null, "location": "", "tipo_organizacion": "Asociacion", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "Nacional", "periodo_permanencia": "2 a\u00f1os", "sitio_web": null, "miembros": null, "tamano": null, "actualizado": "2017-12-14", "slug": "chocolatera-vision-al-futuro-chovif", "usuario": null, "tipo_actividad": [1], "participacion_cadena": [3, 5, 6, 7], "servicios": [3], "paises_labora": [5], "intercambio": [5]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 64, "fields": {"nombre": "Chocolater\u00eda Industrias La Vienesa", "logo": "logos/chochurmet.jpg", "objetivo": "<p>Somos una empresa con mas de 75 a&ntilde;os elaborando sabores aut&eacute;nticos y &uacute;nicos como el pan 100% de yemas y el chocolate 100% hecho de cacao.</p>", "contacto_1": "Carolin Tez\u00f3 de Cutz", "correo_1": "carolincutz@hotmail.com", "telefono_1": "50277616484", "contacto_2": null, "correo_2": null, "telefono_2": "50277616484", "pais_sede": 3, "ciudad": "Quezaltenango. 4ta calle Real del Calvario, 15-55 zona 1", "location": "16.922712,-89.90360679999998", "tipo_organizacion": "Sector privado", "ambito_accion": "Local", "cobertura": "Quetzaltenango", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "https://www.facebook.com/Lavienesachocolategourmet/", "miembros": null, "tamano": null, "actualizado": "2017-12-14", "slug": "chocolateria-industrias-la-vienesa", "usuario": null, "tipo_actividad": [1], "participacion_cadena": [6], "servicios": [3], "paises_labora": [3], "intercambio": [5]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 66, "fields": {"nombre": "Chocolates Melher S.A de C.V", "logo": "logos/chomelher.gif", "objetivo": "<p>Chocolates Melher se dedica a la fabricaci&oacute;n de productos de chocolate, especializ&aacute;ndose en Ofrecer la mejor calidad de los productos y el mejor servicio a los clientes.</p>", "contacto_1": "Marvin Melgar", "correo_1": "mmelgar@melher.com", "telefono_1": "50325006800", "contacto_2": null, "correo_2": "info@melher.com", "telefono_2": "50325006800", "pais_sede": 4, "ciudad": "Calle poeta Rolando elias # 1-Bis, Colonia Las Colinas, Mejicanos, San Salvador", "location": "13.7294099,-89.1981268", "tipo_organizacion": "Sector privado", "ambito_accion": "Internacional", "cobertura": "Centroam\u00e9rica Rep\u00fablica Dominicana Estados Unidos M\u00e9xico", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://www.melher.com", "miembros": null, "tamano": null, "actualizado": "2017-12-14", "slug": "chocolates-melher-sa-de-cv", "usuario": null, "tipo_actividad": [1, 2], "participacion_cadena": [6], "servicios": [3], "paises_labora": [4], "intercambio": [1]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 67, "fields": {"nombre": "Chocolats Halba", "logo": "logos/chocolat_halba.jpg", "objetivo": "<p>Empresa dedicada a producir productos especiales de chocolate de clase mundial para minoristas e industrias. Cada a&ntilde;o, producimos m&aacute;s de 12,000 toneladas de chocolate suizo de alta calidad para marcas reconocidas, marcas propias de minoristas y la industria.</p>", "contacto_1": "Luis A. Velex", "correo_1": "gerencia@chocolatshalba.hn", "telefono_1": "5043391-8187", "contacto_2": null, "correo_2": "info@halba.ch", "telefono_2": "50425591800", "pais_sede": 5, "ciudad": "Residencial Villasturias. San Pedro Sula, Honduras.", "location": "15.4667523,-87.97568799999999", "tipo_organizacion": "Sector privado", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "Nacional", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://chocolatshalba.ch/en/sustainability/purchaising/cocoa/cocoa-origins/honduras.html", "miembros": null, "tamano": null, "actualizado": "2017-12-15", "slug": "chocolats-halba", "usuario": null, "tipo_actividad": [1], "participacion_cadena": [8, 7], "servicios": [2, 3, 4], "paises_labora": [5], "intercambio": [4, 5]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 68, "fields": {"nombre": "Chocomuseo", "logo": "logos/chocmuseo.jpeg", "objetivo": "<p>En Choco Museo hemos decidido de fabricar chocolate en los pa&iacute;ses adonde se produce el cacao: Podemos elegir los mejores granos de cacao en cada pa&iacute;s y transformarles de manera artesanal en un riqu&iacute;simo chocolate.</p>", "contacto_1": null, "correo_1": "chocomuseo@gmail.com", "telefono_1": "50525524678", "contacto_2": null, "correo_2": null, "telefono_2": null, "pais_sede": 1, "ciudad": "Calle Atravesada, frente a Bancentro. Granada", "location": "11.9318,-85.955559", "tipo_organizacion": "Sector privado", "ambito_accion": "Regional", "cobertura": "Rgional", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://www.chocomuseo.com/https://www.facebook.com/ChocoMuseoGuatemala/", "miembros": null, "tamano": null, "actualizado": "2017-12-14", "slug": "chocomuseo", "usuario": null, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [8, 6, 7], "servicios": [1, 3], "paises_labora": [1, 3], "intercambio": [2, 4]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 69, "fields": {"nombre": "Choice Humanitarian", "logo": "logos/choice.jpg", "objetivo": "<p>Continuamos como la organizaci&oacute;n no gubernamental, con el modelo y las herramientas para erradicar la pobreza en comunidades autogestoras que procuren el desarrollo comunitario integral y sostenible. Programas de educaci&oacute;n, desarrollo econ&oacute;mico, salud, rescate a la cultura y medio ambiente y sostenible.</p>", "contacto_1": "Jorge Chen", "correo_1": "jorgechen@choiceguatemala.org", "telefono_1": "50255245566", "contacto_2": "Andrea Mar\u00eda Roy", "correo_2": "aroy@choicehumanitarian.org", "telefono_2": "50248637268", "pais_sede": 3, "ciudad": "8 Calle D 9-52 Residenciales San Jose Del Valle,", "location": "36.6129574,-5.8045012", "tipo_organizacion": "ONGI", "ambito_accion": "Internacional", "cobertura": "Guatemala,M\u00e9xico,Ecuador,Per\u00fa,Bolivia,Kenia,Nepal", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://www.choicehumanitarian.org/guatemala", "miembros": null, "tamano": null, "actualizado": "2017-12-14", "slug": "choice-humanitarian", "usuario": null, "tipo_actividad": [1, 2], "participacion_cadena": [3, 4, 5], "servicios": [1], "paises_labora": [3], "intercambio": [1]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 70, "fields": {"nombre": "CLUSA El Salvador", "logo": "logos/clusaElSalvador.jpg", "objetivo": "<p>Es una <strong>somos entidad privada de desarrollo sin fines de lucro, apol&iacute;tica y de cobertura nacional</strong>&nbsp;que naci&oacute; en el a&ntilde;o 1998 con el apoyo de la Liga de Cooperativa de Los Estados Unidos de Am&eacute;rica, conocida como CLUSA Internacional. Desarrollar nuevas y eficientes formas de organizaci&oacute;n. Desarrollar, promover y asesorar la agricultura sostenible. Brindar informaci&oacute;n y capacitaci&oacute;n a todos los interesados en mejorar sus condiciones de vida.</p>", "contacto_1": "Carolina de Alvarado", "correo_1": "administracion@clusa.org.sv", "telefono_1": "50322647105", "contacto_2": null, "correo_2": null, "telefono_2": null, "pais_sede": 4, "ciudad": "Calle La Ceiba y 3a. Calle Poniente, #5010, Col. Escal\u00f3n, San Salvador, El Salvador", "location": "13.704439,-89.245588", "tipo_organizacion": "Sector privado", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "El Salvador", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://clusa.org.sv", "miembros": null, "tamano": null, "actualizado": "2017-12-14", "slug": "clusa-el-salvador", "usuario": null, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [3], "servicios": [1], "paises_labora": [4], "intercambio": [1, 2, 4]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 71, "fields": {"nombre": "Comisi\u00f3n de Acci\u00f3n Social Menonita (CASM)", "logo": "logos/casalianza.jpg", "objetivo": "<p>Desarrollo productivo y social. Actores sociales participando activamente y con capacidades para implementar procesos de desarrollo humano sostenibles a nivel local/municipal y regional.</p>", "contacto_1": "Crist\u00f3bal Noe Alarc\u00f3n", "correo_1": "coordinacioncortes@casm.hn", "telefono_1": "50494560735", "contacto_2": null, "correo_2": null, "telefono_2": "50498897028", "pais_sede": 5, "ciudad": "San Pedro Sula, Honduras", "location": "15.5149204,-87.9922684", "tipo_organizacion": "ONG", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "Choloma", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://www.casm.hn", "miembros": null, "tamano": null, "actualizado": "2017-12-14", "slug": "comision-de-accion-social-menonita-casm", "usuario": null, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [1, 2, 3, 4, 5, 6], "servicios": [1, 5, 6], "paises_labora": [5], "intercambio": [1, 3, 4]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 72, "fields": {"nombre": "Comit\u00e9 de Cacao y Chocolate (CONCAGUA)", "logo": "logos/cacaoychocolate.png", "objetivo": "<p>El Comit&eacute; de Cacao y Chocolate Diferenciado est&aacute; integrado por PYMES productoras de cacao y chocolater&iacute;as ubicadas en las regiones de la Costa Sur, la Franja Transversal del Norte, Antigua Guatemala y la ciudad capital. Estos productos son exportados principalmente a Estados Unidos, Europa y Canad&aacute;.</p>", "contacto_1": "Ismael Herrera", "correo_1": "ismael.herrera@agexport.org.gt", "telefono_1": "50224223623", "contacto_2": null, "correo_2": null, "telefono_2": "50224223434", "pais_sede": 3, "ciudad": "15 avenida 14-72 zona 13 Ciudad de Guatemala, Guatemala", "location": "14.583426,-90.52393619999998", "tipo_organizacion": "Plataforma", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "Guatemala", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://export.com.gt/sectores/comite-de-cacao-y-chocolate-diferenciado/", "miembros": null, "tamano": null, "actualizado": "2017-12-14", "slug": "comite-de-cacao-y-chocolate-concagua", "usuario": null, "tipo_actividad": [1], "participacion_cadena": [1, 2, 3, 4, 5, 6, 7], "servicios": [1, 3, 4], "paises_labora": [3], "intercambio": [1, 3, 4]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 73, "fields": {"nombre": "Competitividad Rural de Honduras (ACS-COMRURAL)", "logo": "logos/conruralhn.jpg", "objetivo": "<p>Es contribuir a aumentar la productividad y competitividad entre los peque&ntilde;os productores rurales organizados a trav&eacute;s de su participaci&oacute;n en alianzas productivas.</p>", "contacto_1": "Francisco Posas", "correo_1": "fposas@mcahonduras.hn", "telefono_1": "50422211008", "contacto_2": null, "correo_2": null, "telefono_2": "50422368112", "pais_sede": 5, "ciudad": "Tegucigalpa. Bulevar Moraz\u00e1n, Col. La Estancia, Ave. Galv\u00e1n, media cuadra Arriba de las oficinas de FIDE", "location": "14.098519,-87.176448", "tipo_organizacion": "Sector publico", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "Honduras", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://www.comrural.hn", "miembros": null, "tamano": null, "actualizado": "2017-12-14", "slug": "competitividad-rural-de-honduras-acs-comrural", "usuario": null, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [2, 3, 5, 6, 7, 8], "servicios": [1, 5, 7], "paises_labora": [5], "intercambio": [3]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 74, "fields": {"nombre": "Consejo Desarrollo Integral para la Mujer Campesina (CODIMCA)", "logo": "logos/138654224N08_r.jpg", "objetivo": "<p>CODIMCA es una organizaci&oacute;n popular formada por mujeres, que reivindican sus derechos, y promueven la incorporaci&oacute;n de sus asociadas a espacios de poder pol&iacute;tico, el beneficio directo de una reforma agraria integral que comprenda el acceso a la tierra, su titulaci&oacute;n y todos los servicios colaterales necesarios para la producci&oacute;n, que les garantice la soberan&iacute;a alimentaria y la superaci&oacute;n de su situaci&oacute;n de pobreza y atraso social, para convertirlas en sujetas activas y beligerantes en el escenario del desarrollo nacional.</p>", "contacto_1": "Jazmin L\u00f3pez", "correo_1": "codimca_hn@yahoo.com", "telefono_1": "50422629289", "contacto_2": null, "correo_2": null, "telefono_2": null, "pais_sede": 5, "ciudad": "Barrio La Plazuela, avenida Cervantes, casa n\u00b0 1336 Tegucigalpa", "location": "39.3332038,-2.3713805", "tipo_organizacion": "ONG", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "Occidente, Litoral Atl\u00e1ntico", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": null, "miembros": null, "tamano": null, "actualizado": "2017-12-15", "slug": "consejo-desarrollo-integral-para-la-mujer-campesina-codimca", "usuario": null, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [3, 4], "servicios": [1], "paises_labora": [5], "intercambio": [2]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 75, "fields": {"nombre": "Consejo Nacional de Ciencia y Tecnologia (CONACYT)", "logo": "logos/conacit.png", "objetivo": "<p>Autoridad superior en materia de Pol&iacute;tica Cient&iacute;fica y Tecnol&oacute;gica.&nbsp;Fomento de la Ciencia y Tecnolog&iacute;a, Investigaci&oacute;n e Innovaci&oacute;n por medio de Ley de Desarrollo Cient&iacute;fico y Tecnol&oacute;gico, y Pol&iacute;tica de Ciencia, Tecnolog&iacute;a e Innovaci&oacute;n y Formaci&oacute;n por medio de Becas de Postgrado</p>", "contacto_1": "Carlos Roberto Ochoa", "correo_1": "info@conacyt.gob.sv", "telefono_1": "50322348400", "contacto_2": null, "correo_2": "crochoa@conacyt.gob.sv", "telefono_2": null, "pais_sede": 4, "ciudad": "Pasaje San Antonio, San Salvador, El Salvador", "location": "13.7088589,-89.20037049999996", "tipo_organizacion": "Sector publico", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "El Salvador", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://www.conacyt.gob.sv", "miembros": null, "tamano": null, "actualizado": "2017-12-14", "slug": "consejo-nacional-de-ciencia-y-tecnologia-conacyt", "usuario": null, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [2], "servicios": [7], "paises_labora": [4], "intercambio": [1, 2, 3, 4]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 76, "fields": {"nombre": "Consultores para el Desarrollo Rural Sostenible S.A. (CODERSA)", "logo": "logos/251489_107045506063606_5195196_n.jpg", "objetivo": "<p>CODERSA se constituye el 20 de mayo del 1997 como un ente privado que opera bajo el esquema legal de una Sociedad An&oacute;nima con la capacidad de asesorar, impulsar y administrar procesos de desarrollo rural, bajo un enfoque empresarial y por tanto sostenible en el tiempo y compatible con los esfuerzos del sector p&uacute;blico, la cooperaci&oacute;n al desarrollo y el trabajo social de muchas ONGs. Tiene sede permanente en la ciudad de Guatemala y bajo el esquema de alianza estrat&eacute;gica o de consorcio tiene sus referentes en diferentes pa&iacute;ses de Am&eacute;rica Latina, Estados Unidos y Europa. El trabajo de CODERSA en apoyo a la disminuci&oacute;n de pobreza se realiza con base en cuatro pilares, expresados por: (i) empoderamiento rural, (ii) el fomento a la participaci&oacute;n social, auditor&iacute;a social y la equidad de g&eacute;nero, (iii) la descentralizaci&oacute;n, y (iv) el manejo sostenible de los recursos naturales. CODERSA tiene amplia experiencia en Am&eacute;rica latina y el Caribe con dise&ntilde;ar, planificar, ejecutar, evaluar y administrar proyectos y programas enfocados al desarrollo rural sostenible, as&iacute; como proveer servicios de capacitaci&oacute;n a diversos actores en el desarrollo rural y la organizaci&oacute;n de conferencias internacionales.</p>\r\n\r\n<p>CODERSA realiza sus actividades bajo los siguientes principios: (i) Compromiso con el desarrollo rural equitativo, (ii) Trabajar bajo un concepto de alta calidad profesional, (iii) Entregar productos &uacute;tiles y que aportan soluciones concretas y pr&aacute;cticas y (iv) Manejo eficiente y transparente de los recursos financieros.</p>", "contacto_1": "Ingrid Schreuel", "correo_1": "codersa@gmail.com", "telefono_1": "50223650229", "contacto_2": null, "correo_2": "schreuel@gmail.com", "telefono_2": null, "pais_sede": 3, "ciudad": "Ciudad de Guatemala", "location": "14.6349149,-90.5068824", "tipo_organizacion": "Sector privado", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "Guatemala", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "https://www.facebook.com/Consultores-para-el-Desarrollo-Rural-Sostenible-CODERSA--107045166063640/", "miembros": null, "tamano": null, "actualizado": "2018-01-17", "slug": "consultores-para-el-desarrollo-rural-sostenible-sa-codersa", "usuario": null, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [3], "servicios": [1, 3, 6], "paises_labora": [3], "intercambio": [1, 2, 3, 4]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 78, "fields": {"nombre": "Cooperativa Agr\u00edcola Cafetalera San Antonio Limitada (COAGRICSAL)", "logo": "logos/coagricsal.jpg", "objetivo": "<p>Ser una empresa l&iacute;der en los procesos de organizaci&oacute;n de nuestros agremiados en los rubros de caf&eacute;, cacao y pimienta y otros productos de exportaci&oacute;n tanto en materia prima y procesados.</p>", "contacto_1": "Jos\u00e9 Oscar Serrano", "correo_1": "gerenciacoagricsal@yahoo.com", "telefono_1": "50426176420", "contacto_2": "Sandra Marleny Soriano", "correo_2": "proyectocacao@coagricsal.hn", "telefono_2": "50494741178", "pais_sede": 5, "ciudad": "Nueva Arcadia, Cop\u00e1n, Honduras", "location": "15.0326327,-88.756014", "tipo_organizacion": "Cooperativa", "ambito_accion": "Internacional", "cobertura": "Zona Norte", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://www.coagricsal.com", "miembros": 470, "tamano": null, "actualizado": "2017-12-15", "slug": "cooperativa-agricola-cafetalera-san-antonio-limitada-coagricsal", "usuario": null, "tipo_actividad": [1], "participacion_cadena": [1, 2, 3, 4, 7], "servicios": [1, 2, 3, 4, 7], "paises_labora": [5], "intercambio": [1, 2, 3, 4, 5]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 80, "fields": {"nombre": "Cooperativa Agr\u00edcola de Cacaoteros de Omoa \"San Fernando Limitada\" (CACAOSAFER)", "logo": "", "objetivo": "<p>La Cooperativa Agr&iacute;cola de cacaoteros de Omoa San Fernando limitada, fue fundada el 9 de Diciembre del a&ntilde;o 2007 y constituida legalmente el 06 de Febrero del 2008, est&aacute; conformada en su mayor&iacute;a por peque&ntilde;os/as productores y productoras de cacao localizados en 26 aldeas de los Municipios de Puerto Cort&eacute;s y Omoa, y ubicados a lo largo de la cordillera de Omoa. La membrec&iacute;a est&aacute; compuesta por 85 hombres (85.85%) y 14 mujeres (14.15%) haciendo un total de 99 afiliados, con una &aacute;rea de 292.57 mz, cultivadas en su mayor&iacute;a con cacao del tipo forastero (indio amarillo). La actividad principal es la comercializaci&oacute;n de cacao en la modalidad de cacao en baba y en grano seco (fermentado y sin fermentar). Se cuenta con un centro de acopio y beneficiado central ubicado en la comunidad de Los Laureles municipio de Omoa, con capacidad para recibir y fermentar 13,800 libras de cacao semanalmente, y secar aproximadamente 3,800 libras/semana, dependiendo de las condiciones del clima; el centro fue construido con el apoyo econ&oacute;mico de: Proyecto Agroambiental Mesoam&eacute;ricano (MAP), APROCACAHO, Chocolats Halba y fondos propios de la Cooperativa. Adem&aacute;s se cuenta con centro de acopio comunal para el fermentado de cacao con capacidad para manejar 1,600 libras de cacao en baba semanalmente, est&aacute; ubicado en la comunidad de San Jos&eacute; de las Brisas, Omoa.Fue construido con el apoyo de ECOMERCADOS y APROCACAHO.</p>", "contacto_1": "Erick Sanchez Garc\u00eda", "correo_1": "cacaosafer@aprocacaho.com", "telefono_1": "50496778932", "contacto_2": null, "correo_2": "maerazo1@hotmail.com", "telefono_2": null, "pais_sede": 5, "ciudad": "Los Laureles, Omoa, Cortes", "location": "15.7790394,-88.0265257", "tipo_organizacion": "Cooperativa", "ambito_accion": "Local", "cobertura": "Municipio Omoa Puerto Cort\u00e9s", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": null, "miembros": 99, "tamano": "Peque\u00f1o", "actualizado": "2018-01-17", "slug": "cooperativa-agricola-de-cacaoteros-de-omoa-san-fernando-limitada-cacaosafer", "usuario": null, "tipo_actividad": [1], "participacion_cadena": [1, 3, 4, 5], "servicios": [1, 2, 3], "paises_labora": [5], "intercambio": [1, 5]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 81, "fields": {"nombre": "Cooperativa Agr\u00edcola Integral (TUNECA R.L.)", "logo": "logos/CooperativTuneca.jpg", "objetivo": "<p>Cooperativa Agr&iacute;cola Integral Tuneca R.L, fundada durante el a&ntilde;o 2009, con la iniciativa de promover el desarrollo integral entre empresarios y productores de caf&eacute; y cacao del municipio de San Antonio Suchitep&eacute;quez generando una cadena comercial auto-sostenible</p>", "contacto_1": "Jorge Antonio Estrada", "correo_1": null, "telefono_1": "50278704866", "contacto_2": null, "correo_2": null, "telefono_2": null, "pais_sede": 3, "ciudad": "San Antonio, Suchitepequez, Guatemala", "location": "14.5408767,-91.41689739999998", "tipo_organizacion": "Cooperativa", "ambito_accion": "Local", "cobertura": "Suchitep\u00e9quez", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://cooperativatuneca.blogspot.com/", "miembros": null, "tamano": null, "actualizado": "2017-12-15", "slug": "cooperativa-agricola-integral-tuneca-rl", "usuario": null, "tipo_actividad": [1, 2], "participacion_cadena": [1, 2, 3, 5], "servicios": [1], "paises_labora": [3], "intercambio": [5]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 82, "fields": {"nombre": "Cooperativa Agroindustrial el Venado Limitada  (COAVEL)", "logo": "", "objetivo": "<p>Promueve la producci&oacute;n de cacao y otros cultivos de alto valor en sistemas agroforestales, amigables con el ambiente.</p>", "contacto_1": "Miguel Ayala Rodr\u00edguez", "correo_1": "coavel1211@gmail.com", "telefono_1": "50494416906", "contacto_2": "Olga Ondina Hern\u00e1ndez", "correo_2": "ondinaher@gmail.com", "telefono_2": "50499643586", "pais_sede": 5, "ciudad": "El Venado, Villanueva, Cort\u00e9s", "location": "15.33918,-87.9824758", "tipo_organizacion": "Cooperativa", "ambito_accion": "Local", "cobertura": "Cort\u00e9s", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": null, "miembros": 42, "tamano": null, "actualizado": "2018-01-17", "slug": "cooperativa-agroindustrial-el-venado-limitada-coavel", "usuario": null, "tipo_actividad": [1], "participacion_cadena": [8, 1, 3, 4], "servicios": [1, 6], "paises_labora": [5], "intercambio": [5]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 83, "fields": {"nombre": "Cooperativa Agropecuaria de Servicios Extracciones Esenciales (COOPEESIUNA R.L)", "logo": "logos/coopesiuna1.jpg", "objetivo": "<p>COOPEESIUNA es una organizaci&oacute;n con experiencia en el rubro de cacao, actualmente acopia y vende cacao de buena calidad. Adem&aacute;s, se dedica a la extracci&oacute;n de aceites esenciales de pimienta dioica.</p>", "contacto_1": "Martin Antonio Gonz\u00e1lez Icabalzeta", "correo_1": "coopesiuna@hotmail.com", "telefono_1": "50585193876", "contacto_2": "Grisely del Carmen Acu\u00f1a Herrera", "correo_2": null, "telefono_2": "50588346952", "pais_sede": 1, "ciudad": "Siuna", "location": "13.7405282,-84.7811621", "tipo_organizacion": "Cooperativa", "ambito_accion": "Local", "cobertura": "Municipio de Siuna", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": null, "miembros": null, "tamano": null, "actualizado": "2017-12-15", "slug": "cooperativa-agropecuaria-de-servicios-extracciones-esenciales-coopeesiuna-rl", "usuario": null, "tipo_actividad": [1], "participacion_cadena": [8, 1, 6, 7], "servicios": [1], "paises_labora": [1], "intercambio": [5]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 85, "fields": {"nombre": "Cooperativa Agropecuaria Multisectorial de Cola Blanca de Bonanza (COOAMULCOB)", "logo": "", "objetivo": "<p>Ser m&aacute;s productivos de calidad y ser competitivo a otras instancias.</p>", "contacto_1": "Marvin Jir\u00f3n", "correo_1": "marvinjiron2018@gmail.com", "telefono_1": "50584209564", "contacto_2": null, "correo_2": null, "telefono_2": "50576276082", "pais_sede": 1, "ciudad": "Municipio de Bonanza, Regi\u00f3n Aut\u00f3noma Costa Caribe del Atl\u00e1ntico  Norte", "location": "14.0312016,-84.592955", "tipo_organizacion": "Cooperativa", "ambito_accion": "Local", "cobertura": "Bonanza", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": null, "miembros": null, "tamano": null, "actualizado": "2018-01-17", "slug": "cooperativa-agropecuaria-multisectorial-de-cola-blanca-de-bonanza-cooamulcob", "usuario": null, "tipo_actividad": [1], "participacion_cadena": [8, 3, 4], "servicios": [2], "paises_labora": [1], "intercambio": [1, 3, 5]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 86, "fields": {"nombre": "Cooperativa de Ahorro y Cr\u00e9dito Caja Rural Nacional, R.L (CARUNA)", "logo": "logos/CARUNA.png", "objetivo": "<p>Realizar todas las operaciones activas y pasivas y de servicios propios de las cooperativas de ahorro y cr&eacute;dito necesarias para contribuir al desarrollo econ&oacute;mico y social de los afiliados jur&iacute;dicos y naturales, como segmento de prioridad y a los (as) cooperativistas en general de manera directa a trav&eacute;s de sus organizaciones.</p>", "contacto_1": "Jorge Mart\u00ednez Gonz\u00e1lez", "correo_1": "info@caruna.com.ni", "telefono_1": "50522788330", "contacto_2": null, "correo_2": null, "telefono_2": "50522703676", "pais_sede": 1, "ciudad": "Rotonda Centroam\u00e9rica 100 metros al norte 25 metros al oeste.Contiguo a Farmacia INSS Centroam\u00e9rica., 000000, Managua", "location": "12.1149926,-86.23617439999998", "tipo_organizacion": "Sector publico", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "Nicaragua", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://www.caruna.com.ni", "miembros": null, "tamano": null, "actualizado": "2017-12-15", "slug": "cooperativa-de-ahorro-y-credito-caja-rural-nacional-rl-caruna", "usuario": null, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [3], "servicios": [4], "paises_labora": [1], "intercambio": [2, 3, 4]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 87, "fields": {"nombre": "Cooperativa de Ahorro y Cr\u00e9dito Fondo Campesino de San Antonio (COOPEFACSA R.L)", "logo": "logos/copofesac.jpg", "objetivo": "<p>Cooperativa de Ahorro y Cr&eacute;dito Fondo Campesino San Antonio RL (COOPEFACSA) es una cooperativa de ahorro y cr&eacute;dito que ofrece pr&eacute;stamos a los miembros de la Regi&oacute;n Aut&oacute;noma de la Costa Caribe Sur de Nicaragua. Adem&aacute;s ofrece productos de ahorro, pensiones, seguros, servicios de remesas, y productos no financieros tales como servicios de salud y capacitaci&oacute;n empresarial.</p>", "contacto_1": "Adela B\u00e1ez Solorzano", "correo_1": "Adela.Baez@coopefacsa.coo", "telefono_1": "50525750019", "contacto_2": null, "correo_2": "coopefacsarl@gmail.com", "telefono_2": null, "pais_sede": 1, "ciudad": "Nueva Guinea, Nicaragua. Frente a la Polic\u00eda Nacional, zona #1", "location": "11.6888087,-84.4538248", "tipo_organizacion": "Cooperativa", "ambito_accion": "Local", "cobertura": "Nueva Guinea", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": null, "miembros": null, "tamano": null, "actualizado": "2017-12-15", "slug": "cooperativa-de-ahorro-y-credito-fondo-campesino-de-san-antonio-coopefacsa-rl", "usuario": null, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [3], "servicios": [4], "paises_labora": [1], "intercambio": [2, 3, 4]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 88, "fields": {"nombre": "Cooperativa de Lago de Yojoa (CRASVIDMIL)", "logo": "logos/10710608_669979629783494_2100445761858777845_n.png", "objetivo": "<p>Cooperativa de servicios m&uacute;ltiples encaminada a fortalecer a los asociados en Educaci&oacute;n Agr&iacute;cola.</p>", "contacto_1": "Marcial Escobar", "correo_1": "crasvidmilSTA@yahoo.com", "telefono_1": "50496542862", "contacto_2": "Rosa Leiva", "correo_2": "rosita.leiva@yahoo.com", "telefono_2": null, "pais_sede": 5, "ciudad": "Mercadito Dennys 1 cuadra al este , instituto Popol Vuh, Santa Cruz, Yojoa, Cort\u00e9s", "location": "14.9817467,-87.8893383", "tipo_organizacion": "Cooperativa", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "Cortes Copan", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": null, "miembros": null, "tamano": null, "actualizado": "2018-01-17", "slug": "cooperativa-de-lago-de-yojoa-crasvidmil", "usuario": null, "tipo_actividad": [1], "participacion_cadena": [1, 2, 3, 4, 7, 8], "servicios": [1, 6], "paises_labora": [5], "intercambio": [5]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 89, "fields": {"nombre": "Cooperativa de Mujeres Luz en el Horizonte", "logo": "logos/luzenelhorizonte.jpg", "objetivo": "<p>Organizaci&oacute;n de segunda base que se dedica a la producci&oacute;n de cacao y caf&eacute; org&aacute;nico, elaboraci&oacute;n de productos cosmeticos.</p>", "contacto_1": "Elsa Marina Castro", "correo_1": "apicafe12@yahoo.com.mx", "telefono_1": "50376176576", "contacto_2": "Mar\u00eda Rosa Romero", "correo_2": "mrelenarc2@gmail.com", "telefono_2": null, "pais_sede": 4, "ciudad": "Jucuapa en Las Mar\u00edas, Departamento de San Miguel, El Salvador", "location": "13.4768149,-88.18034390000003", "tipo_organizacion": "Cooperativa", "ambito_accion": "Local", "cobertura": "Usulut\u00e1n", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": null, "miembros": null, "tamano": null, "actualizado": "2017-12-15", "slug": "cooperativa-de-mujeres-luz-en-el-horizonte", "usuario": null, "tipo_actividad": [1], "participacion_cadena": [3], "servicios": [1], "paises_labora": [4], "intercambio": [5]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 90, "fields": {"nombre": "Cooperativa de Producci\u00f3n Agr\u00edcola  \"Cacaoteros de Jutiapa\"  Limitada (COPRACAJUL)", "logo": "", "objetivo": "<p>Comercializaci&oacute;n de cacao y producci&oacute;n de plantas injertas de cacao y maderables.&nbsp;La actividad principal es la comercializaci&oacute;n de cacao en la modalidad de cacao en baba y en grano seco (fermentado). Se cuenta con una secadora solar ubicada en barrio Papaloteca en el municipio de Jutiapa Atl&aacute;ntida.</p>", "contacto_1": "Luis Alonso Barahona Fuentes", "correo_1": "luisbarahonaf@yahoo.com", "telefono_1": "50499091963", "contacto_2": null, "correo_2": "copracajul@aprocacaho.com", "telefono_2": null, "pais_sede": 5, "ciudad": "Municipio de Jutiapa, Departamento de Atl\u00e1ntida.Col. Nueva Esperanza,", "location": "15.7365887,-86.504708", "tipo_organizacion": "Cooperativa", "ambito_accion": "Local", "cobertura": "Zona Atl\u00e1ntica", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": null, "miembros": 57, "tamano": null, "actualizado": "2018-01-17", "slug": "cooperativa-de-produccion-agricola-cacaoteros-de-jutiapa-limitada-copracajul", "usuario": null, "tipo_actividad": [1], "participacion_cadena": [1, 3, 4], "servicios": [1], "paises_labora": [5], "intercambio": [5]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 91, "fields": {"nombre": "Cooperativa de Producci\u00f3n Agr\u00edcola Cacaoteros de Guaymas Limitada (COPRACAGUAL)", "logo": "", "objetivo": "<p>La Cooperativa de cacaoteros de Guaymas Limitada, fue formada en Junio del a&ntilde;o 2010, con 25 socios legalmente constituida el 13 de octubre del a&ntilde;o 2011, que firman el acta de constituci&oacute;n, esta cooperativa nace con el prop&oacute;sito de mejorar las condiciones de vida de cada uno de los socios a trav&eacute;s del uso racional del recurso del suelo, mediante la explotaci&oacute;n del cultivo de cacao.</p>", "contacto_1": "Ernesto Reyes", "correo_1": null, "telefono_1": "50497084015", "contacto_2": "Jos\u00e9 Rosendo Reyes", "correo_2": "rosendojose3@gmail.com", "telefono_2": null, "pais_sede": 5, "ciudad": "km36, El Negr\u00edto, Yoro, Honduras.", "location": "15.3134469,-87.6978727", "tipo_organizacion": "Cooperativa", "ambito_accion": "Local", "cobertura": "Municipio de el Negrito", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": null, "miembros": null, "tamano": null, "actualizado": "2017-12-15", "slug": "cooperativa-de-produccion-agricola-cacaoteros-de-guaymas-limitada-copracagual", "usuario": null, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [3], "servicios": [1], "paises_labora": [5], "intercambio": [3]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 93, "fields": {"nombre": "Cooperativa de producci\u00f3n y comercializaci\u00f3n de cacao y carne (COOPROCAR)", "logo": "", "objetivo": "<p>Es una cooperativa dedicada a la producci&oacute;n de carne y cacao.</p>", "contacto_1": "Alvaro Delgadillo", "correo_1": "cooprocar_rlelrama@hotmail.com", "telefono_1": "50584408540", "contacto_2": "Mar\u00eca In\u00e8s Ara\u00f9z Gonz\u00e0lez", "correo_2": "delgadilloalvaro@gmail.com", "telefono_2": null, "pais_sede": 1, "ciudad": "El Rama, RAAS", "location": "12.1630333,-84.2199753", "tipo_organizacion": "Cooperativa", "ambito_accion": "Local", "cobertura": "El Rama", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": null, "miembros": null, "tamano": null, "actualizado": "2018-01-17", "slug": "cooperativa-de-produccion-y-comercializacion-de-cacao-y-carne-cooprocar", "usuario": null, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [3], "servicios": [1, 3], "paises_labora": [1], "intercambio": [4, 5]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 94, "fields": {"nombre": "Cooperativa de Productores de Cacao del Rancho  Limitada (COPROCADER)", "logo": "", "objetivo": "<p>El prop&oacute;sito de la Cooperativa es de mejorar las condiciones de vida de cada uno de los socios a trav&eacute;s del uso racional del recurso del suelo, mediante la producci&oacute;n del cultivo de cacao de alta calidad.</p>", "contacto_1": "Edilio Bautista Tinoco", "correo_1": "coprocader@aprocacao.com", "telefono_1": "50494351335", "contacto_2": "Arturo Zavala", "correo_2": null, "telefono_2": null, "pais_sede": 5, "ciudad": "Municipio de Choloma, Cort\u00e9s.Aldea El Rancho,", "location": "15.596502,-87.9432837", "tipo_organizacion": "Cooperativa", "ambito_accion": "Local", "cobertura": "Aldea El Rancho Chocola Cort\u00e9s", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": null, "miembros": 40, "tamano": "Peque\u00f1o", "actualizado": "2017-12-15", "slug": "cooperativa-de-productores-de-cacao-del-rancho-limitada-coprocader", "usuario": null, "tipo_actividad": [1], "participacion_cadena": [1, 3, 5, 7], "servicios": [1], "paises_labora": [5], "intercambio": [5]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 95, "fields": {"nombre": "Cooperativa de Productores de San Viator Limitada (COPROASERSO)", "logo": "", "objetivo": "<p>Mejorar las condiciones de cada cooperativista. Benefiado y comercializaci&oacute;n de cacao en grano de alta calidad, producci&oacute;n y comercialziaci&oacute;n de miel y caf&eacute;.</p>", "contacto_1": "Rony Beide", "correo_1": "coproaserso.sanvietor@yahoo.es", "telefono_1": "50499978526", "contacto_2": "Juan Miguel Aguilera", "correo_2": "coproaserso.sanvietor@yahoo.com", "telefono_2": "50433457738", "pais_sede": 5, "ciudad": "Municipio de Jutiapa, departamento de Atl\u00e1ntida, Honduras", "location": "15.7365887,-86.504708", "tipo_organizacion": "Cooperativa", "ambito_accion": "Local", "cobertura": "Zona Atl\u00e1ntica", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": null, "miembros": 116, "tamano": "Peque\u00f1o", "actualizado": "2018-01-17", "slug": "cooperativa-de-productores-de-san-viator-limitada-coproaserso", "usuario": null, "tipo_actividad": [1, 2], "participacion_cadena": [8, 1, 3, 4, 7], "servicios": [1], "paises_labora": [5], "intercambio": [4]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 96, "fields": {"nombre": "Cooperativa de Profesionales para el Desarrollo Integral (COPRODI)", "logo": "logos/LOGO-OFICIAL-COPRODI-2016_AQjb46t.jpg", "objetivo": "<p>Asesor&iacute;a personalizada. Consultor&iacute;as. Programa de formaci&oacute;n. Asesoramiento en procesos de producci&oacute;n de cacao fino, desde la selecci&oacute;n del material gen&eacute;tico a utilizar la producci&oacute;n de plantas, la injertaci&oacute;n en viveros, el proceso post cosecha, la calidad y trazabilidad. Orientaci&oacute;n y asesoramiento en la tecnolog&iacute;a que mejor se adapte a las necesidades.</p>", "contacto_1": "Tania Mart\u00ednez Mendoza", "correo_1": "coprodi@coprodi.org", "telefono_1": "50589338065", "contacto_2": "Melba Navarro Prado", "correo_2": "melba.mel@gmail.com", "telefono_2": "50584016531", "pais_sede": 1, "ciudad": "Residencial Casa Real, Carretera Norte Am\u00e9rica, Managua, Nicaragua", "location": "12.1554119,-86.1825645", "tipo_organizacion": "Cooperativa", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "Nicaragua", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://www.coprodi.org", "miembros": null, "tamano": null, "actualizado": "2017-12-15", "slug": "cooperativa-de-profesionales-para-el-desarrollo-integral-coprodi", "usuario": null, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [3], "servicios": [1, 3, 6], "paises_labora": [1], "intercambio": [3]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 97, "fields": {"nombre": "Cooperativa de Servicios Agroforestales y Comercializaci\u00f3n de Cacao R.L. (CACAONICA)", "logo": "logos/CACAONICA.png", "objetivo": "<p>Promover y elevar las condiciones de vida de sus asociados, mediante el fomento a la ayuda mutua y el esfuerzo solidario de todos sus miembros. Estimular las aportaciones y el ahorro entre sus asociados para crear su propio capital de trabajo y conducir la cooperativa hacia la sostenibilidad financiera. Capacitar a los asociados con una adecuada educaci&oacute;n de cooperativismo a fin de fomentar sus conocimientos sociales. Comercializar colectivamente la producci&oacute;n de cacao de los miembros, a fin de obtener mejores precios, elevando la especulaci&oacute;n del intermediario.. Impulsar la participaci&oacute;n activa de la mujer a trav&eacute;s de la integraci&oacute;n consciente en la gesti&oacute;n social y econ&oacute;mica de la cooperativa.</p>", "contacto_1": "Eveling Siles Jarqu\u00edn", "correo_1": "cacaonica.organico@yahoo.com", "telefono_1": "50557882431", "contacto_2": "Oscar Espinoza Ortega", "correo_2": null, "telefono_2": "50584292274", "pais_sede": 1, "ciudad": "Waslala. Barrio 19 de Julio, de Universidad URACCAN Waslala 1 cuadra al sur", "location": "13.3311451,-85.37304280000001", "tipo_organizacion": "Cooperativa", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "Nicaragua", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://www.cacaonica.com.ni", "miembros": 500, "tamano": null, "actualizado": "2017-12-15", "slug": "cooperativa-de-servicios-agroforestales-y-comercializacion-de-cacao-rl-cacaonica", "usuario": null, "tipo_actividad": [1], "participacion_cadena": [1, 2, 3, 4, 5, 7, 8], "servicios": [1, 3, 6], "paises_labora": [1], "intercambio": [5]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 98, "fields": {"nombre": "Cooperativa de Servicios M\u00faltiples Cacao Reserva Indio Ma\u00edz (COSEMUCRIM)", "logo": "logos/COMESUCRIM.jpeg", "objetivo": "<p>Producci&oacute;n de cacao org&aacute;nico</p>", "contacto_1": "Rafael Espinoza", "correo_1": "cosemucrim_organico@yahoo.es", "telefono_1": "505820251428", "contacto_2": null, "correo_2": null, "telefono_2": null, "pais_sede": 1, "ciudad": "El Castillo, Rio San Juan", "location": "11.018181,-84.3975671", "tipo_organizacion": "Cooperativa", "ambito_accion": "Local", "cobertura": "R\u00edo San Juan", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": null, "miembros": 153, "tamano": null, "actualizado": "2017-12-15", "slug": "cooperativa-de-servicios-multiples-cacao-reserva-indio-maiz-cosemucrim", "usuario": null, "tipo_actividad": [1], "participacion_cadena": [8, 3, 7], "servicios": [1], "paises_labora": [1], "intercambio": [5]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 99, "fields": {"nombre": "Cooperativa de Servicios M\u00faltiples Productores de Cacao Familias Unidas de El Castillo (COOPROCAFUC R.L.)", "logo": "logos/cooprocafuc.jpg", "objetivo": "<p>Es una cooperativa con 147 miembros, conformada por familias de productoras de cacao que tiene la misi&oacute;n de contribuir a mejorar el nivel de vida de los socios y socias, produciendo con calidad y en armon&iacute;a con el medio ambiente. Participa en toda la cadena de valor.</p>", "contacto_1": "Ambrocio Gonz\u00e1lez", "correo_1": "cooprocafuc@yahoo.es", "telefono_1": "50583640016", "contacto_2": "Alejandro Mairena", "correo_2": "50583905978", "telefono_2": null, "pais_sede": 1, "ciudad": "Municipio el Castillo ubicadas en la zona de amrtiguamiento de la Reserva Biol\u00f3gica Indio Ma\u00edz", "location": "11.1041082,-84.10128609999998", "tipo_organizacion": "Cooperativa", "ambito_accion": "Local", "cobertura": "Municipio El Castillo", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": null, "miembros": null, "tamano": "Grande", "actualizado": "2017-12-15", "slug": "cooperativa-de-servicios-multiples-productores-de-cacao-familias-unidas-de-el-castillo-cooprocafuc-rl", "usuario": null, "tipo_actividad": [1], "participacion_cadena": [8, 1, 3, 5], "servicios": [1], "paises_labora": [1], "intercambio": [4]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 100, "fields": {"nombre": "Cooperativa de Servicios M\u00faltiples R\u00edos de Agua Viva 21 de Junio R.L (COOPRAV)", "logo": "", "objetivo": "<p>Organizaci&oacute;n de peque&ntilde;os (as) productores para el acopio y comercializaci&oacute;n de cacao, caf&eacute; y miel</p>", "contacto_1": "Jos\u00e9 Ad\u00e1n Rivera", "correo_1": "cooprav21dejunio@gmail.com", "telefono_1": "50588443331", "contacto_2": "Luis Alexander Gonz\u00e1lez", "correo_2": "cooprav21dejunio@gmail.com", "telefono_2": "50582443381", "pais_sede": 1, "ciudad": "Ranch\u00f3 Grande, Matagalpa", "location": "13.2365476,-85.5586368", "tipo_organizacion": "Cooperativa", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "Rancho Grande", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": null, "miembros": -512, "tamano": null, "actualizado": "2018-01-17", "slug": "cooperativa-de-servicios-multiples-rios-de-agua-viva-21-de-junio-rl-cooprav", "usuario": null, "tipo_actividad": [1, 2], "participacion_cadena": [1, 2, 3, 5, 6, 7], "servicios": [1, 2, 3], "paises_labora": [1], "intercambio": [3, 4, 5]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 101, "fields": {"nombre": "Cooperativa Jorge Salazar", "logo": "logos/jorgesalazar.jpg", "objetivo": "<p>La Cooperativa Jorge Salazar est&aacute; conformada por peque&ntilde;os productores de la zona norte del pa&iacute;s (Tuma La Dalia, Bocay y Waslala), tenemos alrededor de 5 a&ntilde;os de exportar productos procesados a trav&eacute;s de intermediarios. La cadena de valor al rubro cacao que la cooperativa agrega : Vivero, Producci&oacute;n, Acopio, Comercializaci&oacute;n nacional y Comercializaci&oacute;n internacional.</p>", "contacto_1": "Diomedes L\u00f3pez", "correo_1": "cjsryt2007@yahoo.es", "telefono_1": "50588335133", "contacto_2": null, "correo_2": null, "telefono_2": null, "pais_sede": 1, "ciudad": "Tuma La Dalia, Matagalpa", "location": "13.1359158,-85.7333322", "tipo_organizacion": "Cooperativa", "ambito_accion": "Local", "cobertura": "Tuma La Dalia,Bocay,Waslala", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": null, "miembros": null, "tamano": null, "actualizado": "2017-12-15", "slug": "cooperativa-jorge-salazar", "usuario": null, "tipo_actividad": [1], "participacion_cadena": [8, 1, 3, 4, 7], "servicios": [3], "paises_labora": [1], "intercambio": [4, 5]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 102, "fields": {"nombre": "Cooperativa de Caf\u00edcultores Jucuapense R.L.", "logo": "logos/21151210_721222224925119_7599779641989943687_n.jpg", "objetivo": "<p>La Cooperativa de Caficultores Jucuapense de R.L. emplazado en Jucuapa, El Salvador, es especialista en el rubro de asociaciones.</p>\r\n\r\n<div class=\"_3-95 _3xaf _4-u2 _4-u8\">\r\n<div class=\"_3-8j _5aj7\">\r\n<div class=\"_4bl9\">\r\n<div class=\"_3-8w\">Es una cooperativa que promueve el desarrollo productivo sostenible del parque cafetero.Produce el caf&eacute; para poderlo comercializar tostado y molido.</div>\r\n</div>\r\n</div>\r\n</div>\r\n\r\n<div class=\"_3-8j _ikh clearfix\">\r\n<div class=\"_4bl9 _5m_o\">&nbsp;</div>\r\n</div>", "contacto_1": "Josefina Ru\u00edz Vda. De Mart\u00ednez", "correo_1": "cllaud_mart75@hotmail.com", "telefono_1": "50326650542", "contacto_2": null, "correo_2": null, "telefono_2": null, "pais_sede": 4, "ciudad": "San Salvador", "location": "13.6929403,-89.2181911", "tipo_organizacion": "Cooperativa", "ambito_accion": "Local", "cobertura": "Jucuapa, Usultan", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": null, "miembros": null, "tamano": null, "actualizado": "2018-01-17", "slug": "cooperativa-de-caficultores-jucuapense-rl", "usuario": null, "tipo_actividad": [1], "participacion_cadena": [1, 3, 5, 7], "servicios": [3], "paises_labora": [4], "intercambio": [5]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 103, "fields": {"nombre": "Cooperativa Mariano L\u00f3pez R.L (COOPASMA)", "logo": "logos/logo-chocolate-para-subir.jpg", "objetivo": "<p>La COOPASMA en un grupo de chocolateros, que nace con el prop&oacute;sito de mejorar el nivel de vida de las familias involucradas, para darle valor agregado al producto cacao. Actualmente est&aacute;n dedicamos a la transformaci&oacute;n del cacao de manera artesanal, elaborando: chocolate y pasta de cacao bajo la marca &ldquo;CHOCOLATE EL FAVORITO&rdquo;</p>", "contacto_1": "Humberto L\u00f3pez Mart\u00ednez", "correo_1": "chocofavo@hotmail.com", "telefono_1": "50557746776", "contacto_2": null, "correo_2": null, "telefono_2": "50586560712", "pais_sede": 1, "ciudad": "32 km de Siuna carretera hacia Waslala. Contiguo a la Iglesia Cat\u00f3lica.", "location": "13.3311451,-85.37304280000001", "tipo_organizacion": "Cooperativa", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "Nacional", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": null, "miembros": null, "tamano": null, "actualizado": "2017-12-15", "slug": "cooperativa-mariano-lopez-rl-coopasma", "usuario": null, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [5, 6], "servicios": [3], "paises_labora": [1], "intercambio": [5]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 104, "fields": {"nombre": "Cooperativa Mar\u00edas 93", "logo": "logos/coop.maria93.jpg", "objetivo": "<p>Cooperativa dedicada a la producci&oacute;n y comercializaci&oacute;n de caf&eacute; y cacao bajo el sistema org&aacute;nico y amigables con el ambiente.</p>", "contacto_1": "Yolanda Membre\u00f1o", "correo_1": "coopmarias93@hotmail.com", "telefono_1": "50326564836", "contacto_2": null, "correo_2": null, "telefono_2": null, "pais_sede": 4, "ciudad": "San Miquel, San Miguel, El Salvador", "location": "13.4792922,-88.17791820000002", "tipo_organizacion": "Cooperativa", "ambito_accion": "Local", "cobertura": "Jucuapa, Usultan", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": null, "miembros": null, "tamano": null, "actualizado": "2017-12-15", "slug": "cooperativa-marias-93", "usuario": null, "tipo_actividad": [1], "participacion_cadena": [1, 4, 5, 7], "servicios": [1], "paises_labora": [4], "intercambio": [5]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 105, "fields": {"nombre": "Cooperativa Miguel Angel Ortez (COOPEMAO)", "logo": "", "objetivo": "<p>Trabajan en la producci&oacute;n,&nbsp;comercializaci&oacute;n de cacao en grano, Turismo comunitario</p>", "contacto_1": "Tito Ram\u00f3n Ramos Torrez", "correo_1": "coopemiguelangelortez@yahoo.com", "telefono_1": "50583914588", "contacto_2": null, "correo_2": null, "telefono_2": "50589267334", "pais_sede": 1, "ciudad": "Municipio de C\u00e1rdenas , Rivas. Comunidad Col\u00f3n", "location": "11.1975463,-85.5110104", "tipo_organizacion": "Cooperativa", "ambito_accion": "Local", "cobertura": "Rivas", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": null, "miembros": null, "tamano": null, "actualizado": "2017-12-15", "slug": "cooperativa-miguel-angel-ortez-coopemao", "usuario": null, "tipo_actividad": [1], "participacion_cadena": [3, 7], "servicios": [1, 3], "paises_labora": [1], "intercambio": [5]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 106, "fields": {"nombre": "Cooperativa Multisectorial Cacaotera La Campesina", "logo": "logos/lacampesina.jpg", "objetivo": "<p>Cooperativa multifuncional que brinda servicio de acopio y comercializaci&oacute;n de cacao, transformaci&oacute;n de la materia prima, enfocados en asegurar mejores condiciones de vida para sus asociados, desarrollando capacidades en el manejo productivo del cacao, consolidaci&oacute;n y fortalecimiento de su base organizativa, ofreciendo a la vez un excelente servicio a sus clientes.</p>", "contacto_1": "Uliser Reyes Valdez", "correo_1": "lacampesina@gmail.com", "telefono_1": "50527781055", "contacto_2": "Denis Escorcia", "correo_2": null, "telefono_2": "50586314776", "pais_sede": 1, "ciudad": "Matigu\u00e1s. 300 Este Del Cementerio Municipal", "location": "12.8276608,-85.4453516", "tipo_organizacion": "Cooperativa", "ambito_accion": "Local", "cobertura": "Municipio de Matigu\u00e1s, Matagalpa, Muy Muy,R\u00edo Blanco", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "https://es-la.facebook.com/cooperativacacaoteralacampesina/", "miembros": null, "tamano": null, "actualizado": "2018-01-17", "slug": "cooperativa-multisectorial-cacaotera-la-campesina", "usuario": null, "tipo_actividad": [1], "participacion_cadena": [1, 2, 3, 4, 5, 7, 8], "servicios": [1, 2, 3, 4, 6], "paises_labora": [1], "intercambio": [5]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 107, "fields": {"nombre": "Cooperativa Multisectorial de Cacaoteros Org\u00e1nicos de Rosita, R.L (COMUCOR R.L.)", "logo": "", "objetivo": "<p>COMUCOR es una organizaci&oacute;n de cacaoteros que comenz&oacute; a crearse en el 2006 y se constituy&oacute; en el 2007, luego de casi 11 a&ntilde;os de experiencia de impulsar pr&aacute;cticas de agricultura org&aacute;nica en el marco del Programa de Campesino a Campesino de la UNAG, sus dirigentes son campesinos que han implementado t&eacute;cnicas y pr&aacute;cticas de agricultura org&aacute;nica especialmente con el uso de coberturas desde el a&ntilde;o 1995 y en todo ese tiempo se han destacado como promotores que impulsan iniciativas para hacer una agricultura diferente en esta zona fr&aacute;gil y delicada del tr&oacute;pico h&uacute;medo de Nicaragua. Contribuir al mejoramiento social y econ&oacute;mico de los asociados, sus familias y la comunidad a trav&eacute;s del desarrollo de sus actividades productivas, industriales, comerciales y de servicios.</p>", "contacto_1": "Leonzo Rafael Altamirano Rostr\u00e1n", "correo_1": "leonzo1976@gmail.com", "telefono_1": "50589287087", "contacto_2": null, "correo_2": "comucor@gmail.com", "telefono_2": null, "pais_sede": 1, "ciudad": "Rosita, RACCN, Nicaragua", "location": "13.9141369,-84.40150749999998", "tipo_organizacion": "Cooperativa", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "Municipio Rosita,RAAN", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": null, "miembros": null, "tamano": null, "actualizado": "2018-01-17", "slug": "cooperativa-multisectorial-de-cacaoteros-organicos-de-rosita-rl-comucor-rl", "usuario": null, "tipo_actividad": [1], "participacion_cadena": [1, 2, 3, 4, 5, 7], "servicios": [1, 2, 7], "paises_labora": [1], "intercambio": [2]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 108, "fields": {"nombre": "Cooperativa Multisectorial de Desarrollo Productivo del San Juan (COODEPROSA, R.L)", "logo": "", "objetivo": "Cooperativa que tiene como objetivo apoyar al desarrollo productivo en San Juan, cuenta con 41 socios.", "contacto_1": "Alfonso Tapia", "correo_1": "coodeprosarl@gmail.com", "telefono_1": "50584312389", "contacto_2": "Marlene Garc\u00eda Hern\u00e1ndez", "correo_2": "gmarlene20@yahoo.es", "telefono_2": "50557903020", "pais_sede": 1, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Cooperativa", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "R\u00edo San Juan", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "", "miembros": 41, "tamano": "Mediano", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "cooperativa-multisectorial-de-desarrollo-productivo-del-san-juan-coodeprosa-rl", "usuario": null, "tipo_actividad": [1], "participacion_cadena": [1, 3, 4, 7], "servicios": [1, 2, 3, 4, 5], "paises_labora": [1], "intercambio": [1, 2, 3, 4, 5]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 109, "fields": {"nombre": "Cooperativa Multisectorial de Productores Org\u00e1nicos de El Rama (COMPOR de R.L.)", "logo": "", "objetivo": "<p>Producci&oacute;n de cacao org&aacute;nico.</p>", "contacto_1": "Juan Jarqu\u00edn", "correo_1": "compor.rama@yahoo.es", "telefono_1": "50575244002", "contacto_2": "Wilber Chavarria Mart\u00ednez", "correo_2": "compor.rama@yahoo.es", "telefono_2": "50584314435", "pais_sede": 1, "ciudad": "Municipio El Rama", "location": "12.1630333,-84.21997529999999", "tipo_organizacion": "Cooperativa", "ambito_accion": "Local", "cobertura": "El Rama", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": null, "miembros": 34, "tamano": "Peque\u00f1o", "actualizado": "2017-12-15", "slug": "cooperativa-multisectorial-de-productores-organicos-de-el-rama-compor-de-rl", "usuario": null, "tipo_actividad": [1], "participacion_cadena": [8, 1, 3, 4, 5], "servicios": [1], "paises_labora": [1], "intercambio": [5]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 111, "fields": {"nombre": "Cooperativa Multisectorial Pasimataka R.L. (COOMUPASIM)", "logo": "", "objetivo": "Establecimiento de cacao en sistemas agroforestales y manejo de un centro de acopio de cacao para la comercializaci\u00f3n. En total cerca de 32 familias han estado involucradas con el proyecto (29 mujeres y 3 hombres como beneficiarios directos).", "contacto_1": "Mirna Morales", "correo_1": "mirna_morales@hotmail.com", "telefono_1": "50588725779", "contacto_2": "", "correo_2": "", "telefono_2": "50589048887", "pais_sede": 1, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Cooperativa", "ambito_accion": "Local", "cobertura": "Municipio de Prinzapolka", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "", "miembros": null, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "cooperativa-multisectorial-pasimataka-rl-coomupasim", "usuario": null, "tipo_actividad": [1], "participacion_cadena": [8, 1, 4, 7], "servicios": [1], "paises_labora": [1], "intercambio": [5]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 112, "fields": {"nombre": "Cooperativa Multisectorial Wahai, Amis Las Yalahua (COOMWAYAULI, R.L)", "logo": "", "objetivo": "Es una organizaci\u00f3n ind\u00edgena mayangna ubicada en la Comunidad IspayulIlna- territorio Mayangna Sauni Arungka. Con el proyecto COCOA RAAN se trabajo en la instalaci\u00f3n de un centro de procesamiento de cacao con el fin de realizar el proceso de transformaci\u00f3n del grano en chocolate para comercializarse en diversos mercados, y de esta forma apoyar el incremento de los ingresos familiares de esta cooperativa.", "contacto_1": "", "correo_1": "mtaylorwillimas@yahoo.es", "telefono_1": "50584495211", "contacto_2": "", "correo_2": "", "telefono_2": "", "pais_sede": 1, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Cooperativa", "ambito_accion": "Local", "cobertura": "Comunidad Ispayulilna, Territorio Mayangna Sauni", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "", "miembros": null, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "cooperativa-multisectorial-wahai-amis-las-yalahua-coomwayauli-rl", "usuario": null, "tipo_actividad": [1], "participacion_cadena": [1, 3, 4, 5, 6, 7], "servicios": [1], "paises_labora": [1], "intercambio": [5]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 113, "fields": {"nombre": "Coordinadora de Asociaciones Campesinas Agropecuarias de Peten (COACAP)", "logo": "logos/coappeten.png", "objetivo": "<p>Contribuir al mejoramiento de las condiciones de vida de las familias que viven de la agricultura en comunidades ind&iacute;genas de la zona sur de Peten. Incrementar capacidades de hombres y mujeres para la diversificaci&oacute;n, la comercializaci&oacute;n y la organizaci&oacute;n campesina.</p>", "contacto_1": null, "correo_1": "coacap_desarrollo@yahoo.com", "telefono_1": "50278234422", "contacto_2": null, "correo_2": null, "telefono_2": "50248023877", "pais_sede": 3, "ciudad": "8va calle barrio Santa mar\u00eda zona 3 Popt\u00fan, Peten, Guatemala", "location": "29.8433737,-95.1860618", "tipo_organizacion": "Cooperativa", "ambito_accion": "Local", "cobertura": "Pet\u00e9n", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "https://coacappeten.wordpress.com", "miembros": null, "tamano": null, "actualizado": "2017-12-15", "slug": "coordinadora-de-asociaciones-campesinas-agropecuarias-de-peten-coacap", "usuario": null, "tipo_actividad": [1], "participacion_cadena": [1, 3, 5, 7], "servicios": [3], "paises_labora": [3], "intercambio": [5]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 114, "fields": {"nombre": "Danta Chocolate", "logo": "logos/dantachocolate.jpeg", "objetivo": "<p>Danta Chocolate nace en 2008 a ra&iacute;z de la pasi&oacute;n de su fundador, Carlos Eichenberger, por todas cosas chocolate. Una inquietud y curiosidad por la metodolog&iacute;a y t&eacute;cnicas de la fabricaci&oacute;n del chocolate se convierten en una entusiasmada traves&iacute;a de aprendizaje y creaci&oacute;n.</p>", "contacto_1": "Carlos Eichenberger", "correo_1": "info@dantachocolate.com", "telefono_1": "50223630100", "contacto_2": null, "correo_2": null, "telefono_2": null, "pais_sede": 3, "ciudad": "10 Calle 0-65 Zona 14  Centro Comercial \u201cVerdever", "location": "14.585938,-90.519826", "tipo_organizacion": "Sector privado", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "Guatemala", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://www.dantachocolate.com/Danta_Chocolate.html", "miembros": null, "tamano": null, "actualizado": "2017-12-15", "slug": "danta-chocolate", "usuario": null, "tipo_actividad": [1], "participacion_cadena": [6, 7], "servicios": [3], "paises_labora": [3], "intercambio": [5]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 115, "fields": {"nombre": "Desarrollo Humano Integral y Conservaci\u00f3n de la Naturaleza (MOPAWI)", "logo": "logos/MPAWI.jpg", "objetivo": "<p>Contribuye al desarrollo de capacidades de las comunidades, organizaciones e iglesia local y las familias de la Muskitia, en el nuevo desaf&iacute;o que representa el cambio clim&aacute;tico para la gesti&oacute;n del desarrollo integral sostenible. Acompa&ntilde;ar a los pueblos de la Miskitia, fortaleciendo la gobernanza democr&aacute;tica y el desarrollo de comunidades resilientes para la b&uacute;squeda de soluciones sostenibles cultural, social, econ&oacute;mica, y ambientalmente.</p>", "contacto_1": null, "correo_1": "mopawi@mopawi.org", "telefono_1": "50422358659", "contacto_2": null, "correo_2": null, "telefono_2": "50422399234", "pais_sede": 5, "ciudad": "3514, 4ta Calle Col. Tres Caminos. 11101 Tegucigalpa D.C.", "location": "14.1173751,-87.1996509", "tipo_organizacion": "Asociacion", "ambito_accion": "Regional", "cobertura": "Centroam\u00e9rica", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": null, "miembros": null, "tamano": "Mediano", "actualizado": "2017-12-15", "slug": "desarrollo-humano-integral-y-conservacion-de-la-naturaleza-mopawi", "usuario": null, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [5, 6], "servicios": [1], "paises_labora": [5], "intercambio": [1, 2, 3, 4]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 116, "fields": {"nombre": "DISAGRO", "logo": "logos/disagro.png", "objetivo": "<p>Empresa que ofrece a sus clientes el m&aacute;s completo portafolio de insumos agr&iacute;colas y otros suministros para la agricultura y la agroindustria, incluyendo: fertilizantes agr&iacute;colas, productos para protecci&oacute;n de cultivos, productos para la nutrici&oacute;n animal, maquinaria y equipo agr&iacute;cola Y agroindustrial.</p>", "contacto_1": null, "correo_1": null, "telefono_1": "50522491640", "contacto_2": null, "correo_2": null, "telefono_2": "50522443452", "pais_sede": 1, "ciudad": null, "location": "", "tipo_organizacion": "Sector privado", "ambito_accion": "Internacional", "cobertura": "Centroam\u00e9rica", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://disagro.com/", "miembros": null, "tamano": null, "actualizado": "2017-12-15", "slug": "disagro", "usuario": null, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [2], "servicios": [1], "paises_labora": [1], "intercambio": [2, 3]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 117, "fields": {"nombre": "ECO Finca Luna del Puente", "logo": "", "objetivo": "El objetivo principal  es la conservaci\u00f3n del ambiente y el entorno natural, por medio de la promoci\u00f3n, sensibilizaci\u00f3n y Concientizaci\u00f3n de la protecci\u00f3n de la biodiversidad y el desarrollo agroforestal con la aplicaci\u00f3n de pr\u00e1cticas amigables y responsables. Producci\u00f3n sostenible y turismo ecol\u00f3gico.", "contacto_1": "Cecilia Ramos", "correo_1": "lunadelpuente@gmail.com", "telefono_1": "50431541468", "contacto_2": "", "correo_2": "", "telefono_2": "", "pais_sede": 5, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Sector privado", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "Honduras", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "", "miembros": null, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "eco-finca-luna-del-puente", "usuario": null, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [3, 5, 7], "servicios": [3], "paises_labora": [5], "intercambio": [2, 3, 4]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 119, "fields": {"nombre": "Universidad El Zamorano", "logo": "logos/zamorano.gif", "objetivo": "<p>Zamorano continuar&aacute; siendo una universidad panamericana l&iacute;der, reconocida por la calidad e impacto de sus graduados, su educaci&oacute;n, investigaci&oacute;n aplicada y proyecci&oacute;n en el desarrollo de una agricultura sostenible, la agroindustria y los recursos naturales.</p>", "contacto_1": null, "correo_1": "zamorano@zamorano.edu", "telefono_1": "50422872000", "contacto_2": null, "correo_2": "wdc@zamorano.edu", "telefono_2": "50427766240", "pais_sede": 5, "ciudad": "Tegucigalpa to Danli, Yeguare Valley, Municipality of San Antonio de Oriente. Francisco Morazan", "location": "14.009895,-87.01120600000002", "tipo_organizacion": "Academia", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "Honduras", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "https://www.zamorano.edu/", "miembros": null, "tamano": "Grande", "actualizado": "2017-12-04", "slug": "universidad-el-zamorano", "usuario": null, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [3], "servicios": [1, 7], "paises_labora": [5], "intercambio": [1, 2, 3, 4]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 120, "fields": {"nombre": "Empresa Asociativa Campesina de Producci\u00f3n \"Amalancetilla\" (AMALANCETILLA)", "logo": "logos/logo-amalancetilla-1.jpg", "objetivo": "<p>Empresa Asociativa Campesina de Producci&oacute;n &ldquo;AMALANCETILLA&rdquo;.&nbsp; Con la formaci&oacute;n de la empresa las mujeres formalizaron su misi&oacute;n, la cual es: desarrollar y mantener la capacidad creativa y empresarial de la mujer mejorando con ello el nivel de vida de cada una de sus familias a trav&eacute;s de la producci&oacute;n de artesan&iacute;a y embasados con materia prima proveniente del coraz&oacute;n del Jard&iacute;n Bot&aacute;nico Lancetilla.&nbsp; La visi&oacute;n es ser una empresa sostenible impulsando el proceso de desarrollo integral de la mujer de Lancetilla.</p>", "contacto_1": "Yenny Aracely Bustamante", "correo_1": "amalancetilla@yahoo.com", "telefono_1": "50499501757", "contacto_2": "Ana Mar\u00eda Alem\u00e1n", "correo_2": null, "telefono_2": null, "pais_sede": 5, "ciudad": "Tegucigalpa", "location": "14.0722751,-87.192136", "tipo_organizacion": "Asociacion", "ambito_accion": "Local", "cobertura": "Tela Atl\u00e1ntica", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": null, "miembros": null, "tamano": null, "actualizado": "2017-12-15", "slug": "empresa-asociativa-campesina-de-produccion-amalancetilla-amalancetilla", "usuario": null, "tipo_actividad": [1], "participacion_cadena": [3, 5], "servicios": [3], "paises_labora": [5], "intercambio": [5]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 121, "fields": {"nombre": "Empresa Castillo del Cacao", "logo": "logos/castillo.jpg", "objetivo": "<p>El Castillo del Cacao es una f&aacute;brica de chocolate ubicado en Matagalpa. Hacemos unos de los mejores chocolates en Nicaragua. Nuestros sabores oscilan entre chocolate puro, denso y amargo, chocolate con ron de alta calidad y chocolate con frutos secos y caf&eacute; de Matagalpa. Con el Castillo del Cacao creamos empleo y contribuimos a garantizar la sostenibilidad del medio ambiente mediante el uso de productos org&aacute;nicos.</p>", "contacto_1": "Harm von Oudenhoven", "correo_1": "info@elcastillodelcacao.com", "telefono_1": "5057722002", "contacto_2": "Patrik Zapata Johansson", "correo_2": null, "telefono_2": "5058513924", "pais_sede": 1, "ciudad": "Matagalpa", "location": "12.9290069,-85.91512109999996", "tipo_organizacion": "Sector privado", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "Matagalpa", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": null, "miembros": null, "tamano": null, "actualizado": "2017-12-15", "slug": "empresa-castillo-del-cacao", "usuario": null, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [5, 6], "servicios": [3], "paises_labora": [1], "intercambio": [5]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 122, "fields": {"nombre": "ECOM Trading", "logo": "logos/become-logo.png", "objetivo": "<p>ECOM Agroindustrial Corp. Ltd es una empresa l&iacute;der mundial en comercializaci&oacute;n de productos b&aacute;sicos y una empresa de gesti&oacute;n de la cadena de suministro sostenible. Como una empresa integrada en el origen que opera en m&aacute;s de 40 de los principales pa&iacute;ses productores del mundo, ECOM se centra principalmente en el caf&eacute;, el algod&oacute;n y el cacao, y participa en otros mercados de productos agr&iacute;colas seleccionados.</p>", "contacto_1": "Jorge Rivera", "correo_1": "jorge.rivera@ecomtrading.com", "telefono_1": "50586634775", "contacto_2": "Philippe Courtel", "correo_2": "pcourtel@ecomtrading.com", "telefono_2": "50582725721", "pais_sede": 1, "ciudad": "Av. Jean Paul Genie.2do piso, Edificio Escala: contiguo a Banco Procredit", "location": "12.1057968,-86.2486715", "tipo_organizacion": "Sector privado", "ambito_accion": "Regional", "cobertura": "Internacional", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "https://www.ecomtrading.com/contact/", "miembros": null, "tamano": null, "actualizado": "2017-12-15", "slug": "ecom-trading", "usuario": null, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [8, 2], "servicios": [1], "paises_labora": [16, 1, 15], "intercambio": [3, 4, 1, 2]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 123, "fields": {"nombre": "Grupo Enlasa", "logo": "logos/grupoENLASA.jpg", "objetivo": "<p>ENLASA CENTROAM&Eacute;RICA es una empresa Centroamericana dedicada a la formulaci&oacute;n, distribuci&oacute;n y mercadeo de insumos agropecuarios, industriales y qu&iacute;micos de reconocida calidad mundial.</p>", "contacto_1": null, "correo_1": "jpacheco@grupoenlasa.com", "telefono_1": "50223281800", "contacto_2": null, "correo_2": null, "telefono_2": "50223281804", "pais_sede": 3, "ciudad": "Complejo Industrial Mayan Golf. CP. 1064 Villanueva, 1a. Calle 18-60 Zona 4, Guatemala.", "location": "14.4934591,-90.57898639999996", "tipo_organizacion": "Sector privado", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "Guatemala", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://grupoenlasa.com/", "miembros": null, "tamano": null, "actualizado": "2017-12-18", "slug": "grupo-enlasa", "usuario": null, "tipo_actividad": [1, 2], "participacion_cadena": [2], "servicios": [1], "paises_labora": [3], "intercambio": [1, 3]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 124, "fields": {"nombre": "ES-CACAO", "logo": "logos/escacao.jpeg", "objetivo": "<p>Convertirnos en la organizaci&oacute;n l&iacute;der en las siembras, investigaci&oacute;n y promoci&oacute;n del cacao fino y de aroma (Criollo y Trinitarios finos) en El Salvador. Lograr crear una marca pa&iacute;s de ALTA CALIDAD para los cacaos finos exportados al mundo y ser referente de productividad, calidad.</p>", "contacto_1": "Rafael Trigueros Hecht", "correo_1": "rafaelth@gmail.com", "telefono_1": "50322634541", "contacto_2": null, "correo_2": "elsalvadorescacao@gmail.com", "telefono_2": null, "pais_sede": 4, "ciudad": "San Salvador", "location": "13.6929403,-89.21819110000001", "tipo_organizacion": "Cooperativa", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "El Salvador", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://www.escacao.com", "miembros": null, "tamano": null, "actualizado": "2017-12-15", "slug": "es-cacao", "usuario": null, "tipo_actividad": [1], "participacion_cadena": [1, 3, 4, 5], "servicios": [1], "paises_labora": [4], "intercambio": [1, 3, 5]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 125, "fields": {"nombre": "Escuela de Agricultura del Valle de Sula", "logo": "logos/escuelaagriculturasula.jpg", "objetivo": "<p>El centro busca convertirse en un instituto modelo de transferencia tecnol&oacute;gica que beneficie a los productores no s&oacute;lo del Valle de Sula sino de que ofrezca oportunidades a nivel nacional.</p>", "contacto_1": "Manuel Alem\u00e1n", "correo_1": "manuel-aleman@live.com", "telefono_1": "50498057623", "contacto_2": null, "correo_2": null, "telefono_2": null, "pais_sede": 5, "ciudad": "Monterrey Choloma", "location": "15.6105716,-87.96495240000002", "tipo_organizacion": "Academia", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "Honduras", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": null, "miembros": null, "tamano": "Mediano", "actualizado": "2017-12-18", "slug": "escuela-de-agricultura-del-valle-de-sula", "usuario": null, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [3], "servicios": [1], "paises_labora": [5], "intercambio": [3]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 126, "fields": {"nombre": "Escuela Nacional de Ciencias Forestales (ESNACIFOR)", "logo": "logos/esnacifor.png", "objetivo": "<p>La Escuela Nacional de Ciencias Forestales, se propone formar recursos humanos altamente calificados para la preservaci&oacute;n y el manejo sostenible de los ecosistemas forestales de Honduras y Latinoam&eacute;rica; desarrollando de manera eficiente los programas de Ense&ntilde;anza, Investigaci&oacute;n, Capacitaci&oacute;n, Extensi&oacute;n, Jard&iacute;n Bot&aacute;nico y Experimental de Lancetilla y la Producci&oacute;n de Bienes y Servicios.</p>", "contacto_1": null, "correo_1": "relacionesexternas@esnacifor.edu.hn", "telefono_1": "50427730011", "contacto_2": null, "correo_2": null, "telefono_2": "50427730018", "pais_sede": 5, "ciudad": "Carretera del Norte, Colonia Las Am\u00e9ricas, Siguatepeque, Comayagua, Apartado Postal #2.", "location": "14.4490149,-87.6482474", "tipo_organizacion": "Academia", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "Zona Norte, Zona Atl\u00e1ntica, Olancho", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": null, "miembros": null, "tamano": "Mediano", "actualizado": "2017-12-18", "slug": "escuela-nacional-de-ciencias-forestales-esnacifor", "usuario": null, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [3], "servicios": [1, 7], "paises_labora": [5], "intercambio": [1, 2, 3, 4]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 127, "fields": {"nombre": "Etc\u00e9tera S.A. de C.V.", "logo": "logos/swahws.png", "objetivo": "<p>Desde el a&ntilde;o 2009 hemos estado comprando semillas de cacao &ldquo;fino de aroma&rdquo; de una cooperativa de m&aacute;s de 1,200 familias centroamericanas, y produciendo toda la cadena de chocolate en nuestra propia f&aacute;brica de manera &ldquo;a la antigua&rdquo; utilizando maquinaria antigua que tambien se utilizan en chocolateria antiguas por el honor al proceso que crea mejores sabores y texturas.&nbsp;Al comprar cacao de diferentes fincas, tenemos el lujo de producir un chocolate &uacute;nico, con una variaci&oacute;n en sabores s&uacute;tiles, dependiendo en la finca&nbsp;donde fue cosechado el cacao. &nbsp;Compramos el 100% del cacao que utilizamos directamente de la finca o de la cooperativa.</p>", "contacto_1": "Jon Quir\u00f3s", "correo_1": "jaq@etcetera.com.sv", "telefono_1": "50325114200", "contacto_2": null, "correo_2": null, "telefono_2": "50325114281", "pais_sede": 4, "ciudad": "Centro Comercial Basilea Blvd. del Hipodromo #2-502, Colonia San Benito, San Salvador, El Salvador.", "location": "13.6929817,-89.2369879", "tipo_organizacion": "Sector privado", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "El Salvador", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://www.shaws.com.sv", "miembros": null, "tamano": null, "actualizado": "2017-12-18", "slug": "etcetera-sa-de-cv", "usuario": null, "tipo_actividad": [1], "participacion_cadena": [8, 3, 6], "servicios": [3], "paises_labora": [4], "intercambio": [1, 5]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 128, "fields": {"nombre": "Exportadora Atlantic, S.A", "logo": "logos/expprtadoraAtlantic.jpg", "objetivo": "<p>Ser reconocido como un organizaci&oacute;n innovadora y generadora de desarrollo en la cadena de valor del caf&eacute; y cacao potenciando su capacidad para construir relaciones exitosas con clientes y proveedores, a trav&eacute;s de la satisfacci&oacute;n mutua, innovaci&oacute;n tecnol&oacute;gica, trabajo en equipo y transparencia.</p>", "contacto_1": "Jorge Armando Rivera", "correo_1": "jorge.rivera@ecomtrading.com", "telefono_1": "50522647400", "contacto_2": null, "correo_2": null, "telefono_2": null, "pais_sede": 1, "ciudad": "Pista Jean Paul Genie Edif Escala 2do Piso", "location": "12.1053462,-86.2512936", "tipo_organizacion": "Sector privado", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "Matagalpa,Jinotega,Ocotal.", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://www.exportadoraatlantic.net", "miembros": null, "tamano": null, "actualizado": "2017-12-18", "slug": "exportadora-atlantic-sa", "usuario": null, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [1, 2, 3, 4, 7, 8], "servicios": [1, 2, 4, 6], "paises_labora": [1], "intercambio": [1, 2, 3, 4]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 129, "fields": {"nombre": "Fabrica de Chocolates QUETZALCOAT", "logo": "logos/logotipo_-de-quetzalcoatl.jpg", "objetivo": "<p>Fabrica de Chocolates QUETZALCOATL, ofreciendo chocolates naturales de calidad hecho en Nicaragua producido por socios y socias de las cooperativas asociadas a UCA Soppexcca, misma que est&aacute; ubicada en Jinotega y que adem&aacute;s de barras con sabores a cacao puro, man&iacute;, caf&eacute;, naranja Y oscuro, producen pinolillo y cacao tostado.</p>", "contacto_1": "Haris L\u00f3pez Picado", "correo_1": "chocolatesjinoteganos@gmail.com", "telefono_1": "50589236416", "contacto_2": null, "correo_2": "quetzalcoatl.chocolates@gmail.com", "telefono_2": "50527822617", "pais_sede": 1, "ciudad": "Jinotega. Del Pal\u00ed 75 vrs al Oeste, Nicaragua", "location": "13.0883907,-85.99939970000003", "tipo_organizacion": "Sector privado", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "Jinotega", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://chocolatesquetzalcoatl.blogspot.com/", "miembros": null, "tamano": null, "actualizado": "2017-12-18", "slug": "fabrica-de-chocolates-quetzalcoat", "usuario": null, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [5, 6], "servicios": [3], "paises_labora": [1], "intercambio": [5]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 130, "fields": {"nombre": "FACEMA S.A. de C.V.", "logo": "", "objetivo": "<p>Somos una empresa dedicada a la exportaci&oacute;n de alimentos desde hace 25 a&ntilde;os.</p>", "contacto_1": "Alvaro Antonio Gallardo", "correo_1": "productostipicosca@gmail.com", "telefono_1": "50322222789", "contacto_2": null, "correo_2": null, "telefono_2": null, "pais_sede": 4, "ciudad": "25 AVENIDA SUR, BOULEVAR VENEZUELA, #906", "location": "14.5802815,-90.5830307", "tipo_organizacion": "Sector privado", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "El Salvador", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": null, "miembros": null, "tamano": null, "actualizado": "2017-12-18", "slug": "facema-sa-de-cv", "usuario": null, "tipo_actividad": [1], "participacion_cadena": [8, 6, 7], "servicios": [3], "paises_labora": [4], "intercambio": [5]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 132, "fields": {"nombre": "CLAC Comercio Justo", "logo": "logos/clac.jpg", "objetivo": "<p>El Comercio Justo es un enfoque alternativo al comercio convencional basado en una asociaci&oacute;n tanto entre productores y comerciantes como entre empresas y consumidores. El sistema internacional de Fairtrade &ndash; conformado por Fairtrade International y sus organizaciones miembros &ndash; representa el sistema de Comercio Justo M&aacute;s grande y reconocido en el mundo. Busca conectar a los productores m&aacute;s desfavorecidos y a los consumidores, promover condiciones comerciales m&aacute;s justas y capacitar a los productores para combatir la pobreza, fortalecer su posici&oacute;n Y tomar m&aacute;s control sobre sus vidas.</p>", "contacto_1": null, "correo_1": "comunicacion@claconline.com", "telefono_1": "50322784635", "contacto_2": null, "correo_2": "info@clac-comerciojusto.org", "telefono_2": null, "pais_sede": 4, "ciudad": "Av. El Boquer\u00f3n, Calle Ayagualo M-1A Ciudad Merliot, Santa Tecla, El Salvador", "location": "13.678395,-89.27050600000001", "tipo_organizacion": "Sector privado", "ambito_accion": "Internacional", "cobertura": "Internacional", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": null, "miembros": null, "tamano": null, "actualizado": "2017-12-18", "slug": "clac-comercio-justo", "usuario": null, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [3], "servicios": [2], "paises_labora": [3, 4], "intercambio": [3]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 133, "fields": {"nombre": "Federaci\u00f3n Agropecuaria de Cooperativas de Mujeres Productoras del Campo de Nicaragua R.L. (FEMUPROCAN)", "logo": "logos/FEMUPROCAN.png", "objetivo": "<p>FEMUPROCAN como organizaci&oacute;n de productoras y emprendedoras del campo, ha concentrado sus esfuerzos de la decada pasada en el desarrollo de liderazgos y capacidad de incidencia en el &aacute;mbito local y nacional, a fin de promover e impulsar la formulaci&oacute;n de pol&iacute;ticas p&uacute;blicas, especialmente en materia econ&oacute;mico-productiva, que beneficien a las mujeres productoras y emprendedoras del campo. Trabaja por promover el empoderamiento integral de las mujeres productoras del campo, organizadas en cooperativas, a fin de lograr su plena participaci&oacute;n en el desarrollo.</p>", "contacto_1": "Matilde Rocha", "correo_1": "mrocha@femuprocan.org", "telefono_1": "50522224933", "contacto_2": null, "correo_2": "info@femuprocan.org", "telefono_2": null, "pais_sede": 1, "ciudad": "Managua.Tica Bus, 2 cuadras arriba y 20 varas al sur, contiguo a Buffet El Aderezo", "location": "12.1149926,-86.23617439999998", "tipo_organizacion": "Cooperativa", "ambito_accion": "Local", "cobertura": "Matagalpa,Jinotega,Madriz, RAAS,Granada,Managua", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://www.femuprocan.org", "miembros": 4200, "tamano": null, "actualizado": "2017-12-18", "slug": "federacion-agropecuaria-de-cooperativas-de-mujeres-productoras-del-campo-de-nicaragua-rl-femuprocan", "usuario": null, "tipo_actividad": [1], "participacion_cadena": [4, 5, 6, 7], "servicios": [1], "paises_labora": [1], "intercambio": [1, 2, 3, 4]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 134, "fields": {"nombre": "Federaci\u00f3n de Cooperativas de Alta Verapaza (FEDECOVERA)", "logo": "logos/fedecovera.jpeg", "objetivo": "<p>Proponer productos y servicios de alta calidad, construir un puente entre productores y clientes y actuar para mejorar las condiciones de vida de nuestros asociados.</p>", "contacto_1": "Pedro Ochoa", "correo_1": "pochoa@fedecovera.com", "telefono_1": "50279500741", "contacto_2": null, "correo_2": "info@fedecovera.com", "telefono_2": "50279500743", "pais_sede": 3, "ciudad": "Ciudad de Cob\u00e1n, municipio de Alta Verapaz", "location": "15.4650586,-90.38425269999999", "tipo_organizacion": "Cooperativa", "ambito_accion": "Internacional", "cobertura": "Alta Verapaz", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://www.fedecovera.com/", "miembros": null, "tamano": null, "actualizado": "2017-12-18", "slug": "federacion-de-cooperativas-de-alta-verapaza-fedecovera", "usuario": null, "tipo_actividad": [1, 2], "participacion_cadena": [8, 1, 5, 7], "servicios": [1, 2], "paises_labora": [3], "intercambio": [5]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 135, "fields": {"nombre": "Fernando's Kaffee", "logo": "logos/fenandoscafee.jpeg", "objetivo": "<p>Fernando&#39;s Kaffee est&aacute; enraizado en la tradici&oacute;n consagrada de la cafeter&iacute;a bohemia, un santuario donde los inconformistas y otros tipos irreverentes se re&uacute;nen y se involucran en un animado debate bajo el estimulante aroma del caf&eacute; reci&eacute;n tostado.</p>", "contacto_1": "Fernando Arias", "correo_1": "fernando@fernandoskaffee.com", "telefono_1": "50278326953", "contacto_2": null, "correo_2": null, "telefono_2": null, "pais_sede": 3, "ciudad": "Antigua, Gutemala", "location": "14.5585707,-90.72952299999997", "tipo_organizacion": "Sector privado", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "Antigua Guatemala", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "https://www.fernandoskaffee.com/", "miembros": null, "tamano": null, "actualizado": "2017-12-18", "slug": "fernandos-kaffee", "usuario": null, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [6], "servicios": [3], "paises_labora": [3], "intercambio": [5]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 136, "fields": {"nombre": "Fide, Inversi\u00f3n y Exportaciones (FIDE)", "logo": "logos/fide2_egw9bIw.png", "objetivo": "<p>Conozca m&aacute;s sobre FIDE&raquo; FIDE, es una instituci&oacute;n privada sin fines de lucro, creada en 1984 para promover la inversi&oacute;n en el pa&iacute;s, apoyar el desarrollo de nuestras exportaciones y trabajar cerca del gobierno y con otros organismos privados en la promoci&oacute;n y formulaci&oacute;n de nueva legislaci&oacute;n conducente a mejorar el clima de negocios en Honduras.</p>", "contacto_1": null, "correo_1": "dpe@fidehonduras.com", "telefono_1": "50422396417", "contacto_2": null, "correo_2": "info@fidehonduras.com", "telefono_2": "50422359113", "pais_sede": 5, "ciudad": "Tegucigalpa. Colonia Lomas del Guijarro Sur, Calle Madrid, Bloque N, Lote #1", "location": "14.0722751,-87.192136", "tipo_organizacion": "Sector privado", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "Honduras", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://hondurasinfo.hn/", "miembros": null, "tamano": "Mediano", "actualizado": "2017-12-18", "slug": "fide-inversion-y-exportaciones-fide", "usuario": null, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [3], "servicios": [1, 3, 4, 5, 6], "paises_labora": [5], "intercambio": [2, 3, 4]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 137, "fields": {"nombre": "Finca Cuyanc\u00faa", "logo": "", "objetivo": "<p>Finca Cuyancua se estableci&oacute; en 1888 en el municipio de Izalco, esta &aacute;rea es considerada como el origen de la Producci&oacute;n de cacao maya en El Salvador. Productora de cacao, cocos, flores tropicales, Moringa, vainilla, canela, cultivo de Tilapia, camar&oacute;n rio y acuaponia</p>", "contacto_1": null, "correo_1": "rafaelvth@gmail.com", "telefono_1": "50322634541", "contacto_2": null, "correo_2": "fincacuyancua1@gmail.com", "telefono_2": "50322646638", "pais_sede": 4, "ciudad": "Izalco", "location": "13.7460846,-89.67691930000001", "tipo_organizacion": "Sector privado", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "Izalco", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "https://www.facebook.com/fincacuyancua/", "miembros": null, "tamano": null, "actualizado": "2017-12-18", "slug": "finca-cuyancua", "usuario": null, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [1, 4], "servicios": [3], "paises_labora": [4], "intercambio": [5]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 138, "fields": {"nombre": "Finca El Patrocinio", "logo": "logos/reservaelpatrocinio.png", "objetivo": "<p>La Reserva Natural Patrocinio ofrece un lugar lleno de experiencias &uacute;nicas como puede ser el conocimiento de la cultura rural, paisajes espectaculares para fotograf&iacute;a de naturaleza, mirador inigualable para la vista de los volcanes Santa Mar&iacute;a y Santiaguito, camping, torre de observaci&oacute;n de aves, relajaci&oacute;n en nuestra poza de agua de monta&ntilde;a, conexi&oacute;n directa con la naturaleza mientras caminas por nuestros bosques v&iacute;rgenes, conocimiento de cultivos ex&oacute;ticos, aventura y adrenalina en nuestro circuito de canopy, cafeter&iacute;a y c&oacute;modo hospedaje.</p>", "contacto_1": "Sergio V\u00e1squez", "correo_1": "sergio.fcapatrocinio@gmail.com", "telefono_1": "50242165934", "contacto_2": "Sof\u00eda Aguilar", "correo_2": "ventas.fcapatrocinio@gmail.com", "telefono_2": "50254751250", "pais_sede": 3, "ciudad": "Palajunoj, El Palmar, Quetzaltenango, Guatemala", "location": "14.5987671,-91.6143136", "tipo_organizacion": "Sector privado", "ambito_accion": "Local", "cobertura": "Quetzaltenango", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://www.reservapatrocinio.com/", "miembros": null, "tamano": null, "actualizado": "2017-12-18", "slug": "finca-el-patrocinio", "usuario": null, "tipo_actividad": [1, 2], "participacion_cadena": [1, 3, 5], "servicios": [3], "paises_labora": [3], "intercambio": [1, 5]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 139, "fields": {"nombre": "Finca La Cruz", "logo": "", "objetivo": "<p>Finca la Cruz es una granja familiar de cuatro generaciones establecida en el suroeste de Guatemala a fines del siglo XIX por la Familia Valenzuela. A una altitud de 325 metros sobre el nivel del mar y las condiciones clim&aacute;ticas tropicales &oacute;ptimas junto con la mezcla entre varias variedades de &aacute;rboles de cacao trinitario y criollo y mezclado con un ambiente de madera envejecida y &aacute;rboles frutales, surge una mezcla muy interesante de sabor y arom&aacute;tico cacao en grano que ha sido reconocido y premiado.</p>", "contacto_1": "Peter Schellenberg", "correo_1": "peter.schellenberg@unionexport.com", "telefono_1": "50252050796", "contacto_2": null, "correo_2": "mesch50@hotmail.com,", "telefono_2": "50253085445", "pais_sede": 3, "ciudad": "Ciudad de Guatemala", "location": "31.7287645,-106.40931710000001", "tipo_organizacion": "Sector privado", "ambito_accion": "Local", "cobertura": "Cuyotenango", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": null, "miembros": null, "tamano": null, "actualizado": "2017-12-18", "slug": "finca-la-cruz", "usuario": null, "tipo_actividad": [1], "participacion_cadena": [1, 3, 5], "servicios": [1], "paises_labora": [3], "intercambio": [5]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 140, "fields": {"nombre": "Finca Los \u00c1ngeles", "logo": "", "objetivo": "Se implementan m\u00e9todos sostenibles como la agricultura ecol\u00f3gica, la protecci\u00f3n de la vida silvestre, manejo de sombra cuidado de los \u00e1rboles, el reciclaje, el compostaje y la educaci\u00f3n de un estilo de vida m\u00e1s saludable para nuestros empleados.", "contacto_1": "Stefanie Andersen Somayoa", "correo_1": "mylatinviking@yahoo.com", "telefono_1": "50326282539", "contacto_2": "", "correo_2": "", "telefono_2": "", "pais_sede": 4, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Sector privado", "ambito_accion": "Local", "cobertura": "Tecapa,Chinameca", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://www.elsalvadorcoffeeexports.com", "miembros": null, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "finca-los-angeles", "usuario": null, "tipo_actividad": [1], "participacion_cadena": [8, 1, 2, 3, 5], "servicios": [1], "paises_labora": [4], "intercambio": [5]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 141, "fields": {"nombre": "Finca Miramar", "logo": "", "objetivo": "Producci\u00f3n de cacao.", "contacto_1": "Armando Salaverr\u00eda", "correo_1": "atymarelsalvador@hotmail.com", "telefono_1": "50378777220", "contacto_2": "", "correo_2": "", "telefono_2": "", "pais_sede": 4, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Sector privado", "ambito_accion": "Local", "cobertura": "El Salvador", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "", "miembros": null, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "finca-miramar", "usuario": null, "tipo_actividad": [1], "participacion_cadena": [1, 3, 5], "servicios": [1], "paises_labora": [4], "intercambio": [5]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 142, "fields": {"nombre": "Finca San Carlos", "logo": "", "objetivo": "Producci\u00f3n de cacao.", "contacto_1": "Luz Marina Meza de Zarruk", "correo_1": "lmzarruk@yahoo.com", "telefono_1": "50322453181", "contacto_2": "", "correo_2": "", "telefono_2": "", "pais_sede": 4, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Sector privado", "ambito_accion": "Local", "cobertura": "Moraz\u00e1n", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "", "miembros": null, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "finca-san-carlos", "usuario": null, "tipo_actividad": [1], "participacion_cadena": [2, 3, 5], "servicios": [3], "paises_labora": [4], "intercambio": [5]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 143, "fields": {"nombre": "Finca Santa Carlota", "logo": "", "objetivo": "<p>Producci&oacute;n de cacao y caf&eacute;</p>", "contacto_1": "Rolando Palacios", "correo_1": "rolmipalacios@hotmail.com", "telefono_1": "50322641760", "contacto_2": null, "correo_2": null, "telefono_2": null, "pais_sede": 4, "ciudad": "San Miguel, El Salvador", "location": "13.4792922,-88.1779182", "tipo_organizacion": "Sector privado", "ambito_accion": "Local", "cobertura": "San Miguel", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": null, "miembros": null, "tamano": null, "actualizado": "2018-01-17", "slug": "finca-santa-carlota", "usuario": null, "tipo_actividad": [1], "participacion_cadena": [2, 3, 5], "servicios": [3], "paises_labora": [4], "intercambio": [5]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 144, "fields": {"nombre": "Finca Los Tarrales", "logo": "logos/lostarrales.jpeg", "objetivo": "<p>Los Tarrales es parte de la red nacional de &aacute;reas protegidas, administradas por CONAP (Consejo Nacional de &Aacute;reas Protegidas), y miembro de la Asociaci&oacute;n de las &aacute;reas protegidas privadas en Guatemala.</p>", "contacto_1": null, "correo_1": "info@tarrales.com", "telefono_1": "50259198882", "contacto_2": null, "correo_2": "lostarrales@gmail.com", "telefono_2": "50224784606", "pais_sede": 3, "ciudad": "Complejo hotelero en Patulul, Suchitepequez,  Guatemala.", "location": "14.545385,-91.50285910000002", "tipo_organizacion": "Sector privado", "ambito_accion": "Local", "cobertura": "Sur de Guatemala", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://www.tarrales.com/", "miembros": null, "tamano": null, "actualizado": "2017-12-18", "slug": "finca-los-tarrales", "usuario": null, "tipo_actividad": [1, 2], "participacion_cadena": [1, 3, 5], "servicios": [3], "paises_labora": [3], "intercambio": [1, 5]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 145, "fields": {"nombre": "FORMUNICA", "logo": "logos/formunica2.png", "objetivo": "<p>Ser el aliado principal de nuestros productores acompa&ntilde;&aacute;ndolos desde la siembra hasta la cosecha, logrando as&iacute; convertirnos en l&iacute;deres de soluciones innovadoras y especializadas de alto beneficio. Ser la punta de lanza del crecimiento sostenible del sector agropecuario En nuestro pa&iacute;s.</p>", "contacto_1": "Carlos Cort\u00e9z", "correo_1": "managua@formunica.com", "telefono_1": "50522687041", "contacto_2": "Gustavo Cort\u00e9z", "correo_2": "gcortez@formunica.com", "telefono_2": "50522687041", "pais_sede": 1, "ciudad": "Managua, Nicaragua.Bolonia, Canal 2, 1 cuadra al lago, 1 1/2 cuadra arriba", "location": "12.1149926,-86.23617439999998", "tipo_organizacion": "Sector privado", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "Nacional", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://formunica.com/", "miembros": null, "tamano": null, "actualizado": "2017-12-18", "slug": "formunica", "usuario": null, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [2], "servicios": [1], "paises_labora": [1], "intercambio": [3]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 146, "fields": {"nombre": "Fundaci\u00f3n Amigos del R\u00edo San Juan (FUNDAR)", "logo": "logos/fubdar1.png", "objetivo": "<p>FUNDAR se propone un proceso constante de formaci&oacute;n y fortalecimiento organizativo que permita poner en marcha estrategias de gesti&oacute;n ambiental e incidencia en la conservaci&oacute;n de la diversidad biol&oacute;gica, a trav&eacute;s de la implementaci&oacute;n de programas y proyectos dirigidos al desarrollo humano integral, apoyados en una adecuada pol&iacute;tica de alianzas y de equidad.</p>", "contacto_1": null, "correo_1": "informacion@fundar.org.ni", "telefono_1": "50522781020", "contacto_2": null, "correo_2": null, "telefono_2": "50522786168", "pais_sede": 1, "ciudad": "Villa Fontana Este. Sem\u00e1foros del club Terraza 1 cuadra al Este y 1/2 cuadra al Norte.", "location": "12.1060549,-86.2609342", "tipo_organizacion": "Fundacion", "ambito_accion": "Local", "cobertura": "Managua, San Carlos, Le\u00f3n", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://www.fundar.org.ni", "miembros": null, "tamano": null, "actualizado": "2017-12-18", "slug": "fundacion-amigos-del-rio-san-juan-fundar", "usuario": null, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [2], "servicios": [1, 7], "paises_labora": [1], "intercambio": [1, 2, 3, 4]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 147, "fields": {"nombre": "Fundaci\u00f3n de la Caficultura para el Desarrollo Rural (FUNCAFE)", "logo": "logos/Funcafe_logo.jpg", "objetivo": "<p>Funcaf&eacute; es una organizaci&oacute;n privada de desarrollo civil, no lucrativa, con personalidad jur&iacute;dica, patrimonio propio, sin finalidad pol&iacute;tica.&nbsp;Se fund&oacute; en 1994 por caficultores visionarios y es el brazo social institucionalizado de la caficultura nacional</p>", "contacto_1": null, "correo_1": "rocio.funcafe@gmail.com", "telefono_1": "50224213700", "contacto_2": null, "correo_2": "info@funcafe.org", "telefono_2": null, "pais_sede": 3, "ciudad": "Guatemala. 5ta. calle 0-50 zona 14.", "location": "14.5900465,-90.5187039", "tipo_organizacion": "Fundacion", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "Guatemala", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "https://www.funcafe.org", "miembros": null, "tamano": null, "actualizado": "2017-12-18", "slug": "fundacion-de-la-caficultura-para-el-desarrollo-rural-funcafe", "usuario": null, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [3], "servicios": [1, 7], "paises_labora": [3], "intercambio": [1, 2, 3, 4]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 148, "fields": {"nombre": "Fundaci\u00f3n Defensores de la Naturaleza", "logo": "logos/DEFENSODESNATURALEZA2.png", "objetivo": "<p>Conservar la diversidad biol&oacute;gica y cultural de importantes ecosistemas de Guatemala, a trav&eacute;s del uso sostenible de los recursos naturales con la participaci&oacute;n activa de la sociedad.</p>", "contacto_1": "Heidy Garc\u00eda", "correo_1": "hgarcia@defensores.org.gt", "telefono_1": "50230117507", "contacto_2": null, "correo_2": "info@defensores.org.gt", "telefono_2": "50523102929", "pais_sede": 3, "ciudad": "4 Avenida 23-01 Zona 14 01014", "location": "14.5752341,-90.52290249999999", "tipo_organizacion": "Fundacion", "ambito_accion": "Regional", "cobertura": "Izabal, Verapaces", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://www.defensores.org.gt", "miembros": null, "tamano": null, "actualizado": "2017-12-18", "slug": "fundacion-defensores-de-la-naturaleza", "usuario": null, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [2, 3, 4], "servicios": [1, 2, 4], "paises_labora": [3, 4], "intercambio": [3, 4]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 149, "fields": {"nombre": "Fundaci\u00f3n ETEA", "logo": "logos/fundacionEtea_fHOzqP9.jpeg", "objetivo": "<p>Con m&aacute;s de 25 a&ntilde;os de experiencia, la fundaci&oacute;n tiene por objetivo principal la articulaci&oacute;n de la&nbsp;docencia&nbsp;y la&nbsp;investigaci&oacute;n&nbsp;con la&nbsp;cooperaci&oacute;n&nbsp;y el&nbsp;desarrollo&nbsp;en el gran proyecto universitario de Loyola Andaluc&iacute;a. Se pretende continuar contribuyendo a la misi&oacute;n universitaria de constituir una comunidad que comparta los valores de la solidaridad y la justicia encarn&aacute;ndolos en la propia instituci&oacute;n y que, con su acci&oacute;n, promueva la justicia. La fundaci&oacute;n juega un papel clave en la construcci&oacute;n de una&nbsp;universidad global&nbsp;y abierta al mundo y en el cumplimiento de la&nbsp;misi&oacute;n de la Compa&ntilde;&iacute;a de Jes&uacute;s.</p>", "contacto_1": "Zoila Reyes", "correo_1": "zoila_reno@yahoo.es", "telefono_1": "50426627220", "contacto_2": "Michela Accerenzi", "correo_2": "michela.accerenzi@fundacionetea.org", "telefono_2": "50499932508", "pais_sede": 5, "ciudad": "Tegucigalpa, Honduras", "location": "14.0722751,-87.192136", "tipo_organizacion": "Fundacion", "ambito_accion": "Internacional", "cobertura": "Ocotepeque,Lempira,Santa B\u00e1rbara,Cop\u00e1n", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://www.fundacionetea.org", "miembros": null, "tamano": null, "actualizado": "2017-12-18", "slug": "fundacion-etea", "usuario": null, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [3], "servicios": [1], "paises_labora": [5], "intercambio": [3]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 150, "fields": {"nombre": "Fundaci\u00f3n Fray Domingo de Vico (FDV)", "logo": "logos/fundacionvigo.png", "objetivo": "<p>Interesados en construir un fin en com&uacute;n, para garantizar la salvaguarda de los bienes y la duraci&oacute;n del Proyecto se cre&oacute; la &quot;FUNDACI&Oacute;N FRAY DOMINGO DE VICO&quot; como forma jur&iacute;dica final que aport&oacute; legalidad al proceso y es la due&ntilde;a de los activos. Mediante Acuerdo del Ministerio de Gobernaci&oacute;n 3026 2008, queda formalmente reconocida ante el Estado. Con el tiempo funcion&oacute; formalmente el Instituto Agroecol&oacute;gico Fray Domingo de Vico, se logra la exoneraci&oacute;n de Impuestos por medio del Instituto como actividad educativa y la inscripci&oacute;n de los colaboradores en el IGSS.</p>", "contacto_1": "Christoph Gempp OP", "correo_1": "c.gempp@gmx.net", "telefono_1": "50253779378", "contacto_2": "Mario Vel\u00e1squez", "correo_2": "ifdvmavel@yahoo.es", "telefono_2": "50250539040", "pais_sede": 3, "ciudad": "Santa Mar\u00eda Cahab\u00f3n. Alta Verapaz. Guatemala", "location": "15.607452,-89.8118642", "tipo_organizacion": "Fundacion", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "Santa Mar\u00eda Cahab\u00f3n, Alta Verapaz", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://fundacionfdv.org/", "miembros": null, "tamano": null, "actualizado": "2017-12-18", "slug": "fundacion-fray-domingo-de-vico-fdv", "usuario": null, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [1], "servicios": [1], "paises_labora": [3], "intercambio": [3]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 151, "fields": {"nombre": "Fundaci\u00f3n HELVETAS Honduras", "logo": "logos/Copia-2-de-logo-fhh2013.jpg", "objetivo": "<p>Fundaci&oacute;n Hondure&ntilde;a sin fines de lucro, sin distinci&oacute;n de credo y raza que contribuye al desarrollo sostenible del pa&iacute;s a trav&eacute;s del fortalecimiento de procesos y capacidades de actores locales, de la sociedad civil y del estado; facilitando espacios de gesti&oacute;n del conocimiento, concertaci&oacute;n y toma de decisiones vinculantes entre actores locales y nacionales para la implementaci&oacute;n conjunta de estarategias efectivas; con especial enfoque en las tem&aacute;ticas de econom&iacute;a rural, medio ambiente y cambio clim&aacute;tico. agua e infraestructura rural, educaci&oacute;n y formaci&oacute;n profesional, gobernanza y paz.</p>", "contacto_1": "Marlen Espinoza", "correo_1": "marlen.espinoza@helvetashonduras.org", "telefono_1": "50422311800", "contacto_2": "Thoris Diaz Cerrato", "correo_2": "thoris.diaz@helvetashonduras.org", "telefono_2": "50422633008", "pais_sede": 5, "ciudad": "Col. Tres Caminos, Bloque No. 1, 5ta. Calle, Casa No. 3565, Apartado Postal 3585, Tegucigalpa, M.D.C., Honduras, C.A", "location": "14.0824534,-87.18115929999999", "tipo_organizacion": "Fundacion", "ambito_accion": "Local", "cobertura": "Occidente, Centro,Oriente", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://honduras.helvetas.org", "miembros": null, "tamano": null, "actualizado": "2017-12-18", "slug": "fundacion-helvetas-honduras", "usuario": null, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [3], "servicios": [1], "paises_labora": [5], "intercambio": [1, 2, 3, 4]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 153, "fields": {"nombre": "Fundaci\u00f3n Hondure\u00f1a de Investigaci\u00f3n Agr\u00edcola (FHIA)", "logo": "logos/fhia2.jpg", "objetivo": "<p>El Programa de Cacao y Agroforester&iacute;a orienta sus actividades a la generaci&oacute;n, validaci&oacute;n y transferencia de tecnolog&iacute;a en el cultivo de cacao y sistemas agroforestales, con potencial para peque&ntilde;os y medianos productores establecidos en zonas de ladera de alta precipitaci&oacute;n, que sean alternativas a la agricultura migratoria y contribuyan a la protecci&oacute;n de los recursos naturales y el ambiente.</p>", "contacto_1": "Adolfo Mart\u00ednez", "correo_1": "adolfo_martinez@fhia-hn.org", "telefono_1": "50426684865", "contacto_2": "Francisco Javier D\u00edaz", "correo_2": "javier_diaz@fhia-hn.org", "telefono_2": "50426684857", "pais_sede": 5, "ciudad": "La Lima, Cort\u00e9s, Honduras, C.A.", "location": "15.4321163,-87.9040571", "tipo_organizacion": "Fundacion", "ambito_accion": "Internacional", "cobertura": "Centroam\u00e9rica", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://www.fhia.org.hn", "miembros": 84, "tamano": null, "actualizado": "2017-12-18", "slug": "fundacion-hondurena-de-investigacion-agricola-fhia", "usuario": null, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [8, 2, 4], "servicios": [1], "paises_labora": [5], "intercambio": [1, 2, 3]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 154, "fields": {"nombre": "Fundaci\u00f3n Jicatuyo", "logo": "logos/jicatuyo1.png", "objetivo": "<p>Esta empresa de productores, son el pilar de la econom&iacute;a local y con llevan consigo las tradiciones de los sistemas productivos milenarios de las laderas hondure&ntilde;as, las milpas.</p>", "contacto_1": "Mar\u00eda Luisa Calix Cruz", "correo_1": "fundacion@fundacionjicatuyo.com", "telefono_1": "50426622397", "contacto_2": null, "correo_2": "direcci\u00f3n@fundacionjicatuyo.com", "telefono_2": "50498349179", "pais_sede": 5, "ciudad": "Santa Rosa de Cop\u00e1n 41101, Honduras", "location": "14.7780268,-88.77344640000001", "tipo_organizacion": "Sector privado", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "Occidente", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://fundacionjicatuyo.com", "miembros": null, "tamano": null, "actualizado": "2017-12-18", "slug": "fundacion-jicatuyo", "usuario": null, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [3], "servicios": [1, 4], "paises_labora": [5], "intercambio": [1]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 155, "fields": {"nombre": "Fundaci\u00f3n Laguna Lach\u00faa (FUNDALACHUA)", "logo": "logos/fundalachua.png", "objetivo": "<p>Facilitar oportunidades de desarrollo sostenible en lo econ&oacute;mico, ambiental y social, en armon&iacute;a con la naturaleza.</p>", "contacto_1": "Jimy Ivan Chub Leal", "correo_1": "fundalachua@gmail.com", "telefono_1": "50253314205", "contacto_2": null, "correo_2": "jimyivan011@hotmail.com", "telefono_2": null, "pais_sede": 3, "ciudad": "Cob\u00e1n. Alta Verapaz, Aldea Salacuim, Guatemala", "location": "15.8454185,-90.71545179999998", "tipo_organizacion": "Fundacion", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "Alta Verapaz Quich\u00e9", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://www.fundalachua.org", "miembros": null, "tamano": null, "actualizado": "2017-12-18", "slug": "fundacion-laguna-lachua-fundalachua", "usuario": null, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [1, 3, 5, 6], "servicios": [1, 6], "paises_labora": [3], "intercambio": [1, 3, 4]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 156, "fields": {"nombre": "Fundaci\u00f3n Madre Tierra", "logo": "logos/waslala_3JUOJS0.jpg", "objetivo": "<p>FUNDACION MADRE TIERRA (FUMAT) es una organizaci&oacute;n de car&aacute;cter civil, sin fines de lucro, especializada en ejecutar programas y proyectos educativos, sociales y ambientales, generando capacidades y alternativas de desarrollo sostenible con responsabilidad y transparencia.</p>", "contacto_1": "Wiilliam Mu\u00f1oz Quintero", "correo_1": "wmunozq@gmail.com", "telefono_1": "50586623027", "contacto_2": "Marlon Daniel Glez Rguez", "correo_2": null, "telefono_2": "50585439959", "pais_sede": 1, "ciudad": "Waslala", "location": "13.3311451,-85.3730428", "tipo_organizacion": "Fundacion", "ambito_accion": "Local", "cobertura": "Waslala,Rancho Grande", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": null, "miembros": null, "tamano": null, "actualizado": "2017-12-18", "slug": "fundacion-madre-tierra", "usuario": null, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [2, 3], "servicios": [1, 7], "paises_labora": [1], "intercambio": [2, 3]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 157, "fields": {"nombre": "Fundaci\u00f3n para el Desarrollo socioecon\u00f3mico y Restauraci\u00f3n Ambiental (FUNDESYRAM)", "logo": "logos/fundiresman.png", "objetivo": "<p>FUNDESYRAM, es una organizaci&oacute;n de derecho privado apol&iacute;tica, sin fines de lucro, establecida para contribuir al mejoramiento del nivel de vida de la poblaci&oacute;n rural y urbana en forma integral y participativa, para lo cual ejecuta proyectos agrarios, sociales, econ&oacute;micos, educativos, y de restauraci&oacute;n, con un enfoque de g&eacute;nero.</p>", "contacto_1": "Roberto Rodr\u00edguez Sandoval", "correo_1": "fundesyramdireccion@gmail.com", "telefono_1": "50322733406", "contacto_2": null, "correo_2": "info@fundesyram.info", "telefono_2": null, "pais_sede": 4, "ciudad": "Calle Los Viveros, San Salvador, El Salvador", "location": "13.6825505,-89.2202899", "tipo_organizacion": "Fundacion", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "El Salvador", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://www.fundesyram.info", "miembros": null, "tamano": null, "actualizado": "2017-12-18", "slug": "fundacion-para-el-desarrollo-socioeconomico-y-restauracion-ambiental-fundesyram", "usuario": null, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [3], "servicios": [1], "paises_labora": [4], "intercambio": [1, 2, 3, 4]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 158, "fields": {"nombre": "Fundaci\u00f3n para la Autonom\u00eda y el Desarrollo de la Costa Atl\u00e1ntica de Nicaragua (FADCANIC)", "logo": "logos/fadcanic.png", "objetivo": "<p>La misi&oacute;n de FADCANIC es la de profundizar, fortalecer y desarrollar desde la sociedad civil el Proceso de Autonom&iacute;a de la Costa Atl&aacute;ntica de Nicaragua, a trav&eacute;s de la transformaci&oacute;n cualitativa de las relaciones sociales, econ&oacute;micas, culturales y pol&iacute;ticas en beneficio de los pueblos ind&iacute;genas y comunidades &eacute;tnicas de la Costa Caribe de Nicaragua.</p>", "contacto_1": "Silver Borge", "correo_1": "sborge2015@gmail.com", "telefono_1": "5052270 1921", "contacto_2": null, "correo_2": null, "telefono_2": "50522700536", "pais_sede": 1, "ciudad": "Bluefields, RAAS", "location": "12.0111402,-83.77036929999997", "tipo_organizacion": "Fundacion", "ambito_accion": "Local", "cobertura": "Costa Caribe", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://www.fadcanic.org.ni", "miembros": null, "tamano": null, "actualizado": "2017-12-18", "slug": "fundacion-para-la-autonomia-y-el-desarrollo-de-la-costa-atlantica-de-nicaragua-fadcanic", "usuario": null, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [3], "servicios": [1, 2, 4, 7], "paises_labora": [1], "intercambio": [1, 2, 3, 4]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 159, "fields": {"nombre": "Fundaci\u00f3n PROPETEN", "logo": "logos/PROPETEN_rD7k9IH.jpg", "objetivo": "<p>Facilitar procesos accesibles y participativos para la gesti&oacute;n de proyectos orientados a la conservaci&oacute;n de la biodiversidad. Mejorar el acceso a medios de vida sostenible generando oportunidades econ&oacute;micas y de desarrollo humano. Fortalecer las capacidades de las poblaciones locales en el manejo adecuado de los recursos naturales enfocados a la sostenibilidad de los servicios ambientales.</p>", "contacto_1": "Rosa Irene Contreras", "correo_1": "rcontreras@propeten.org", "telefono_1": "50278675296", "contacto_2": "Erik Mena", "correo_2": "emena@propeten.org", "telefono_2": "50278675248", "pais_sede": 3, "ciudad": "Calle Central, S/N 17001 Flores (Pet\u00e9n)", "location": "16.9294762,-89.89143609999996", "tipo_organizacion": "Fundacion", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "Zona Norte de Guatemala. Pet\u00e9n.", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://www.propeten.org", "miembros": 102, "tamano": null, "actualizado": "2017-12-18", "slug": "fundacion-propeten", "usuario": null, "tipo_actividad": [1, 2], "participacion_cadena": [1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8], "servicios": [1, 3, 4, 5, 7], "paises_labora": [3], "intercambio": [1, 2, 3, 4]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 160, "fields": {"nombre": "Fundaci\u00f3n Solidaridad Latinoamericana", "logo": "logos/solidaridad.jpg", "objetivo": "<p>El objetivo es hacer un impacto, siendo la mejor en la construcci&oacute;n de asociaciones en el pilotaje y la ampliaci&oacute;n de los programas en el aprendizaje y la innovaci&oacute;n. Solidaridad es un gerente de transici&oacute;n centrado en el apoyo a los productores y la cadena de suministro sostenible y el desarrollo del mercado..</p>", "contacto_1": "Michaelyn Bachbuber Bauer", "correo_1": "michaelyn@solidaridadnetwork.org", "telefono_1": "50223666565", "contacto_2": null, "correo_2": null, "telefono_2": "50223371349", "pais_sede": 3, "ciudad": "Ciudad de Guatemala, 19 Calle A 13-20 Zona 10, Villas Marques, Guatemala", "location": "14.6349149,-90.5068824", "tipo_organizacion": "ONGI", "ambito_accion": "Internacional", "cobertura": "Centroam\u00e9rica M\u00e9xico El Caribe", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://www.solidaridadnetwork.org", "miembros": null, "tamano": null, "actualizado": "2017-12-18", "slug": "fundacion-solidaridad-latinoamericana", "usuario": null, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [3], "servicios": [3, 4, 7], "paises_labora": [1, 4, 5], "intercambio": [5]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 161, "fields": {"nombre": "Fundaci\u00f3n Suiza de Cooperaci\u00f3n para el Desarrollo T\u00e9cnico (SWIS CONTACT)", "logo": "logos/swcontaccAL.jpg", "objetivo": "<p>Swisscontact Services es una empresa l&iacute;der en asesor&iacute;a y ejecuci&oacute;n de proyectos en las &aacute;reas de Ecolog&iacute;a Urbana,Formaci&oacute;n Profesional y Desarrollo Industrial en Centroam&eacute;rica.</p>", "contacto_1": "Ivan Rodr\u00edguez", "correo_1": "ivan.rodriguez@swisscontact.org", "telefono_1": "50422325855", "contacto_2": null, "correo_2": null, "telefono_2": null, "pais_sede": 5, "ciudad": "Tegucigalpa.  Colonia Lomas del Gui\u00adjarro, Calzada Llama del Bosque Casa #602", "location": "14.0722751,-87.192136", "tipo_organizacion": "ONGI", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "Nacional", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://swisscontact.org", "miembros": null, "tamano": null, "actualizado": "2017-12-18", "slug": "fundacion-suiza-de-cooperacion-para-el-desarrollo-tecnico-swis-contact", "usuario": null, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [3], "servicios": [1], "paises_labora": [5], "intercambio": [2, 3, 4]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 162, "fields": {"nombre": "FUNDASISTEMAS", "logo": "logos/fundasistema.jpg", "objetivo": "<p>Somos una Fundaci&oacute;n privada, guatemalteca, con m&aacute;s de 10 a&ntilde;os de experiencia, que trabaja con micro, peque&ntilde;as y medianas empresas comunitarias, en busca de mejorar las condiciones de vida de las personas que las integran.</p>", "contacto_1": "David Martinez Garc\u00eda", "correo_1": "info@fundasistemas.com", "telefono_1": "50223263990", "contacto_2": "Jessica Rochmann", "correo_2": null, "telefono_2": null, "pais_sede": 3, "ciudad": "zona 10. Guatemala, Guatemala 0110 Guatemala", "location": "14.5798699,-90.49215659999999", "tipo_organizacion": "Fundacion", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "Guatemala", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://www.fundasistemas.org/", "miembros": null, "tamano": null, "actualizado": "2017-12-18", "slug": "fundasistemas", "usuario": null, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [3], "servicios": [1], "paises_labora": [3], "intercambio": [1, 2, 3, 4]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 163, "fields": {"nombre": "Fundaci\u00f3n para el Desarrollo y Fortalecimiento de las Organizaciones de Base (FUNDEBASE)", "logo": "logos/fundebase.JPG", "objetivo": "<p>Reivindicamos las condiciones de vida digna, promoviendo la Agricultura Sostenible en organizaciones de base y comunidades pobres y sus relaciones con otras organizaciones del &aacute;rea rural, con enriquecimiento de conocimientos y experiencias entre mujeres y hombres l&iacute;deres en condiciones de equidad que con pensamiento pol&iacute;tico y criterio propio, implementan sistemas de producci&oacute;n para la autosuficiencia alimentaria, nutricional, generaci&oacute;n de ingresos econ&oacute;micos y principios de solidaridad hacia la gesti&oacute;n de riesgos. Asimismo, ejercen sus derechos sociales, pol&iacute;ticos, econ&oacute;micos, culturales y participan en espacios interinstitucionales para la construcci&oacute;n de leyes y pol&iacute;ticas que transformen el Estado.</p>", "contacto_1": "Pedro Camaja", "correo_1": "cdireccion@fundebase.org", "telefono_1": "50278312303", "contacto_2": null, "correo_2": "info@fundebase.org", "telefono_2": "50278312309", "pais_sede": 3, "ciudad": "San Bartolom\u00e9 Milpas Altas, Sacatep\u00e9quez Guatemala", "location": "14.6082494,-90.6796767", "tipo_organizacion": "Fundacion", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "Chimaltenango, Jalapa, Quich\u00e9, Pet\u00e9n", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://fundebase.org/", "miembros": null, "tamano": null, "actualizado": "2017-12-18", "slug": "fundacion-para-el-desarrollo-y-fortalecimiento-de-las-organizaciones-de-base-fundebase", "usuario": null, "tipo_actividad": [1, 2], "participacion_cadena": [1, 3, 5], "servicios": [1], "paises_labora": [3], "intercambio": [1, 2, 3, 4]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 164, "fields": {"nombre": "Chocolates Granada", "logo": "logos/chocolategranada.png", "objetivo": "<p>F&aacute;brica Granada es una empresa que se dedica desde 1947 a producir chocolates, galletas y dulces de alta calidad. Entre los productos se tienen: tabletas de chocolate oscuro, de leche con y sin arroz crisp, tabletas de chocolate rellenas de turr&oacute;n de menta, tabletas de chocolate con macadamia, chocolates rellenos de waffle.</p>", "contacto_1": null, "correo_1": "info@chocolatesgranada.com", "telefono_1": "50223128900", "contacto_2": null, "correo_2": null, "telefono_2": "5022312 8989", "pais_sede": 3, "ciudad": "Ruta 7 4-04 zona 4 01004 Ciudad de Guatemala", "location": "14.618718,-90.51822900000002", "tipo_organizacion": "Sector privado", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "Guatemala", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://www.chocolatesgranada.com/", "miembros": null, "tamano": null, "actualizado": "2017-12-14", "slug": "chocolates-granada", "usuario": null, "tipo_actividad": [1], "participacion_cadena": [6, 7], "servicios": [1], "paises_labora": [3], "intercambio": [5]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 165, "fields": {"nombre": "Grupo Gestor", "logo": "logos/redgrupoGestores.jpg", "objetivo": "<p>Es una asociaci&oacute;n de segundo nivel que integra y coordina a los Grupos Gestores del pa&iacute;s, constituyendo un mecanismo de representaci&oacute;n por medio del cual se promueven iniciativas para el desarrollo econ&oacute;mico local y territorial.</p>", "contacto_1": null, "correo_1": "rednacional@gruposgestores.org.gt", "telefono_1": "50277655710", "contacto_2": null, "correo_2": "info@gruposgestores.org.gt", "telefono_2": "50277658101", "pais_sede": 3, "ciudad": "22 Ave.  3- 87 zona 3, Edificio Europa, Oficina 304 Tercer Nivel, Quetzaltenango, Guatemala", "location": "14.8520705,-91.5305465", "tipo_organizacion": "Asociacion", "ambito_accion": "Local", "cobertura": "Suchitep\u00e9quez,Solola,Verapaces,Retalhuleu,Totonicap\u00e1n,Chimaltenango,San Marcos,Zacapa,Quetzaltenango", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://www.gruposgestores.org.gt/2011/", "miembros": null, "tamano": null, "actualizado": "2017-12-18", "slug": "grupo-gestor", "usuario": null, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [3], "servicios": [3], "paises_labora": [3], "intercambio": [2, 3]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 167, "fields": {"nombre": "Hacienda El Carmen", "logo": "logos/hotel_logo.png", "objetivo": "<p>En las monta&ntilde;as occidentales de El Salvador, en la cordillera Apaneca &ndash; Ilamatepec, en un bosque cafetero de asombrosa belleza, a 1300 metros sobre el nivel del mar, con un clima fresco y agradable, &nbsp;se encuentra&nbsp;&nbsp;<strong><em>El Carmen Estate.</em></strong></p>", "contacto_1": "Juan Alfaro", "correo_1": "cafeataco@yahoo.com", "telefono_1": "50322430304", "contacto_2": null, "correo_2": "contacto@elcarmenestatesv.com", "telefono_2": "50324505003", "pais_sede": 4, "ciudad": "km. 97 carretera Ahuachapan- Sonsonate, Concepcion de Ataco 503 Ahuachapan  El Salvador", "location": "13.8694082,-89.84933089999998", "tipo_organizacion": "Sector privado", "ambito_accion": "Local", "cobertura": "El Carmen", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": null, "miembros": null, "tamano": null, "actualizado": "2017-12-18", "slug": "hacienda-el-carmen", "usuario": null, "tipo_actividad": [1], "participacion_cadena": [1, 3, 5], "servicios": [3], "paises_labora": [4], "intercambio": [5]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 168, "fields": {"nombre": "Heifer Project Nicaragua", "logo": "logos/heifer.jpeg", "objetivo": "<p>Trabajar con las comunidades para erradicar el hambre, la pobreza y procurar el cuido de la tierra. En Nicaragua&nbsp;centra su trabajo en: : i) Soluciones tecnol&oacute;gicas participativas para la adaptaci&oacute;n al cambio clim&aacute;tico de los sistemas productivos, ii) Modelos de negocios inclusivos en cadenas de valor, iii) Creaci&oacute;n de Capital Social que genere cambios de actitud, iv) empoderamiento econ&oacute;mico de mujeres y j&oacute;venes.</p>", "contacto_1": "Milton Castillo", "correo_1": "Milton.Castillo@heifer.org", "telefono_1": "50522525852", "contacto_2": "M\u00e1ximo Bland\u00f3n", "correo_2": "maximo.blandon@heifer.org", "telefono_2": "50522525852", "pais_sede": 1, "ciudad": "Altamira D'este. De la Vicky 2 c.al Norte, a mano izquierda. Casa No. 39, Av. Eduardo Delgado, Managua", "location": "12.1209425,-86.2550139", "tipo_organizacion": "ONGI", "ambito_accion": "Internacional", "cobertura": "Occidente Norte y Centro del pa\u00eds", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://www.heifernicaragua.org.ni", "miembros": null, "tamano": null, "actualizado": "2017-12-18", "slug": "heifer-project-nicaragua", "usuario": null, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [8, 5, 6, 7], "servicios": [3, 7], "paises_labora": [1, 4], "intercambio": [2]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 169, "fields": {"nombre": "Industria Chocolatera de Honduras", "logo": "logos/industria_chocolatera_Hnduras.png", "objetivo": "<p>Industria Chocolatera de Honduras es una micro empresa transformadora de cacao, nuestros chocolates artesanales de alta calidad, nos ubican como referentes gourmet en Honduras.</p>", "contacto_1": "Ondina Dub\u00f3n L\u00f3pez", "correo_1": "industriachocolatera@gmail.com", "telefono_1": "50494796218", "contacto_2": null, "correo_2": "gerencia@chocolateradehonduras.com", "telefono_2": null, "pais_sede": 5, "ciudad": "San Pedro Sula, Honduras.", "location": "15.5149204,-87.9922684", "tipo_organizacion": "Sector privado", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "Comayagua Cort\u00e9s Santa B\u00e1rbara Cop\u00e1n Francisco Moraz\u00e1n", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://www.chocolateradehonduras.com", "miembros": null, "tamano": null, "actualizado": "2017-12-18", "slug": "industria-chocolatera-de-honduras", "usuario": null, "tipo_actividad": [1], "participacion_cadena": [6, 7], "servicios": [3], "paises_labora": [5], "intercambio": [5]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 170, "fields": {"nombre": "Ingemann Cacao Fino", "logo": "logos/ingeman_cacaofino_4RJGSx3.jpg", "objetivo": "<p>Empresa familiar danesa radicada en Nicaragua y dedicada a la producci&oacute;n y exportaci&oacute;n de cacao fino. A trav&eacute;s de su casa matriz en Dinamarca INGEMANN exporta una gran variedad de tipos de cacao con perfiles de sabor muy distinguidos para la industria de chocolate fino en todo el mundo.</p>", "contacto_1": "Niels Ingemann Moller", "correo_1": "mb@ingemann.com.ni", "telefono_1": "50584656247", "contacto_2": "Margaux Benitha", "correo_2": "info@ingemann.com.ni", "telefono_2": "50582405601", "pais_sede": 1, "ciudad": "Carretera Panamericana km 43.5, Las Maderas,  Tipitapa, Nicaragua", "location": "12.4465734,-86.04063589999998", "tipo_organizacion": "Sector privado", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "Nicaragua", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://www.ingemann.com.ni", "miembros": null, "tamano": null, "actualizado": "2017-12-18", "slug": "ingemann-cacao-fino", "usuario": null, "tipo_actividad": [1], "participacion_cadena": [1, 2, 3, 5, 6, 8], "servicios": [3], "paises_labora": [1], "intercambio": [1, 4]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 171, "fields": {"nombre": "Instituto de Cooperaci\u00f3n y Autodesarrollo (ICADE)", "logo": "logos/icade.jpg", "objetivo": "<p><span style=\"font-size:13px\"><span style=\"color:#000000\"><span style=\"font-family:Arial\">El ICADE es el Instituto para la Cooperaci&oacute;n y Autodesarrollo, un organismo de car&aacute;cter t&eacute;cnico y social sin fines de lucro que busca elevar el nivel de vida de la poblaci&oacute;n, mediante la construcci&oacute;n de un modelo de desarrollo humano incluyente y sostenible, que erradique la pobreza y las distintas formas de exclusi&oacute;n sociales.</span></span></span></p>", "contacto_1": "Alcides Andrade", "correo_1": "tegucigalpa@icadehonduras.org", "telefono_1": "50422223435", "contacto_2": null, "correo_2": "icadehon@gmail.com", "telefono_2": "50422221155", "pais_sede": 5, "ciudad": "Barrio Abajo al lado del Hotel Mc Arthur TGU Tegucigalpa", "location": "14.1095472,-87.2062691", "tipo_organizacion": "Academia", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "Honduras", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://www.icadehonduras.org/", "miembros": null, "tamano": "Peque\u00f1o", "actualizado": "2017-12-18", "slug": "instituto-de-cooperacion-y-autodesarrollo-icade", "usuario": null, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [3], "servicios": [1], "paises_labora": [5], "intercambio": [1, 2, 3, 4]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 172, "fields": {"nombre": "Instituto Hondure\u00f1o del Caf\u00e9 (IHCAFE)", "logo": "logos/ihcafe_IUrBhAT.jpg", "objetivo": "<p>Somos una instituci&oacute;n con el objetivo de promover la rentabilidad socio-econ&oacute;mica del caficultor hondure&ntilde;o; a trav&eacute;s del desarrollo de la competitividad de la Cadena Agroindustrial del Caf&eacute;, de una manera sostenible, utilizando tecnolog&iacute;as vanguardistas amigables con el ambiente; y proporcionando a nuestros clientes un caf&eacute; de excelente calidad, implementando programas de promoci&oacute;n eficientes y alternativas de diversificaci&oacute;n viables como fuente alterna de ingresos.</p>", "contacto_1": "Eugenio Paz", "correo_1": "eugeniopaz2000@yahoo.com", "telefono_1": "50496500034", "contacto_2": null, "correo_2": "xiomarab64@yahoo.com", "telefono_2": null, "pais_sede": 5, "ciudad": "Tegucigalpa. Honduras", "location": "14.0722751,-87.192136", "tipo_organizacion": "Sector privado", "ambito_accion": "Regional", "cobertura": "Departamento de Santa B\u00e1rbara", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://www.ihcafe.hn", "miembros": null, "tamano": "Grande", "actualizado": "2017-12-18", "slug": "instituto-hondureno-del-cafe-ihcafe", "usuario": null, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [3], "servicios": [1, 4], "paises_labora": [5], "intercambio": [4]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 173, "fields": {"nombre": "Instituto Interamericano de Cooperaci\u00f3n para la Agricultura (IICA El Salvador)", "logo": "logos/iica_u6fSqzB.jpg", "objetivo": "<p>Por 40 a&ntilde;os, el Instituto Interamericano de Cooperaci&oacute;n para la Agricultura ha estado presente en El Salvador contribuyendo con el agro a trav&eacute;s de la cooperaci&oacute;n t&eacute;cnica. Desde 1972, ha puesto a disposici&oacute;n de agricultores, empresarios, acad&eacute;micos, funcionarios p&uacute;blicos y otros socios toda la experiencia acumulada por siete d&eacute;cadas en diversos pa&iacute;ses del Sistema Interamericano.</p>", "contacto_1": "Mario Aldana", "correo_1": "mario.aldana@iica.int", "telefono_1": "50522411500", "contacto_2": null, "correo_2": "iica.sv@iica.int", "telefono_2": null, "pais_sede": 4, "ciudad": "Ave. Manuel Gallardo y Final 1a. Ave. Norte, Santa Tecla,", "location": "13.6839176,-89.2866541", "tipo_organizacion": "ONGI", "ambito_accion": "Regional", "cobertura": "Centroam\u00e9rica", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://www.iica.int/es/countries/el-salvador", "miembros": null, "tamano": null, "actualizado": "2017-12-18", "slug": "instituto-interamericano-de-cooperacion-para-la-agricultura-iica-el-salvador", "usuario": null, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [3], "servicios": [1, 7], "paises_labora": [4], "intercambio": [1, 2, 4]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 174, "fields": {"nombre": "Instituto Interamericano de Cooperaci\u00f3n para la Agricultura (IICA-Guatemala)", "logo": "logos/iica_vTaQwDP.jpg", "objetivo": "<p>Fortalecer las capacidades de consorcios de instituciones de investigaci&oacute;n comprendidos por el Instituto de Ciencias y Tecnolog&iacute;a Agr&iacute;colas (ICTA) y los centros regionales universitarios, otras instituciones de investigaci&oacute;n agr&iacute;cola y los consorcios de actores locales,para que en conjunto se conviertan en eficaces protagonistas para el desarrollo econ&oacute;mico y territorial.</p>", "contacto_1": "Jorge Roberto Escobar (Coordinador)", "correo_1": "jorge.escobar@iica.int", "telefono_1": "50223865900", "contacto_2": "Manuel David S\u00e1nchez", "correo_2": "manuel.sanchez@iica.int", "telefono_2": "50223865902", "pais_sede": 3, "ciudad": "7\u00b0 Avenida 14-44, Zona 9, Edifico La Galer\u00eda, cuarto piso, oficina 402", "location": "14.597355,-90.5202072", "tipo_organizacion": "ONGI", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "Tres regiones de Guatemala", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://www.iica.int/es/countries/guatemala", "miembros": null, "tamano": null, "actualizado": "2017-12-18", "slug": "instituto-interamericano-de-cooperacion-para-la-agricultura-iica-guatemala", "usuario": null, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [8, 4, 5, 6], "servicios": [3], "paises_labora": [3], "intercambio": [1, 2, 4]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 175, "fields": {"nombre": "Instituto Nacional Tecnol\u00f3gico (INATEC)", "logo": "logos/logo-inatec.png", "objetivo": "<p>El Tecnol&oacute;gico Nacional, es la instituci&oacute;n rectora, encargada de administrar, organizar, planificar, controlar y evaluar las actividades de los Sistemas Nacionales de Capacitaci&oacute;n y Educaci&oacute;n T&eacute;cnica.&nbsp;<br />\r\n<br />\r\nEl Tecnol&oacute;gico Nacional ofrece Carreras T&eacute;cnicas y Cursos destinados para capacitar a la juventud, familia, comunidad y trabajadores de empresas privadas, desde los 43 Centros Tecnol&oacute;gicos a nivel&nbsp;nacional, atendiendo 3 sectores de la econom&iacute;a nicarag&uuml;ense, Agropecuario y Forestal, Industria y Construcci&oacute;n, Comercio y Servicio</p>", "contacto_1": null, "correo_1": "nacionaltecnologico@gmail.com", "telefono_1": "50522538888", "contacto_2": null, "correo_2": null, "telefono_2": "50522538830", "pais_sede": 1, "ciudad": "SW 25th Avenue, Managua M\u00f3dulo C\u00edvico Zumen, frente al Hospital Bertha Calder\u00f3n Managua", "location": "12.1149926,-86.2361744", "tipo_organizacion": "Sector publico", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "Nicaragua", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://www.inatec.edu.ni/", "miembros": null, "tamano": null, "actualizado": "2017-12-18", "slug": "instituto-nacional-tecnologico-inatec", "usuario": null, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [3], "servicios": [1, 7], "paises_labora": [1], "intercambio": [3]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 176, "fields": {"nombre": "Instituto Nicarag\u00fcense de Tecnolog\u00eda Agropecuaria (INTA)", "logo": "logos/inta.png", "objetivo": "<p>Contribuir al incremento de la productividad agropecuaria al manejo sostenible de los recursos naturales, a la soberan&iacute;a, seguridad alimentaria y reducci&oacute;n de la pobreza, mediante la investigaci&oacute;n cient&iacute;fica e innovaci&oacute;n tecnol&oacute;gica a trav&eacute;s de alianzas publico-privadas con el protagonismo de las familias de productores y productoras.</p>", "contacto_1": "Miguel Obando", "correo_1": "oaip@inta.gob.ni", "telefono_1": "50522780471", "contacto_2": null, "correo_2": "mobando@inta.gob.ni", "telefono_2": null, "pais_sede": 1, "ciudad": "Frente a la Polic\u00eda Nacional del Distrito V Managua", "location": "12.1172239,-86.2498802", "tipo_organizacion": "Sector publico", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "Nicaragua", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://www.inta.gob.ni", "miembros": null, "tamano": null, "actualizado": "2017-12-18", "slug": "instituto-nicaraguense-de-tecnologia-agropecuaria-inta", "usuario": null, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [3], "servicios": [1, 7], "paises_labora": [1], "intercambio": [1, 2, 3, 4]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 177, "fields": {"nombre": "Lutheran World Relief (LWR Nicaragua)", "logo": "logos/LWR.png", "objetivo": "<p>Lutheran World Relief es un ministerio de Luteranos estadounidenses, que sirven para comunidades que viven en extrema pobreza alrededor del mundo.</p>", "contacto_1": "Nakor'd Garc\u00eda", "correo_1": "ngarcia@lwr.org", "telefono_1": "50522774748", "contacto_2": "\u00c1lvaro Camacho", "correo_2": "acamacho@lwr.org", "telefono_2": null, "pais_sede": 1, "ciudad": "SE 15th Ave, Managua", "location": "12.1276453,-86.26257240000001", "tipo_organizacion": "ONGI", "ambito_accion": "Internacional", "cobertura": "Honduras", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "https://lwr.org/where-we-work/nicaragua", "miembros": null, "tamano": "Grande", "actualizado": "2017-12-18", "slug": "lutheran-world-relief-lwr-nicaragua", "usuario": null, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [8], "servicios": [1, 4], "paises_labora": [1, 3, 4, 5, 12], "intercambio": [2, 3, 4]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 178, "fields": {"nombre": "Mayacert Certifier", "logo": "logos/mayacert.png", "objetivo": "<p>Es la entidad l&iacute;der en la multicertificaci&oacute;n de los sistemas de productos agropecuarios, proceso e industrializaci&oacute;n. Sus operadores est&aacute;n ubicados en la regi&oacute;n sur de M&eacute;xico, Centroam&eacute;rica y Colombia. MAYACERT, promueve desde hace 20 a&ntilde;os, los servicio de certificaci&oacute;n voluntaria para peque&ntilde;os, medianos y grandes productores agropecuarios, procesadores y exportadores de alimentos.</p>", "contacto_1": "No\u00e9 Rivera", "correo_1": null, "telefono_1": "50224633333", "contacto_2": null, "correo_2": null, "telefono_2": null, "pais_sede": 3, "ciudad": "18. calle 7-25 zona 11, Col. Mariscal Guatemala, Guatemala, C.A.", "location": "14.6051309,-90.5488963", "tipo_organizacion": "Sector privado", "ambito_accion": "Internacional", "cobertura": "Regi\u00f3n Mesoam\u00e9rica", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://www.mayacert.com/", "miembros": null, "tamano": null, "actualizado": "2017-12-18", "slug": "mayacert-certifier", "usuario": null, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [2, 3], "servicios": [2], "paises_labora": [16, 1, 3, 4, 5, 6], "intercambio": [3]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 179, "fields": {"nombre": "Melgar Cacao S.A de C.V", "logo": "logos/melgascacao.jpg", "objetivo": "<p>Promover y facilitar cultivo de Cacao fino de aroma en El Salvador y Centromam&eacute;rica.&nbsp;</p>", "contacto_1": "Hamilton Guti\u00e9rrez", "correo_1": "hgutierrez@melher.com", "telefono_1": "50372109021", "contacto_2": "Marvin Melgar", "correo_2": null, "telefono_2": null, "pais_sede": 4, "ciudad": "San Salvador", "location": "13.6929403,-89.21819110000001", "tipo_organizacion": "Sector privado", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "Suchitoto", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://www.melgarcacao.com", "miembros": null, "tamano": null, "actualizado": "2017-12-18", "slug": "melgar-cacao-sa-de-cv", "usuario": null, "tipo_actividad": [1], "participacion_cadena": [1], "servicios": [3], "paises_labora": [4], "intercambio": [1]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 180, "fields": {"nombre": "Ministerio Agropecuario (MAG)", "logo": "logos/mag.png", "objetivo": "<p>El Ministerio Agropecuario (MAG) es la instituci&oacute;n del Estado encargado de formular , coordinar, promover, dar seguimiento y evaluar la pol&iacute;ticas que orientan la transformaci&oacute;n para el desarrollo agropecuario, aportando al incremento de la producci&oacute;n, la productividad y seguridad alimentaria de las familias nicarag&uuml;ense.</p>", "contacto_1": "Jaime Vasquez", "correo_1": "jvasquez982001@yahoo.es", "telefono_1": "50522760511", "contacto_2": null, "correo_2": null, "telefono_2": "50522760512", "pais_sede": 1, "ciudad": "Managua. Km 8 1/2 a Masaya", "location": "12.0827679,-86.2304771", "tipo_organizacion": "Sector publico", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "Nicaragua", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://www.mag.gob.ni/", "miembros": null, "tamano": null, "actualizado": "2017-12-18", "slug": "ministerio-agropecuario-mag", "usuario": null, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [3, 7], "servicios": [1], "paises_labora": [1], "intercambio": [1, 2, 3, 4]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 181, "fields": {"nombre": "Ministerio de Agricultura, Ganader\u00eda y Alimentaci\u00f3n (MAGA)", "logo": "logos/magagt.jpg", "objetivo": "<p>El Ministerio es el ente rector de la agricultura en Guatemala. Como sector p&uacute;blico nos corresponde permanentemente brindar el apoyo institucional y de rector&iacute;a. Acompa&ntilde;amiento a todos los eslabones y colaborar para que la Estrategia Nacional de Desarrollo del cacao se realice.</p>", "contacto_1": "Pablo Roberto Gir\u00f3n", "correo_1": "prob53@gmail.com", "telefono_1": "50256948476", "contacto_2": null, "correo_2": null, "telefono_2": "50224137000", "pais_sede": 3, "ciudad": "MAGA 7a. Avenida 12-90 zona 13, edificio Monja Blanca", "location": "14.5891663,-90.5326336", "tipo_organizacion": "Sector publico", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "Dos Zonas Cacaoteras de Guatemala", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://web.maga.gob.gt", "miembros": null, "tamano": null, "actualizado": "2017-12-18", "slug": "ministerio-de-agricultura-ganaderia-y-alimentacion-maga", "usuario": null, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [3], "servicios": [1, 3, 4], "paises_labora": [3], "intercambio": [1, 2, 3, 5]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 182, "fields": {"nombre": "Ministerio de Econom\u00eda (MINECO)", "logo": "logos/mineco.jpg", "objetivo": "<p>Ministerio de Econom&iacute;a contribuye a mejorar las condiciones de Vida de los guatemaltecos, apoyando el incremento de la competitividad en el pa&iacute;s, fomentando la inversi&oacute;n, desarrollando las micro, peque&ntilde;as y medianas empresas y fortaleciendo el comercio exterior.</p>", "contacto_1": null, "correo_1": "comunicacionsocial@mineco.gob.gt", "telefono_1": "50224120200", "contacto_2": null, "correo_2": "infonegocios@mineco.gob.gt", "telefono_2": null, "pais_sede": 3, "ciudad": "8a Avenida 10-43, zona 1. Ciudad de Guatemala", "location": "14.6383008,-90.51204380000001", "tipo_organizacion": "Sector publico", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "Guatemala", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://www.mineco.gob.gt/", "miembros": null, "tamano": null, "actualizado": "2017-12-18", "slug": "ministerio-de-economia-mineco", "usuario": null, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [3], "servicios": [1, 5, 7], "paises_labora": [3], "intercambio": [1, 2, 3, 4]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 183, "fields": {"nombre": "Ministerio de Recursos Naturales y del Ambiente (MARENA)", "logo": "logos/marena.jpg", "objetivo": "<p>Normar y regular la conservaci&oacute;n y el uso racional de los recursos naturales y la protecci&oacute;n de la Madre Tierra; mediante la formaci&oacute;n de valores de identidad y conciencia desde la Persona, la Familia y la Comunidad, en alianzas estrat&eacute;gicas con los Gabinetes de Familia, Comunidad y Vida, Gabinetes de Gobiernos Locales y Territoriales, Juventud y Sector Privado para avanzar en el bienestar de las familias, restituyendo el derecho humano a un ambiente saludable</p>", "contacto_1": "Juanita Arge\u00f1al", "correo_1": "recepciondisup@marena.gob.ni", "telefono_1": "50522631273", "contacto_2": null, "correo_2": null, "telefono_2": "5052233112", "pais_sede": 1, "ciudad": "Managua. Carretera Norte Km 12 1/2, Frente a Corporaci\u00f3n Zona Franca", "location": "12.1497899,-86.15702929999998", "tipo_organizacion": "Sector publico", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "Nicaragua", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://www.marena.gob.ni", "miembros": null, "tamano": null, "actualizado": "2017-12-18", "slug": "ministerio-de-recursos-naturales-y-del-ambiente-marena", "usuario": null, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [3], "servicios": [1, 5, 7], "paises_labora": [1], "intercambio": [2, 4]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 184, "fields": {"nombre": "Organizaci\u00f3n de las Naciones Unidas para el Desarrollo Industrial (ONUDI)", "logo": "logos/onudi_1XQejPy.jpg", "objetivo": "<p>Desarrollar capacidades organizativas, t&eacute;cnica y empresariales que se ubican en los distintos eslabones de la GV. Comparten metodolog&iacute;as y experiencias nacionales e internacionales.</p>", "contacto_1": "Ernesto Jos\u00e9 Benda\u00f1a Bonilla", "correo_1": "e.bendana@onudi.org", "telefono_1": "50522786229", "contacto_2": null, "correo_2": "ernestojbb@hotmail.com", "telefono_2": "50522786029", "pais_sede": 1, "ciudad": "Managua. Rotonda Gueg\u00fcense 100 mts. al sur", "location": "12.1149926,-86.2361744", "tipo_organizacion": "ONGI", "ambito_accion": "Local", "cobertura": "Nicaragua", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://www.unido.org/", "miembros": null, "tamano": null, "actualizado": "2017-12-18", "slug": "organizacion-de-las-naciones-unidas-para-el-desarrollo-industrial-onudi", "usuario": null, "tipo_actividad": [1], "participacion_cadena": [1, 2, 3, 4, 5, 7], "servicios": [1], "paises_labora": [1], "intercambio": [1, 3]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 185, "fields": {"nombre": "International Cocoa Organization (ICCO)", "logo": "logos/icco_cocoa.jpeg", "objetivo": "<p>Organizaci&oacute;n Internacional del Cacao (ICCO) es una organizaci&oacute;n global, compuesta por ambos productores y consumidores de cacao en los pa&iacute;ses miembros. En Londres, la ICCO fue establecida en 1973 para poner en vigor el primer Convenio Internacional del Cacao que se negoci&oacute; en Ginebra a una Conferencia Internacional del Cacao de las Naciones Unidas .&nbsp;</p>\r\n\r\n<p>El trabajo de ICCO relacionado con&nbsp;<strong>la producci&oacute;n y consumo sostenible de cacao</strong>&nbsp;incluye: la coordinaci&oacute;n y racionalizaci&oacute;n de las pol&iacute;ticas y programas de producci&oacute;n de los pa&iacute;ses productores de cacao, la mejora del conocimiento disponible sobre los recursos de cacao en los pa&iacute;ses productores, la compilaci&oacute;n de un inventario de la salud y los atributos nutricionales del cacao y el chocolate y la promoci&oacute;n gen&eacute;rica del consumo de cacao y chocolate en los mercados emergentes.</p>", "contacto_1": null, "correo_1": "info@icco.org", "telefono_1": "22522514950", "contacto_2": null, "correo_2": null, "telefono_2": "22522514951", "pais_sede": 13, "ciudad": "Avenue Boga Doudou, Abidjan, C\u00f4te d'Ivoire", "location": "5.3620536,-3.9936979", "tipo_organizacion": "Sector privado", "ambito_accion": "Internacional", "cobertura": "Internacional", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://www.icco.org/", "miembros": null, "tamano": null, "actualizado": "2017-12-18", "slug": "international-cocoa-organization-icco", "usuario": null, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [3, 8], "servicios": [3, 7, 1], "paises_labora": [1], "intercambio": [1, 2, 3]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 186, "fields": {"nombre": "Parque Ecotur\u00edstico El Ocote", "logo": "logos/elocote.png", "objetivo": "<p>Parque ecoturistico de la RETCACAO con actividades de recreaci&oacute;n y promoci&oacute;n del cultivo de cacao y elaboraci&oacute;n artisanal.</p>", "contacto_1": "Felipe Antonio Mart\u00ednez Caballero", "correo_1": "felipe@elocote.com", "telefono_1": "50497585233", "contacto_2": null, "correo_2": "info@elocote.com", "telefono_2": "50433363109", "pais_sede": 5, "ciudad": "A 7 KM de Villanueva, Cortes, Honduras", "location": "15.3421247,-87.98272399999996", "tipo_organizacion": "Sector privado", "ambito_accion": "Local", "cobertura": "Cort\u00e9s,Santa B\u00e1rbara,Yoro", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://www.elocote.com/https://www.facebook.com/elOcote.hn/", "miembros": null, "tamano": null, "actualizado": "2017-12-18", "slug": "parque-ecoturistico-el-ocote", "usuario": null, "tipo_actividad": [1], "participacion_cadena": [3, 4, 5, 6], "servicios": [3], "paises_labora": [5], "intercambio": [2]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 187, "fields": {"nombre": "Pinol Los Valles / Chocolate los Valles", "logo": "", "objetivo": "<p>Procesamiento de cacao.</p>", "contacto_1": "Mar\u00eda Ermetis Barrera", "correo_1": "pinollosvalle@gmail.com", "telefono_1": "50496180606", "contacto_2": null, "correo_2": null, "telefono_2": null, "pais_sede": 5, "ciudad": null, "location": "", "tipo_organizacion": "Sector privado", "ambito_accion": "Local", "cobertura": "Azucualpa Valle Santa B\u00e1rbara", "periodo_permanencia": "4 a\u00f1os", "sitio_web": null, "miembros": null, "tamano": null, "actualizado": "2018-01-17", "slug": "pinol-los-valles-chocolate-los-valles", "usuario": null, "tipo_actividad": [1], "participacion_cadena": [1, 3, 5, 7], "servicios": [3], "paises_labora": [5], "intercambio": [3]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 188, "fields": {"nombre": "Productos Instant\u00e1neos de Centroam\u00e9rica (PROINCA)", "logo": "logos/proinca.jpg", "objetivo": "<p>Desarrollar alimentos instant&aacute;neos de consumo masivo, acorde a los gustos y preferencias de los consumidores.Distribuir nuestros productos en mercados nacionales e internacionales a trav&eacute;s de una amplia gama de canales de comercializaci&oacute;n.</p>", "contacto_1": null, "correo_1": "servicios@proinca.com.sv", "telefono_1": "50322200083", "contacto_2": null, "correo_2": "info@proinca.net", "telefono_2": "50322202518", "pais_sede": 4, "ciudad": "Calle a San Marcos Km. 4 No. 644 San Marcos, El Salvador", "location": "13.6675514,-89.18573839999999", "tipo_organizacion": "Sector privado", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "El Salvador", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://www.proinca.com.sv", "miembros": null, "tamano": null, "actualizado": "2017-12-18", "slug": "productos-instantaneos-de-centroamerica-proinca", "usuario": null, "tipo_actividad": [1], "participacion_cadena": [8, 6, 7], "servicios": [3], "paises_labora": [4], "intercambio": [5]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 189, "fields": {"nombre": "Programa de Innovaci\u00f3n  PROINNOVA-FUSADES", "logo": "logos/fusades.png", "objetivo": "<p>FUSADES es una organizaci&oacute;n privada de desarrollo, sin fines de lucro, se dedica a la b&uacute;squeda permanente del bien com&uacute;n, teniendo como raz&oacute;n de ser y de gesti&oacute;n a la persona humana. Su estrategia de trabajo consiste en promover propuestas de pol&iacute;ticas p&uacute;blicas en los campos econ&oacute;mico, social, legal e institucional, las cuales se presentan a la sociedad salvadore&ntilde;a.</p>", "contacto_1": "Otho Ludwing Argueta Recinos", "correo_1": "oargueta@fusades.org", "telefono_1": "50322485600", "contacto_2": null, "correo_2": "fusades@fusades.org", "telefono_2": "50322783356.", "pais_sede": 4, "ciudad": "Edificio FUSADES, Bulevar y Urbanizaci\u00f3n Santa Elena, Antiguo Cuscatl\u00e1n, La Libertad, El Salvador", "location": "13.6682739,-89.25577320000002", "tipo_organizacion": "Fundacion", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "El Salvador", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://www.fusades.org", "miembros": null, "tamano": null, "actualizado": "2017-12-18", "slug": "programa-de-innovacion-proinnova-fusades", "usuario": null, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [2, 5, 6], "servicios": [1, 7], "paises_labora": [4], "intercambio": [1, 2, 3]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 191, "fields": {"nombre": "Programa Nacional de Competitividad (PRONACOM)", "logo": "logos/PRONACOM.jpg", "objetivo": "<p>PRONACOM es un programa nacional participativo, facilitador de los esfuerzos y alianzas interinstitucionales entre el sector p&uacute;blico, privado, sociedad civil y academia, para el desarrollo de la competitividad del capital humano y empresarial que genere inversi&oacute;n, contribuya al desarrollo descentralizado del pa&iacute;s, mejore la calidad de vida de los guatemaltecos y genere oportunidades de empleos formales.</p>", "contacto_1": null, "correo_1": "comunicacion@pronacom.org", "telefono_1": "50224212464", "contacto_2": null, "correo_2": null, "telefono_2": null, "pais_sede": 3, "ciudad": "13 calle 3-40 zona 10 Nivel 3, Edificio Atlantis. Oficina 302 01010 Ciudad de Guatemala", "location": "14.5989286,-90.51330439999998", "tipo_organizacion": "Sector publico", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "Guatemala", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "https://www.pronacom.gt/", "miembros": null, "tamano": null, "actualizado": "2017-12-18", "slug": "programa-nacional-de-competitividad-pronacom", "usuario": null, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [3], "servicios": [1, 7], "paises_labora": [3], "intercambio": [2, 3, 4]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 192, "fields": {"nombre": "Programa Nacional de Desarrollo Agroalimentario PRONAGRO", "logo": "logos/Pronagroweb_iHYN2y8.png", "objetivo": "<p>El Programa Nacional de Desarrollo Agroalimentario (PRONAGRO), es la dependencia de la Secretaria de Agricultura responsable de organizar actores p&uacute;blico &ndash; privados: productores, procesadores, comercializadores, proveedores de servicio de apoyo y marco regulatorio en cadenas agroalimentarias y de valor. El objetivo primordial de PRONAGRO, consiste en fortalecer las condiciones de competitividad de los diferentes actores organizados en cadenas agroalimentarias y de valor, establecer alianzas p&uacute;blicas o privadas, di&aacute;logos e iniciativas, que intensifiquen, diversifiquen, y aumenten el valor agregado de la producci&oacute;n agr&iacute;cola y agroindustrial.</p>", "contacto_1": "Francisco Herrera", "correo_1": "jfherreranavas@yahoo.com", "telefono_1": "50422325029", "contacto_2": null, "correo_2": "infoagro@infoagro.hn", "telefono_2": null, "pais_sede": 5, "ciudad": "C.A. Colonia Loma Linda, Avenida La FAO, Boulevard Centroam\u00e9rica. Tegucigalpa Honduras", "location": "14.084004,-87.188573", "tipo_organizacion": "Sector publico", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "Honduras", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://pronagro.sag.gob.hn/", "miembros": null, "tamano": null, "actualizado": "2017-12-18", "slug": "programa-nacional-de-desarrollo-agroalimentario-pronagro", "usuario": null, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [3], "servicios": [1, 7], "paises_labora": [5], "intercambio": [1, 2]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 193, "fields": {"nombre": "Proyecto PROCACAHO", "logo": "logos/procacaho.jpg", "objetivo": "<p>El Proyecto PROCACAHO es ejecutado por un Consorcio formado por la FHIA (Fundaci&oacute;n Hondure&ntilde;a de Investigaci&oacute;n Agr&iacute;cola), FUNDER (Fundaci&oacute;n para el Desarrollo Empresarial Rural) y APROCACAHO (Asociaci&oacute;n de Productores de Cacao de Honduras). El grupo meta son 1,800 familias de peque&ntilde;os productores(as) que cultivan cacao en sistemas agroforestales y sus organizaciones, ubicados en el corredor nor-occidente del pa&iacute;s. PROCACAHO tambi&eacute;n fortalecer&aacute; el comit&eacute; de la cadena nacional de cacao, en el cual participan actores de los eslabones productivos, procesamiento, comercializaci&oacute;n, servicios de apoyo y sector p&uacute;blico.</p>", "contacto_1": "Francisco Javier D\u00edaz", "correo_1": "javier_diaz@fhia-hn.org", "telefono_1": "50426682827", "contacto_2": "Marlon L\u00f3pez", "correo_2": "marlon_lopez@fhia-hn.org", "telefono_2": "50426682470", "pais_sede": 5, "ciudad": "La Lima, Cort\u00e9s, Honduras", "location": "15.4321163,-87.90405709999999", "tipo_organizacion": "Sector privado", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "Honduras", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://www.fhia.org.hn/htdocs/Proyecto_procacao.html", "miembros": null, "tamano": null, "actualizado": "2017-12-04", "slug": "proyecto-procacaho", "usuario": null, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [7], "servicios": [1], "paises_labora": [5], "intercambio": [5]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 194, "fields": {"nombre": "Rainforest Alliance Certified", "logo": "logos/RF_green_big.png", "objetivo": "<p>Rainforest Alliance trabaja para conservar la biodiversidad y asegurar medios de vida sostenibles transformando las pr&aacute;cticas de uso de suelo, las pr&aacute;cticas empresariales y el comportamiento de los consumidores.&nbsp;El sello de Rainforest Alliance es un s&iacute;mbolo reconocido internacionalmente de sostenibilidad ambiental, social y econ&oacute;mica que ayuda tanto a las empresas como a los consumidores a hacer su parte para asegurar un mejor futuro para todos.</p>", "contacto_1": null, "correo_1": "racert.mesoamerica@ra.org", "telefono_1": "12126771900", "contacto_2": null, "correo_2": "info@ra.org", "telefono_2": "12126772187", "pais_sede": 9, "ciudad": "New York, NY 10279. 233 Broadway, 28th Floor", "location": "40.7124483,-74.0082918", "tipo_organizacion": "ONGI", "ambito_accion": "Internacional", "cobertura": "Mesoam\u00e9rica", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "https://www.rainforest-alliance.org/lang/es/work/agriculture/cocoa", "miembros": null, "tamano": null, "actualizado": "2017-11-30", "slug": "rainforest-alliance-certified", "usuario": null, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [3, 8], "servicios": [2, 3], "paises_labora": [17], "intercambio": [5]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 195, "fields": {"nombre": "Rappaccioli McGregor (RAMAC)", "logo": "logos/RAMAC.png", "objetivo": "<p>RAMAC es la empresa l&iacute;der del sector de Agroqu&iacute;micos en Nicaragua. As&iacute; mismo, proporcionamos servicio t&eacute;cnico a nuestros clientes para que siempre se mantenga a la vanguardia de las nuevas tecnolog&iacute;as, invenciones y pr&aacute;cticas para el incremento de una producci&oacute;n de mayor calidad.</p>", "contacto_1": null, "correo_1": "info@ramac.com.ni", "telefono_1": "50522673704", "contacto_2": null, "correo_2": null, "telefono_2": null, "pais_sede": 1, "ciudad": "Barrio Riguero Rotonda Santo Domingo 150 varas al Este", "location": "12.1343428,-86.2563323", "tipo_organizacion": "Sector privado", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "Chinandega,Le\u00f3n,Carazo,Granada,Masaya, Rivas,S\u00e9baco, Estel\u00ed, inotega, Matagalpa,Ocotal, Managua.", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://www.ramac.com.ni/", "miembros": null, "tamano": null, "actualizado": "2017-11-30", "slug": "rappaccioli-mcgregor-ramac", "usuario": null, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [2], "servicios": [3], "paises_labora": [1], "intercambio": [3, 5]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 196, "fields": {"nombre": "Red de Mujeres Cacaoteras y Chocolateras de Honduras (REDMUCH)", "logo": "logos/REDMUCH.jpg", "objetivo": "<p>Empoderamiento de la mujer cacaotera y chocolatera de Honduras, para el mejoramiento de la familia y en la transformaci&oacute;n del cacao.</p>", "contacto_1": "Lila Argentina Ucles", "correo_1": "redmujerescacaohn@gmail.com", "telefono_1": "50499432122", "contacto_2": "Dunia Paz", "correo_2": "duniayestas@hotmail.com", "telefono_2": "50426682470", "pais_sede": 5, "ciudad": "La lima", "location": "15.4321163,-87.90405709999999", "tipo_organizacion": "Asociacion", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "Zona Norte", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": null, "miembros": null, "tamano": "Peque\u00f1o", "actualizado": "2018-01-10", "slug": "red-de-mujeres-cacaoteras-y-chocolateras-de-honduras-redmuch", "usuario": null, "tipo_actividad": [1, 2], "participacion_cadena": [3, 5, 6, 7], "servicios": [1, 6], "paises_labora": [5], "intercambio": [1]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 197, "fields": {"nombre": "Ruta Ecotur\u00edstica del Cacao", "logo": "logos/19442012_1220345031421689_8238481882926404577_o_XBIT1OZ.jpg", "objetivo": "<p>La Ruta Ecoturistica del Cacao de Honduras promueve conoce nuestra historia con sabor a uno de los chocolates m&aacute;s deliciosos del mundo.</p>", "contacto_1": null, "correo_1": "rutadelcacaohonduras@gmail.com", "telefono_1": null, "contacto_2": null, "correo_2": null, "telefono_2": null, "pais_sede": 5, "ciudad": null, "location": "", "tipo_organizacion": "Plataforma", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "Honduras", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": null, "miembros": null, "tamano": null, "actualizado": "2018-01-15", "slug": "ruta-ecoturistica-del-cacao", "usuario": null, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [3], "servicios": [3], "paises_labora": [5], "intercambio": [2, 4]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 199, "fields": {"nombre": "Rikolto Veco (Honduras)", "logo": "logos/news-teaser_default_JS9foRV.png", "objetivo": "<p>Rikolto (anteriormente conocida como VECO MA) es una ONG internacional con m&aacute;s de 40 a&ntilde;os de experiencia en la transformaci&oacute;n de cadenas de valor, el fortalecimiento de organizaciones de agricultores a peque&ntilde;a escala y de actores de la cadena alimentaria en &Aacute;frica, Asia, Europa, Centroam&eacute;rica Y Latinoam&eacute;rica.</p>", "contacto_1": "Annabell Guzm\u00e1n", "correo_1": "annabell.guzman@vecoma.org", "telefono_1": "50432533795", "contacto_2": "Melvin Fajardo", "correo_2": "melvin.fajardo@vecoma.org", "telefono_2": "50499754142", "pais_sede": 5, "ciudad": "Colonia 15 de septiembre, entre 4ta y 5ta avenida, tercera calle, bloque T, casa N\u00ba 1912, Comayag\u00fcela", "location": "14.0722751,-87.192136", "tipo_organizacion": "ONGI", "ambito_accion": "Regional", "cobertura": "Guatemala,Honduras,El Salvador,Nicaragua", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "https://centroamerica.rikolto.org/", "miembros": null, "tamano": null, "actualizado": "2018-01-25", "slug": "rikolto-veco-honduras", "usuario": 3, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [3, 7], "servicios": [1, 3, 7], "paises_labora": [5], "intercambio": [2, 3, 4]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 200, "fields": {"nombre": "Rikolto Veco (Nicaragua)", "logo": "logos/news-teaser_default_Kmrk7Fl.png", "objetivo": "<p>Rikolto (anteriormente conocida como VECO MA) es una ONG internacional con m&aacute;s de 40 a&ntilde;os de experiencia en la transformaci&oacute;n de cadenas de valor, el fortalecimiento de organizaciones de agricultores a peque&ntilde;a escala y de actores de la cadena alimentaria en &Aacute;frica, Asia, Europa, Centroam&eacute;rica Y Latinoam&eacute;rica.</p>\r\n\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n\r\n<p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; &nbsp;<iframe align=\"middle\" frameborder=\"0\" height=\"315\" scrolling=\"no\" src=\"https://www.youtube.com/embed/LpDV00xnrPI\" width=\"460\"></iframe></p>", "contacto_1": "Ninoska Hurtado Garc\u00eda", "correo_1": "ninoska.hurtado@vecoma.org", "telefono_1": "50584220344", "contacto_2": "Guiselle Alem\u00e1n Ayala", "correo_2": "guiselle.aleman@vecoma.org", "telefono_2": "50584220361", "pais_sede": 1, "ciudad": "Altamira D\u00b4Este, de SINSA Cer\u00e1mica, 1 cuadra arriba y \u00bd cuadra al Lago.", "location": "12.1149926,-86.2361744", "tipo_organizacion": "ONGI", "ambito_accion": "Regional", "cobertura": "Guatemala, Honduras, El Salvador", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "https://centroamerica.rikolto.org/", "miembros": null, "tamano": null, "actualizado": "2018-01-25", "slug": "rikolto-veco-nicaragua", "usuario": 3, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [8], "servicios": [1, 3, 7], "paises_labora": [1], "intercambio": [2, 3, 4, 5]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 201, "fields": {"nombre": "RITTER SPORT Nicaragua S.A.", "logo": "logos/Screen_Shot_2018-01-15_at_13.52.11.png", "objetivo": "<p>RITTER SPORT NICARAGUA S.A. es una empresa del grupo Ritter, dependiente de la empresa Alfred Ritter GmbH &amp; Co. KG, empresa chocolatera con 104 a&ntilde;os de historia, ubicada en un pueblo al sur de Sttutgart, llamado Waldenbuch. La empresa en Nicaragua se conform&oacute; en 2011 y cuenta con 3 unidades definidas: Finca El Cacao ubicada entre El Rama y Kukhra Hill, oficinas centrales en Managua y centro de acopio de cacao ubicado entre S&eacute;baco y Matagalpa, construido en 2009 a trav&eacute;s del Proyecto P&uacute;blico Privado cofinanciado por GIZ y en colaboraci&oacute;n con ADDAC.<br />\r\nEl apoyo a los proveedores (cooperativas y asociaciones) de cacao data desde los a&ntilde;os 90, apoyando los sistemas agroforestales, la producci&oacute;n de cacao<br />\r\norg&aacute;nico y la asociatividad de los peque&ntilde;os productores.</p>", "contacto_1": "Jaume Martorell", "correo_1": "j.martorell@ritter-sport.com.ni", "telefono_1": "50527754645", "contacto_2": null, "correo_2": null, "telefono_2": null, "pais_sede": 1, "ciudad": "Km. 115 Carretera S\u00e9baco Matagalpa contiguo al beneficio de caf\u00e9 Will, frente a la entrada de los Palacios, Matagalpa", "location": "", "tipo_organizacion": "Sector privado", "ambito_accion": "Internacional", "cobertura": "Internacional", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://www.ritter-sport.de", "miembros": null, "tamano": null, "actualizado": "2018-01-15", "slug": "ritter-sport-nicaragua-sa", "usuario": null, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [8, 1, 4, 7], "servicios": [1, 2, 4, 7], "paises_labora": [1], "intercambio": [2]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 202, "fields": {"nombre": "Secretaria de Agricultura y Ganader\u00eda (SAG)", "logo": "logos/logo_sag_NwjM4rQ.jpg", "objetivo": "<p>El objetivo de la SAG es lograr que la producci&oacute;n agr&iacute;cola nacional sea competitiva, sostenible y con capacidad para insertarse en la econom&iacute;a internacional, respondiendo a las necesidades del mercado interno e integr&aacute;ndose en un esquema de desarrollo humano, social, ambiental, basado en la autogesti&oacute;n, la participaci&oacute;n comunitaria, el enfoque de equidad de g&eacute;nero y el manejo sostenible de los recursos naturales.</p>", "contacto_1": "Leslie Salgado", "correo_1": "leslie_salgado11@yahoo.com.mx", "telefono_1": "50422325029", "contacto_2": null, "correo_2": null, "telefono_2": "50422391982", "pais_sede": 5, "ciudad": "Highlights info row image Colonia Loma Linda, Avenida La FAO, Boulevard Centroam\u00e9rica. Tegucigalpa", "location": "14.084004,-87.188573", "tipo_organizacion": "Sector publico", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "Honduras", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://www.sag.gob.hn/", "miembros": null, "tamano": null, "actualizado": "2018-01-15", "slug": "secretaria-de-agricultura-y-ganaderia-sag", "usuario": null, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [3], "servicios": [1, 2, 4, 5], "paises_labora": [5], "intercambio": [3]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 203, "fields": {"nombre": "Sistema Guatemalteco de Ciencias del Cambio Clim\u00e1tico (SGCCC)", "logo": "logos/13872644_141028956335318_6010079228604192125_n.png", "objetivo": "<p>SGCCC es el ente encargado de revisar y generar informaci&oacute;n cient&iacute;fica y trasladarla a los tomadores de decisiones pol&iacute;ticas en lo que respeta a los principales componentes del cambio clim&aacute;tico a saber: ciencias del clima, adaptaci&oacute;n y vulnerabilidad, mitigaci&oacute;n e inventarios del GEI.</p>\r\n\r\n<p>El SGCCC apoya la coordinaci&oacute;n interinstitucional e integraci&oacute;n de aspectos cient&iacute;ficos en el marco operativo del Consejo Nacional de Cambio Clim&aacute;tico.</p>\r\n\r\n<p>Actualmente, la Secretaria T&eacute;cnica del SGCCC se encuentra a cargo del Centro de estudios Ambientales y de Biodiversidad de la Universidad del Valle de Guatemala (CEAB/UVG).</p>", "contacto_1": null, "correo_1": "info@sgccc.org.gt", "telefono_1": "50223688353", "contacto_2": null, "correo_2": null, "telefono_2": null, "pais_sede": 3, "ciudad": "11 calle 15-79, Vista Hermosa III, 01015 Ciudad de Guatemala", "location": "14.603762,-90.489248", "tipo_organizacion": "Academia", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "Guatemala", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://sgccc.org.gt", "miembros": -10, "tamano": null, "actualizado": "2018-01-15", "slug": "sistema-guatemalteco-de-ciencias-del-cambio-climatico-sgccc", "usuario": null, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [3], "servicios": [7], "paises_labora": [3], "intercambio": [2]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 204, "fields": {"nombre": "Swisscontact", "logo": "logos/swisscontac.png", "objetivo": "<p>Promovemos el desarrollo econ&oacute;mico, social y ambiental. Cumplimos con nuestra misi&oacute;n generando oportunidades para que las personas puedan mejorar sus condiciones de vida mediante su propio esfuerzo, integr&aacute;ndose con &eacute;xito a la econom&iacute;a local.</p>", "contacto_1": "Ricardo Fern\u00e1ndez", "correo_1": "ricardo.fernandez@swisscontact.org", "telefono_1": "50522681147", "contacto_2": "Carlos Andrade", "correo_2": "carlos.andrade@swisscontact.org", "telefono_2": null, "pais_sede": 1, "ciudad": "Bolonia Canal 2, 3c Abajo 75vrs al Norte", "location": "12.1294108,-86.2576782", "tipo_organizacion": "ONGI", "ambito_accion": "Regional", "cobertura": "Nacional", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://www.swisscontact.org/es/temas/areas-de-enfoque/cacao.html", "miembros": null, "tamano": null, "actualizado": "2017-11-30", "slug": "swisscontact", "usuario": null, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [1], "servicios": [1, 7], "paises_labora": [1, 3, 4, 5], "intercambio": [1]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 205, "fields": {"nombre": "Technoserve", "logo": "logos/TECNOSEVER.png", "objetivo": "<p>Somos una organizaci&oacute;n sin fines de lucro que desarrolla soluciones empresariales para la pobreza vinculando a las personas con informaci&oacute;n, capital y mercados. Nuestro trabajo se basa en la idea que al dar oportunidad a los hombres y mujeres trabajadores, incluso en los lugares m&aacute;s pobres, ellos pueden generar ingresos, empleos y prosperidad para sus familias y comunidades. Con m&aacute;s de cuatro d&eacute;cadas de resultados comprobados, creemos en el poder de la empresa privada para transformar vidas.</p>", "contacto_1": "Ryan Bathirick", "correo_1": "ni-technoserve@tns.org", "telefono_1": "50522713369", "contacto_2": null, "correo_2": null, "telefono_2": null, "pais_sede": 1, "ciudad": "Kil\u00f3metro 8.5 Carretera Sur, Nejapa", "location": "12.1091473,-86.3164992", "tipo_organizacion": "ONGI", "ambito_accion": "Internacional", "cobertura": "Mundial", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://espanol.technoserve.org/", "miembros": null, "tamano": "Grande", "actualizado": "2017-12-04", "slug": "technoserve", "usuario": null, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [3, 7], "servicios": [1, 3, 6], "paises_labora": [1, 3, 4, 5], "intercambio": [1, 2, 3, 4]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 206, "fields": {"nombre": "Unidad Agroambiente, Cambio Clim\u00e1tico y Gesti\u00f3n de Riesgos SAG", "logo": "logos/logo_sag_ze3ao9c.jpg", "objetivo": "<p><span style=\"color:#000000\">En el 2014 la SAG, por mandato del <strong>Sub-Comit&eacute; de Agricultura y Seguridad Alimentaria</strong>, se conforma la <strong>Mesa T&eacute;cnica de Cambio Clim&aacute;tico y Gesti&oacute;n del Riesgo, (MTCC&amp;GR-SAG)</strong>, integrada por las distintas oficinas a lo interno de la SAG, constituyendo un espacio de procesos de consulta coordinado en materia de cambio climatico y gestion de riesgos agroclim&aacute;ticos,&nbsp; dentro de &eacute;sta estructura se elabor&oacute; la <strong>Estrategia Nacional de Cambio Clim&aacute;tico para el Sector Agroalimentario (ENACCSA) 2015-2025</strong>, la cual propone el fortalecimiento de capacidades con la creaci&oacute;n a lo interno de la SAG de la Unidad de Agroambiente, Cambio Clim&aacute;tico y Gesti&oacute;n del Riesgo (UACC&amp;GR-SAG), cuyo objetivo fundamental es &ldquo;<em>Coordinar la implementaci&oacute;n de acciones y/o medidas de adaptaci&oacute;n, mitigaci&oacute;n y gesti&oacute;n de riesgos agroclim&aacute;ticos en el sector agroalimentario</em>&rdquo;.</span></p>", "contacto_1": "Claudia Michelle Barahona Barahona", "correo_1": "claumibar@gmail.com", "telefono_1": "50422399739", "contacto_2": null, "correo_2": null, "telefono_2": null, "pais_sede": 5, "ciudad": "Colonia Loma Linda, Avenida La FAO, Boulevard Centroam\u00e9rica. Tegucigalpa", "location": "14.084004,-87.18857300000002", "tipo_organizacion": "Sector publico", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "Honduras", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://upeg.sag.gob.hn/uacc-and-gr/resena-historica-2/", "miembros": null, "tamano": null, "actualizado": "2018-01-17", "slug": "unidad-agroambiente-cambio-climatico-y-gestion-de-riesgos-sag", "usuario": null, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [3], "servicios": [1], "paises_labora": [5], "intercambio": [2]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 207, "fields": {"nombre": "Uni\u00f3n de Cooperativas Agropecuarias de Servicios (UCA \u2013 SOPPEXCCA R.L.)", "logo": "logos/Screen_Shot_2018-01-15_at_14.10.17_2z9avvV.png", "objetivo": "<p>SOPPEXCCA como organizaci&oacute;n cooperativa est&aacute; desarrollando un modelo de trabajo de amplia participaci&oacute;n democr&aacute;tica desde los espacios de productores/as en sus cooperativas de base, as&iacute; como la integraci&oacute;n del Movimiento de J&oacute;venes, desde el cual se han formado catadores de caf&eacute;, baristas, promotores de caf&eacute; de calidad, promotores ambi&eacute;ntales, grupos de j&oacute;venes pintores y se est&aacute; preparando para un pequeno programa de alfabetizaci&oacute;n en m&uacute;sica y cultura. As&iacute; mismo ha integrado un movimiento denominado Muchachitos del Caf&eacute;, desde un programa piloto en cinco escuelas que trata de educaci&oacute;n alternativa en liderazgo, participaci&oacute;n, educaci&oacute;n ambiental, cultura y deportes.</p>\r\n\r\n<p>El modelo de trabajo, trata la sostenibilidad desde el &aacute;mbito humado, del sentido de propiedad de la organizaci&oacute;n y desde la inserci&oacute;n de estos sectores en la b&uacute;squeda de cambios y transformaciones de la convivencia humana, la armon&iacute;a, el enfoque de g&eacute;nero aplicado desde la realidad y desde su propia sensibilizaci&oacute;n.</p>", "contacto_1": null, "correo_1": "soppexcc@tmx.com.ni", "telefono_1": "50527822617", "contacto_2": null, "correo_2": null, "telefono_2": null, "pais_sede": 1, "ciudad": "Supermercado Pal\u00ed, 1/2 cuadra al Oeste, 2, Jinotega", "location": "13.0883907,-85.9993997", "tipo_organizacion": "Cooperativa", "ambito_accion": "Local", "cobertura": "Jinotega", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://www.soppexcca.org", "miembros": 650, "tamano": null, "actualizado": "2018-01-15", "slug": "union-de-cooperativas-agropecuarias-de-servicios-uca-soppexcca-rl", "usuario": null, "tipo_actividad": [1, 2], "participacion_cadena": [3, 4, 7], "servicios": [1], "paises_labora": [1], "intercambio": [1, 2]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 208, "fields": {"nombre": "Uni\u00f3n de Cooperativas Multisectorial \u201cH\u00e9roes y Martirez de Siuna, R.L (UCM-SIUNA)", "logo": "", "objetivo": "", "contacto_1": "Lino Velazquez", "correo_1": "ucm_siuna19@yahoo.es", "telefono_1": "50557383971", "contacto_2": "", "correo_2": "", "telefono_2": "50527942289", "pais_sede": 1, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Cooperativa", "ambito_accion": "Local", "cobertura": "Siuna", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "", "miembros": null, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "union-de-cooperativas-multisectorial-heroes-y-martirez-de-siuna-rl-ucm-siuna", "usuario": null, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [1, 3, 7], "servicios": [3], "paises_labora": [1], "intercambio": [5]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 209, "fields": {"nombre": "Delegaci\u00f3n de la Uni\u00f3n Europea", "logo": "logos/logo-delegations.jpg", "objetivo": "<p>La Delegaci&oacute;n de la Uni&oacute;n Europea en Nicaragua es una de las 130 a nivel mundial, no representa a un pa&iacute;s, si no a un conjunto de ellos.<br />\r\nTambi&eacute;n funciona como delegaci&oacute;n ante Panam&aacute; y el Sistema de Integraci&oacute;n Centroamericana. La UE no es una organizaci&oacute;n internacional semejante a las Naciones Unidas u otro organismo regional. Es un caso &uacute;nico de delegaci&oacute;n de poderes o competencias por parte de los estados miembros de la Uni&oacute;n Europea hacia instituciones.</p>\r\n\r\n<p>La Uni&oacute;n Europea se sit&uacute;a como lider en cooperaci&oacute;n al desarrollo entre diversos donantes a nivel mundial.<br />\r\nEntre las actividades tradicionales de la delegaci&oacute;n de la Uni&oacute;n Europea en Nicaragua se destacan:<br />\r\n<br />\r\nRepresentaci&oacute;n: de la UE ante las autoridades nacionales para su seguimiento de las pol&iacute;ticas nacionales de desarrollo en Nicaragua.<br />\r\n<br />\r\nCoordinaci&oacute;n: con las embajadas de los estados miembros de la Uni&oacute;n Europea acreditadas en el pa&iacute;s.<br />\r\n<br />\r\nPromoci&oacute;n: de los intercambios comerciales y de inversi&oacute;n entre Nicaragua y la UE.<br />\r\n&nbsp;</p>", "contacto_1": "Francisco P\u00e9rez", "correo_1": "Francisco.PEREZ@eeas.europa.eu", "telefono_1": "50522704499", "contacto_2": null, "correo_2": "delegation-nicaragua@eeas.europa.eu", "telefono_2": "50522809569", "pais_sede": 1, "ciudad": "Del Colegio Teresiano, 1 cuadra al Este, Managua", "location": "", "tipo_organizacion": "ONGI", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "Nicaragua", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://eeas.europa.eu/delegations/nicaragua/index_es.htm", "miembros": null, "tamano": null, "actualizado": "2018-01-15", "slug": "delegacion-de-la-union-europea", "usuario": null, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [3], "servicios": [3, 7], "paises_labora": [1], "intercambio": [2]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 210, "fields": {"nombre": "Uni\u00f3n Internacional para la Conservaci\u00f3n de la Naturaleza (UICN)", "logo": "logos/25550139_10155863315684463_7952282575589374883_n.png", "objetivo": "<p>La <strong>Uni&oacute;n Internacional para la Conservaci&oacute;n de la Naturaleza</strong>&nbsp;(UICN) es una <a href=\"https://www.iucn.org/es/secretariat/membership/miembros\">Uni&oacute;n de Miembros</a> compuesta por Estados soberanos, agencias gubernamentales y organizaciones de la sociedad civil. La UICN pone a disposici&oacute;n de las entidades p&uacute;blicas, privadas y no gubernamentales, los conocimientos y las herramientas que posibilitan, de manera integral, el progreso humano, el desarrollo econ&oacute;mico y la conservaci&oacute;n de la naturaleza.</p>\r\n\r\n<p>Creada en 1948, la UICN se ha convertido en la red ambiental m&aacute;s grande y diversa del mundo. La UICN cuenta con la experiencia, los recursos y el alcance de sus m&aacute;s de 1300 organizaciones Miembro y los aportes de m&aacute;s de <a href=\"https://www.iucn.org/es/secretaria/comisiones\">10&nbsp;000 expertos</a>. La UICN es la autoridad mundial en cuanto al estado de la naturaleza y los recursos naturales, as&iacute; como las medidas necesarias para protegerlos. Nuestros expertos est&aacute;n organizados en seis comisiones dedicadas a la supervivencia de las especies, el derecho ambiental, las &aacute;reas protegidas, las pol&iacute;ticas ambientales, sociales y econ&oacute;micas, la gesti&oacute;n de los ecosistemas, y la educaci&oacute;n y la comunicaci&oacute;n.</p>", "contacto_1": "Erick G. Ac Tot", "correo_1": "erick.ac@iucn.org", "telefono_1": "50230567289", "contacto_2": "Ursula Parrilla", "correo_2": "ursula.parrilla@iucn.org", "telefono_2": "50224735214", "pais_sede": 3, "ciudad": "7a, av. 6-80, Zona 13 Guatemala City", "location": "14.6087071,-90.5177661", "tipo_organizacion": "ONGI", "ambito_accion": "Internacional", "cobertura": "M\u00e9xico Centroam\u00e9rica El Caribe", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://www.iucn.org", "miembros": null, "tamano": null, "actualizado": "2018-01-15", "slug": "union-internacional-para-la-conservacion-de-la-naturaleza-uicn", "usuario": null, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [3], "servicios": [1, 2, 7], "paises_labora": [1, 3, 4, 5, 6, 10, 11, 12], "intercambio": [1, 2, 3, 4]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 211, "fields": {"nombre": "Uni\u00f3n Nacional de Agricultores y Ganaderos (UNAG)", "logo": "logos/unag_EjTgGUq.jpeg", "objetivo": "<p>Es una organizaci&oacute;n gremial l&iacute;der del sector agropecuario, forestal y agroindustrial que aglutina, representa y defiende a sus afiliados y afiliadas ante terceros, promoviendo el desarrollo socioecon&oacute;mico, competitivo, sostenible y con igualdad de oportunidades.</p>", "contacto_1": "Manuel Morales", "correo_1": "pcac@unag.org.ni", "telefono_1": "50522502055", "contacto_2": "Marlon Guti\u00e9rrez", "correo_2": "tecnico.agronegocios@unag.org.ni", "telefono_2": "50522502033", "pais_sede": 1, "ciudad": "Managua. Km 3 1/2 C. Sur, Residencial Las Palmas, Contiguo al Edificio Julia Gonz\u00e1lez Pasos", "location": "12.1149926,-86.23617439999998", "tipo_organizacion": "Asociacion", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "Nicaragua", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://www.unag.org.ni", "miembros": null, "tamano": null, "actualizado": "2017-11-28", "slug": "union-nacional-de-agricultores-y-ganaderos-unag", "usuario": null, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [1, 3, 7], "servicios": [1, 7, 3, 2], "paises_labora": [1], "intercambio": [1, 2, 3, 4]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 212, "fields": {"nombre": "Universidad de las Regiones Aut\u00f3nomas de la Costa Caribe Nicarag\u00fcense (URACCAN)", "logo": "logos/URACCAN_Logo_web2.png", "objetivo": "<p>URACCAN es la Universidad Comunitaria Intercultural con enfoque en el desarrollo de los pueblos ind&iacute;genas y afro descendientes de la Costa Caribe Nicarag&uuml;ense y las comunidades de Abya Yala.</p>", "contacto_1": "Sergio Rodr\u00edguez", "correo_1": "geosergen@yahoo.com", "telefono_1": "50527942200", "contacto_2": null, "correo_2": null, "telefono_2": "50522482119", "pais_sede": 1, "ciudad": "Puente El Eden, 1 cuadra al este, 2 cuadras al sur, Barrio Ducual\u00ed, Managua", "location": "", "tipo_organizacion": "Academia", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "RAAN,RAAS", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://www.uraccan.edu.ni", "miembros": null, "tamano": null, "actualizado": "2018-01-15", "slug": "universidad-de-las-regiones-autonomas-de-la-costa-caribe-nicaraguense-uraccan", "usuario": null, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [1, 3, 5, 6, 7], "servicios": [1], "paises_labora": [1], "intercambio": [1, 4, 5]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 213, "fields": {"nombre": "Universidad Nacional Agraria (UNA)", "logo": "logos/26166755_1773815062642676_3042765913062988238_n.jpg", "objetivo": "<p>La Universidad Nacional Agraria es una instituci&oacute;n de educaci&oacute;n superior p&uacute;blica, aut&oacute;noma, sin fines de lucro, que contribuye, desde la perspectiva del Compromiso Social Universitario, al desarrollo agrario integral y sostenible, y a la conservaci&oacute;n del ambiente, mediante la formaci&oacute;n de profesionales competentes, con valores &eacute;ticos, morales y cultura ambientalista; la construcci&oacute;n de conocimiento cient&iacute;fico y tecnol&oacute;gico; y la producci&oacute;n, gesti&oacute;n y difusi&oacute;n de informaci&oacute;n.</p>\r\n\r\n<p>La UNA es una instituci&oacute;n de ense&ntilde;anza superior agr&iacute;cola m&aacute;s antigua y de mayor experiencia en Nicaragua. Durante sus a&ntilde;os de existencia se ha trabajado en pro de una transformaci&oacute;n sistem&aacute;tica, cumpliendo la misi&oacute;n de formar profesionales y desarrollar programas de investigaci&oacute;n y extensi&oacute;n agropecuaria, respondiendo a los diferentes modelos de desarrollo que el pa&iacute;s a experimentado.</p>", "contacto_1": "Ivette S\u00e1nchez Mendieroz", "correo_1": "sriagral@ci.una.edu.ni", "telefono_1": "50522331853", "contacto_2": null, "correo_2": null, "telefono_2": "50522331501", "pais_sede": 1, "ciudad": "Km 12 Carretera Norte, Managua", "location": "12.1479494,-86.19414119999999", "tipo_organizacion": "Academia", "ambito_accion": "Local", "cobertura": "Juigalpa,Camoapa,Carazo", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://www.una.edu.ni", "miembros": null, "tamano": null, "actualizado": "2018-01-15", "slug": "universidad-nacional-agraria-una", "usuario": null, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [2, 3, 4], "servicios": [7], "paises_labora": [1], "intercambio": [4, 1, 2, 3]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 214, "fields": {"nombre": "Universidad Nacional Aut\u00f3noma de Nicaragua", "logo": "logos/unan-managua-escudo-09101701.jpg", "objetivo": "<p>El objetivo de la UNAN es de formar profesionales y t&eacute;cnicos integrales desde y con una concepci&oacute;n cient&iacute;fica y humanista del mundo, capaces de interpretar los fen&oacute;menos sociales y naturales con un sentido cr&iacute;tico, reflexivo y prop&oacute;sito, para que contribuyan al desarrollo social, por medio de un modelo educativo centrado en las personas; un modelo de investigaci&oacute;n cient&iacute;fica integrador de paradigmas universales; un mejoramiento humano y profesional permanente derivado del grado y posgrado desde una concepci&oacute;n de la educaci&oacute;n para la vida; programas de proyecci&oacute;n y extensi&oacute;n social, que promuevan la identidad cultural de los y las nicarag&uuml;enses; todo ello en un marco de cooperaci&oacute;n genuina, equidad, compromiso y justicia social y en armon&iacute;a con el medio ambiente.</p>\r\n\r\n<p>La Universidad Nacional Aut&oacute;noma de Nicaragua, UNAN-Managua ha experimentado cambios significativos en los &uacute;ltimos quince a&ntilde;os, que han cambiado no s&oacute;lo su aspecto f&iacute;sico, sino tambi&eacute;n muchos conceptos que se cre&iacute;an inmutables. En efecto, funciona con nueve facultades: Ciencias M&eacute;dicas, Educaci&oacute;n e Idiomas, Humanidades y Ciencias Jur&iacute;dicas, Ciencias Econ&oacute;micas, Ciencias e Ingenier&iacute;a, Regional Multidisciplinaria en Estel&iacute;, Regional Multidisciplinaria en Carazo, Regional Multidisciplinaria en Chontales y Regional Multidisciplinaria en Matagalpa; el Instituto Polit&eacute;cnico de la Salud , con sede en la ciudad de Managua; cuenta adem&aacute;s, con seis Centros de Investigaci&oacute;n: Centro de Investigaci&oacute;n y Recursos Acu&aacute;ticos (CIRA), Centro de Investigaci&oacute;n Geocient&iacute;ficas (CIGEO), Centros de Investigaciones y Estudio de la Salud (CIES), Centro de Investigaciones Socio Educativas (CISE), Centro de Investigaciones Econ&oacute;micas y Tecnol&oacute;gicas (CINET), Instituto Nicarag&uuml;ense de Investigaciones Econ&oacute;micas y Sociales (INIES), tambi&eacute;n cuenta con un Laboratorio Especializado de F&iacute;sica de Radiaciones y Metrolog&iacute;a.<br />\r\nLa coexistencia de Facultades y el Instituto Polit&eacute;cnico de la Salud, instancias donde predomina la docencia, hace que la complejidad de sus actividades difiera a causa de la heterogeneidad estructural.</p>", "contacto_1": "Hugo A. Guti\u00e9rrez Oc\u00f3n", "correo_1": "hagutierrezo@unan.edu.ni", "telefono_1": "50522786764", "contacto_2": null, "correo_2": "info@unan.edu.ni", "telefono_2": "50522786769", "pais_sede": 1, "ciudad": "Rotonda Universitaria Rigoberto L\u00f3pez P\u00e9rez, 150 metros al Este, Managua", "location": "", "tipo_organizacion": "Academia", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "Nicaragua", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "https://www.unan.edu.ni", "miembros": null, "tamano": null, "actualizado": "2018-01-16", "slug": "universidad-nacional-autonoma-de-nicaragua", "usuario": null, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [3], "servicios": [1, 7], "paises_labora": [1], "intercambio": [1, 2, 3, 4]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 215, "fields": {"nombre": "Universidad Nacional de Agricultura y Oficina Presidencial Cambio Clim\u00e1tico", "logo": "logos/Screen_Shot_2018-01-17_at_08.48.11.png", "objetivo": "<p>La UNA inicia en 1952 como Escuela Granja Demostrativa (EGD) por la iniciativa de los se&ntilde;ores Alberto D&iacute;az Osorio y Vicente Alem&aacute;n, entre otros olanchanos, ofreciendo&nbsp;los servicios acad&eacute;micos en el Municipio de Catacamas, Olancho, Honduras, a unos 210 kil&oacute;metros al nororiente de la Capital Tegucigalpa. Su oferta acad&eacute;mica inicial fue el Ciclo Com&uacute;n.</p>\r\n\r\n<p>En 1968, la Escuela Granja Demostrativa pas&oacute; a denominarse Escuela Nacional de Agricultura (ENA), ya ofreciendo para ese entonces, estudios de nivel medio con el grado de Bachiller en Ciencias Agr&iacute;colas.</p>\r\n\r\n<p>En 1991 se dio la inclusi&oacute;n de las mujeres, cuando ocho j&oacute;venes iniciaron sus estudios y los culminaron en 1993. La apertura que la instituci&oacute;n dio a las aspirantes aument&oacute; el n&uacute;mero de mujeres matriculadas de 11 en el 2001 a 172 en el 2010. Y, con la implementaci&oacute;n del Programa de Inclusi&oacute;n Social en el 2011, la matr&iacute;cula de estudiantes femeninas lleg&oacute; a 388 ese mismo a&ntilde;o.</p>\r\n\r\n<p>A partir de 1995, la ENA pas&oacute; a ser una instituci&oacute;n de educaci&oacute;n superior, ofreciendo un programa de estudios b&aacute;sico.</p>\r\n\r\n<p>En 2002, cambia su nombre de ENA a UNA, ya que la instituci&oacute;n se convirti&oacute; en Universidad Nacional de Agricultura, ofreciendo a partir de entonces, cinco carreras profesionales:</p>\r\n\r\n<ol>\r\n\t<li>Ingenier&iacute;a Agron&oacute;mica</li>\r\n\t<li>Ingenier&iacute;a en Recursos Naturales y Ambiente</li>\r\n\t<li>Ingenier&iacute;a en Tecnolog&iacute;a Alimentaria</li>\r\n\t<li>Ingenier&iacute;a en Veterinaria</li>\r\n\t<li>Administraci&oacute;n de Empresas Agropecuarias</li>\r\n</ol>\r\n\r\n<p>Desde esos a&ntilde;os, la UNA ha graduado a miles de hondure&ntilde;os y hondure&ntilde;as que hoy aportan su granito de arena para el desarrollo del pa&iacute;s, a trav&eacute;s de diferentes empresas, tanto privadas como p&uacute;blicas.</p>", "contacto_1": "Jos\u00e9 David Matute Aguilar", "correo_1": "matutesjosue@yahoo.com", "telefono_1": "50431719592", "contacto_2": null, "correo_2": null, "telefono_2": null, "pais_sede": 5, "ciudad": "Catacamas, Olancho", "location": "14.8437223,-85.8793252", "tipo_organizacion": "Academia", "ambito_accion": "Internacional", "cobertura": "Honduras", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://www.unag.edu.hn", "miembros": null, "tamano": null, "actualizado": "2018-01-17", "slug": "universidad-nacional-de-agricultura-y-oficina-presidencial-cambio-climatico", "usuario": null, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [4], "servicios": [1, 7], "paises_labora": [5], "intercambio": [1, 3, 4]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 216, "fields": {"nombre": "USAID-Agencia de los Estados Unidos para el Desarrollo Internacional", "logo": "logos/usiad_MoaMNs4.jpeg", "objetivo": "<p>USAID identifica dos retos subyacentes importantes para el desarrollo exitoso de Guatemala, es decir, la desigualdad hist&oacute;rica que permanece arraigado en la sociedad guatemalteca, y el gobierno d&eacute;bil, que carece de la capacidad necesaria y los controles para hacer frente a la inseguridad y la pobreza.</p>", "contacto_1": "Gerson Morales", "correo_1": "gemorales@usaid.gov", "telefono_1": "50253590928", "contacto_2": null, "correo_2": "info-guatemala@usaid.gov", "telefono_2": null, "pais_sede": 3, "ciudad": "Boulevard Los Pr\u00f3ceres Santa Catarina Pinula", "location": "14.5909443,-90.50804399999998", "tipo_organizacion": "Sector publico", "ambito_accion": "Regional", "cobertura": "Altiplano,Occidental Guatemalteco", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://www.usaid.gov/guatemala", "miembros": null, "tamano": null, "actualizado": "2017-12-04", "slug": "usaid-agencia-de-los-estados-unidos-para-el-desarrollo-internacional", "usuario": null, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [3], "servicios": [1], "paises_labora": [3], "intercambio": [1]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 217, "fields": {"nombre": "UTZ Certified", "logo": "logos/UTZ_Certified_logo.png", "objetivo": "<p>Nuestra misi&oacute;n es crear un mundo donde la agricultura sostenible sea la norma. La agricultura sostenible ayuda a agricultores, trabajadores y sus familias a hacer realidad sus aspiraciones y contribuye a salvaguardar Los recursos del mundo, ahora y en el futuro.</p>", "contacto_1": "Juan Francisco Mart\u00ednez", "correo_1": "jf.martinez@utz.org", "telefono_1": null, "contacto_2": null, "correo_2": "cocoacertification@utz.org", "telefono_2": null, "pais_sede": 1, "ciudad": "managua", "location": "12.1149926,-86.2361744", "tipo_organizacion": "ONGI", "ambito_accion": "Internacional", "cobertura": "Centroam\u00e9rica", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "https://utz.org/language-landingpage/sp/", "miembros": null, "tamano": null, "actualizado": "2017-12-01", "slug": "utz-certified", "usuario": null, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [3], "servicios": [2], "paises_labora": [1, 5], "intercambio": [5]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 218, "fields": {"nombre": "Walter Gerardo Maldonado Osorio", "logo": "", "objetivo": "<p>Proporcionar asesor&iacute;a t&eacute;cnica en los temas de preproducci&oacute;n, producci&oacute;n, post cosecha y comercializaci&oacute;n de cacao, en Guatemala y Honduras, para el desarrollo de las comunidades rurales, considerando que el cacao, es ambientalmente sostenible, econ&oacute;micamente viable, culturalmente apropiado e industrialmente factible. Soy responsable de una finca de cacao en Catacamas, Olancho, Honduras.</p>", "contacto_1": "Walter Gerardo Maldonado Osorio", "correo_1": "wgmosorio@yahoo.com", "telefono_1": "50247788925", "contacto_2": null, "correo_2": null, "telefono_2": "50496595373", "pais_sede": 3, "ciudad": "Retalhuleu", "location": "14.5245485,-91.685788", "tipo_organizacion": "Sector privado", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "Guatemala, Honduras", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": null, "miembros": null, "tamano": null, "actualizado": "2018-01-17", "slug": "walter-gerardo-maldonado-osorio", "usuario": null, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [7], "servicios": [1, 7], "paises_labora": [3], "intercambio": [1, 3, 4]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 219, "fields": {"nombre": "WCF (World Cocoa Foundation)", "logo": "logos/Screen_Shot_2018-01-17_at_09.06.32.png", "objetivo": "<p>La World Cocoa Foundation (WCF) es una organizaci&oacute;n de membres&iacute;a internacional que promueve una econom&iacute;a cacaotera sostenible al proporcionarles a los cacaocultores las herramientas que necesitan para cultivar cacao de mayor calidad y fortalecer sus comunidades. WCF es el convocante de CocoaAction, una estrategia de toda la industria para acelerar la sostenibilidad.</p>", "contacto_1": "Falguni Guharay", "correo_1": "falguni.guharay@worldcocoa.org", "telefono_1": "50557766946", "contacto_2": null, "correo_2": null, "telefono_2": "+1 202-737-7870", "pais_sede": 9, "ciudad": "N Harrison St, Washington", "location": "38.8941346,-77.1343669", "tipo_organizacion": "ONGI", "ambito_accion": "Internacional", "cobertura": "Centroam\u00e9rica y El Caribe", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://www.worldcocoafoundation.org", "miembros": null, "tamano": null, "actualizado": "2018-01-17", "slug": "wcf-world-cocoa-foundation", "usuario": null, "tipo_actividad": [1, 2], "participacion_cadena": [3], "servicios": [7], "paises_labora": [1, 11, 4, 5], "intercambio": [1, 3]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 220, "fields": {"nombre": "XOCO Gourmet", "logo": "logos/10830082_756025004480083_5334283414268145334_o.jpg", "objetivo": "<p>Xoco cultiva, trata y entrega granos de cacao de sabor fino. La empresa est&aacute; ubicada en Am&eacute;rica Central y gestiona unos 2 millones de &aacute;rboles de cacao que la empresa ha producido y plantado en los a&ntilde;os 2007-2013.</p>", "contacto_1": "Carlos Paredes Madrid", "correo_1": "capm0071982@gmail.com", "telefono_1": "50426068018", "contacto_2": null, "correo_2": "Info@xocogourmet.com", "telefono_2": "50425474436", "pais_sede": 5, "ciudad": "San Pedro Sula", "location": "15.5149204,-87.9922684", "tipo_organizacion": "Sector privado", "ambito_accion": "Internacional", "cobertura": "Europa Asia", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://www.xocogourmet.com", "miembros": null, "tamano": "Peque\u00f1o", "actualizado": "2018-01-17", "slug": "xoco-gourmet", "usuario": null, "tipo_actividad": [1], "participacion_cadena": [8, 1, 3, 4], "servicios": [1, 3, 4, 7], "paises_labora": [5], "intercambio": [3]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 221, "fields": {"nombre": "Ministerio Econom\u00eda Familiar, Cooperativa, Comunitaria y Asociativa (MEFFCA)", "logo": "logos/mefcffa1.png", "objetivo": "<p>EL Ministerio de Econom&iacute;a Familiar, Comunitaria, Cooperativa y Asociativa es parte de un nuevo modelo de atenci&oacute;n integral a la micro y peque&ntilde;a producci&oacute;n rural y urbana, reconociendo las diferentes capacidades de las familias Nicarag&uuml;enses y distintas formas de participaci&oacute;n en la econom&iacute;a nacional.&nbsp;A trav&eacute;s de la Agricultura, Agroindustria, Artesan&iacute;a, el comercio y los servicios, desde las Cooperativas, N&uacute;cleos de ahorro y cr&eacute;dito, Asociaciones informales, que en conjunto, forman parte de la econom&iacute;a familiar y comunitaria.</p>\r\n\r\n<p>El Ministerio a trav&eacute;s del Programa Mejoramiento de las Capacidades Organizativas y Productivas de los Productores y Productoras de Cacao en el Tri&aacute;ngulo Minero (PROCACAO), tiene como prop&oacute;sito mejorar los ingresos de las familias y generar empleos, utilizando el cacao como fuente principal y crear la cultura en sistema agroforestal sostenible, promoviendo la equidad de g&eacute;nero en el Tri&aacute;ngulo Minero.</p>", "contacto_1": "Xiomara Vargas", "correo_1": "xvargas@economiafamiliar.gob.ni", "telefono_1": "50522558777", "contacto_2": null, "correo_2": null, "telefono_2": "50522702659", "pais_sede": 1, "ciudad": "Carretera a Masaya, Managua", "location": "12.1090557,-86.2513006", "tipo_organizacion": "Sector publico", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "Nacional", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://www.economiafamiliar.gob.ni/?p=1991", "miembros": null, "tamano": null, "actualizado": "2017-12-18", "slug": "ministerio-economia-familiar-cooperativa-comunitaria-y-asociativa-meffca", "usuario": null, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [3], "servicios": [1, 5], "paises_labora": [1], "intercambio": [2, 3]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 222, "fields": {"nombre": "Instituto de Protecci\u00f3n y Sanidad Agropecuaria (IPSA)", "logo": "logos/IPSA.png", "objetivo": "<p>Es la instituci&oacute;n nacional rectora, reconocida a nivel internacional, por su confiabilidad, capacidad t&eacute;cnica y valores humanos en la preservaci&oacute;n y control de la sanidad animal y vegetal, la calidad, higiene e inocuidad de los productos agropecuarios, insumos y alimentos de su competencia, contribuyendo al desarrollo de Nicaragua, procurando al bienestar general, con sustentabilidad en todos sus procesos.&nbsp;</p>", "contacto_1": "Jorge Garc\u00eda", "correo_1": "jorge.garcia@ipsa.gob.ni", "telefono_1": "50522981330", "contacto_2": "Mart\u00edn Agenor Rosales", "correo_2": "martin.rosales@ipsa.gob.ni", "telefono_2": null, "pais_sede": 1, "ciudad": "14 Calle Suroeste, Managua 12066", "location": "12.1400487,-86.2851143", "tipo_organizacion": "Sector publico", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "Nacional", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": null, "miembros": null, "tamano": null, "actualizado": "2017-12-18", "slug": "instituto-de-proteccion-y-sanidad-agropecuaria-ipsa", "usuario": null, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [2, 3], "servicios": [1, 5], "paises_labora": [1], "intercambio": [1, 3]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 223, "fields": {"nombre": "Resultados de b\u00fasqueda Ministerio de Agricultura y Ganader\u00eda de El Salvador", "logo": "logos/MAG_El_Salvador.jpeg", "objetivo": "<p>Instituci&oacute;n que formula y ejecuta pol&iacute;ticas que promueven el desarrollo sustentable agr&iacute;cola, pecuario, forestal, pesquero y acu&iacute;cola, la seguridad y soberan&iacute;a alimentaria; con enfoque de adaptaci&oacute;n al cambio clim&aacute;tico, a trav&eacute;s de planes, programas y proyectos, brindando servicios de calidad para los actores del sector, con transparencia, inclusi&oacute;n y equidad para el buen vivir de las familias salvadore&ntilde;as.</p>", "contacto_1": "Jos\u00e9 Adalberto Hern\u00e1ndez", "correo_1": "info@mag.gob.sv", "telefono_1": "50322280918", "contacto_2": null, "correo_2": "50322101700", "telefono_2": null, "pais_sede": 4, "ciudad": "Av. Manuel Gallardo. Santa Tecla, La Libertad", "location": "13.691917,-89.287315", "tipo_organizacion": "Sector publico", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "Nacional", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://www.mag.gob.sv/", "miembros": null, "tamano": null, "actualizado": "2017-12-04", "slug": "resultados-de-busqueda-ministerio-de-agricultura-y-ganaderia-de-el-salvador", "usuario": null, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [3], "servicios": [1], "paises_labora": [4], "intercambio": [1, 2, 3]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 224, "fields": {"nombre": "Centro para la Promoci\u00f3n de la Micro y Peque\u00f1a Empresa (CENPROMYPE)", "logo": "logos/cencopryme.png", "objetivo": "<p>CENPROMYPE es una instituci&oacute;n de car&aacute;cter regional adscrita a la Secretar&iacute;a General del Sistema de la Integraci&oacute;n Centroamericana (SG-SICA) y basa su acci&oacute;n en un modelo de intervenci&oacute;n que se caracteriza fundamentalmente por la participaci&oacute;n y el fortalecimiento de capacidades de los gobiernos nacionales y sector empresarial, contando con el apoyo y la asistencia t&eacute;cnica de la cooperaci&oacute;n internacional y socios estrat&eacute;gicos. CENPROMYPE, como &oacute;rgano regional especializado, facilita el proceso de ejecuci&oacute;n de las intervenciones, atendiendo las prioridades institucionales, pol&iacute;ticas y econ&oacute;micas de cada uno de los pa&iacute;ses participantes, generando valor agregado regional, que excede la suma de cada una de las iniciativas nacionales y genera sostenibilidad y apropiaci&oacute;n de los actores para el largo plazo.</p>\r\n\r\n<p>&nbsp;</p>", "contacto_1": null, "correo_1": "info@cenpromype.org", "telefono_1": "50322645207", "contacto_2": null, "correo_2": null, "telefono_2": "50322648771", "pais_sede": 4, "ciudad": "Colonia San Benito, Calle Circunvalaci\u00f3n, No. 294, San Salvador", "location": "13.693067,-89.24291", "tipo_organizacion": "Sector publico", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "Nacional", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "https://www.sica.int/cenpromype/", "miembros": null, "tamano": null, "actualizado": "2017-12-14", "slug": "centro-para-la-promocion-de-la-micro-y-pequena-empresa-cenpromype", "usuario": null, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [5, 7], "servicios": [1], "paises_labora": [4], "intercambio": [1, 2, 3]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 225, "fields": {"nombre": "Banco de Fomento Agropecuario (BFA El Salvador)", "logo": "logos/BFA.png", "objetivo": "<p>El Banco de Fomento Agropecuario (BFA), es la instutici&oacute;n que facilitar el acceso a servicios financieros que promuevan el desarrollo de los sectores productivos estrat&eacute;gicos del pa&iacute;s, especialmente el Agr&iacute;cola y MIPYMES , en un marco de autosostenibilidad.</p>", "contacto_1": null, "correo_1": "webmaster@bfa.gob.sv", "telefono_1": "50322410800", "contacto_2": null, "correo_2": null, "telefono_2": null, "pais_sede": 4, "ciudad": "Kilometro 10 1/2 carretera al puerto de La Libertad", "location": "13.665321,-89.2748057", "tipo_organizacion": "Sector publico", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "Nacional", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "https://www.bfa.gob.sv/", "miembros": null, "tamano": null, "actualizado": "2017-12-13", "slug": "banco-de-fomento-agropecuario-bfa-el-salvador", "usuario": null, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [7], "servicios": [1, 4], "paises_labora": [4], "intercambio": [1, 2, 3]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 226, "fields": {"nombre": "Universidad Nacional de El Salvador. Facultad de Agronom\u00eda (UES)", "logo": "logos/agronomia.png", "objetivo": "<p>La Facultad de Ciencias Agron&oacute;micas tiene como prop&oacute;sito forma profesionales con capacidad t&eacute;cnica y cient&iacute;fica en el campo de las carreras que sirve, para el desarrollo sostenible del sector agropecuario de procesamiento de productos, en un marco de protecci&oacute;n de las especies y del medioambiente en el &aacute;mbito nacional y regional.&nbsp;</p>\r\n\r\n<p>Todos los recursos est&aacute;n disponibles para que el estudiante desarrolle conocimientos te&oacute;ricos y pr&aacute;cticos indispensables para obtener una formaci&oacute;n profesional integral de calidad.</p>", "contacto_1": null, "correo_1": "hernandez_mhm@yahoo.com", "telefono_1": "50322251506", "contacto_2": null, "correo_2": null, "telefono_2": "50322262043", "pais_sede": 4, "ciudad": "Final 25 Av. Nte. Ciudad Universitaria San Salvador", "location": "13.71506,-89.2029531", "tipo_organizacion": "Sector publico", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "Nacional", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://www.agronomia.ues.edu.sv/index.php", "miembros": null, "tamano": null, "actualizado": "2017-12-04", "slug": "universidad-nacional-de-el-salvador-facultad-de-agronomia-ues", "usuario": null, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [3], "servicios": [1, 7], "paises_labora": [4], "intercambio": [1, 2]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 227, "fields": {"nombre": "Universidad Jos\u00e9 Mat\u00edas Delgado", "logo": "logos/UniversidadMatias.png", "objetivo": "<p>El prop&oacute;sito es formar profesionales especializados en la explotaci&oacute;n y manufactura de productos de origen agropecuario, lo cual contribuya al desarrollo Nacional a trav&eacute;s de la aplicaci&oacute;n de Tecnolog&iacute;a agroindustrial, Ciencia y Tecnolog&iacute;a de los Alimentos, Agronegocios y Gesti&oacute;n Ambiental, contando para ello con un equipo acad&eacute;mico altamente capacitado que se proyecta ampliamente a la sociedad.</p>", "contacto_1": null, "correo_1": null, "telefono_1": "50322781011", "contacto_2": null, "correo_2": null, "telefono_2": "50322129400", "pais_sede": 4, "ciudad": "Campus 1: Km. 8 1/2 carretera a Santa Tecla", "location": "13.674446,-89.256818", "tipo_organizacion": "Academia", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "Nacional", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://webmaster@ujmd.edu.sv", "miembros": null, "tamano": null, "actualizado": "2017-12-04", "slug": "universidad-jose-matias-delgado", "usuario": null, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [3], "servicios": [7], "paises_labora": [4], "intercambio": [1, 2]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 228, "fields": {"nombre": "Ministerio de Medio Ambiente y Recursos Naturales (El Salvador)", "logo": "logos/MARN.jpg", "objetivo": "<p>El&nbsp;Ministerio de Medio Ambiente y Recursos Naturales de El Salvador&nbsp;(MARN) es la entidad gubernamental encargada de la gesti&oacute;n ambiental de este pa&iacute;s. El organismo tiene como misi&oacute;n revertir la degradaci&oacute;n ambiental y la reducci&oacute;n de riesgos socioambientales.<sup><a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Ministerio_de_Medio_Ambiente_y_Recursos_Naturales_(El_Salvador)#cite_note-1\">1</a></sup>\u200b Asimismo, es el encargado de realizar la pol&iacute;tica nacional del medio ambiente.</p>", "contacto_1": "Marina Noemy Sandoval P\u00e9rez", "correo_1": "msandoval@marn.gob.sv", "telefono_1": "50321329414", "contacto_2": null, "correo_2": "Medioambiente@marn.gob.sv", "telefono_2": "50321326276", "pais_sede": 4, "ciudad": "Kil\u00f3metro 5\u00bd Carretera a Santa Tecla. Calle y colonia Las Mercedes", "location": "13.6865471,-89.2349525", "tipo_organizacion": "Sector publico", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "Nacional", "periodo_permanencia": "5 a\u00f1os", "sitio_web": null, "miembros": null, "tamano": null, "actualizado": "2017-12-18", "slug": "ministerio-de-medio-ambiente-y-recursos-naturales-el-salvador", "usuario": null, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [3], "servicios": [1, 7], "paises_labora": [4], "intercambio": [1, 2, 3]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 229, "fields": {"nombre": "Banco de Desarrollo de El Salvador (BANDESAL)", "logo": "logos/BANDESAL.png", "objetivo": "<p>El BANDESAL promovueve el desarrollo competitivo de la economi\u0301a y de la sociedad salvadoren\u0303a, ofreciendo directamente y a trave\u0301s de socios estrate\u0301gicos, instrumentos financieros y apoyo te\u0301cnico a los sectores productivos y otros actores econo\u0301micos.</p>", "contacto_1": null, "correo_1": "redes.sociales@bandesal.gob.sv", "telefono_1": "50325921000", "contacto_2": null, "correo_2": null, "telefono_2": null, "pais_sede": 4, "ciudad": "Edificio World Trade Center II, Colonia Escal\u00f3n, San Salvador", "location": "13.7086946,-89.2415276", "tipo_organizacion": "Sector privado", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "Nacional", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": null, "miembros": null, "tamano": null, "actualizado": "2017-12-13", "slug": "banco-de-desarrollo-de-el-salvador-bandesal", "usuario": null, "tipo_actividad": [1, 2], "participacion_cadena": [3], "servicios": [1, 4], "paises_labora": [4], "intercambio": [1, 2]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 230, "fields": {"nombre": "USAID-Agencia de los Estados Unidos para el Desarrollo Internacional", "logo": "logos/usiad.jpeg", "objetivo": "<p>A trav&eacute;s de su Programa Regional Centroamericano, USAID apoya objetivos clave de asistencia externa que tienen un impacto regional o global incluyendo: an&aacute;lisis significativo de seguridad ciudadana para recomendaciones de pol&iacute;tica, proyectos de desarrollo juvenil y comunitario, intercambio de informaci&oacute;n sobre migraci&oacute;n y apoyo humanitario, promoci&oacute;n del periodismo y libertad de expresi&oacute;n , fortalecimiento del comercio regional, actividades ambientales regionales para abordar el cambio clim&aacute;tico, recursos costeros y ecosistemas cr&iacute;ticos, programas de seguridad alimentaria, programas de concientizaci&oacute;n sobre la igualdad de g&eacute;nero y proyectos de prevenci&oacute;n del VIH / SIDA.</p>", "contacto_1": "Gregory Howell", "correo_1": "ghowell@usaid.gov", "telefono_1": "50325012999", "contacto_2": null, "correo_2": "webmaster_es@usaid.gov", "telefono_2": "50325013401", "pais_sede": 4, "ciudad": "Final Boulevard Santa Elena Antiguo Cuscatl\u00e1n", "location": "13.6645717,-89.2580336", "tipo_organizacion": "Sector publico", "ambito_accion": "Internacional", "cobertura": "Nacional", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "https://www.usaid.gov/el-salvador", "miembros": null, "tamano": null, "actualizado": "2017-12-04", "slug": "usaid-agencia-de-los-estados-unidos-para-el-desarrollo-internacional", "usuario": null, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [3], "servicios": [1, 4], "paises_labora": [3, 4], "intercambio": [1, 2, 3]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 231, "fields": {"nombre": "Programa Regional de Seguridad Alimentaria y Nutricional (PRESANCA)", "logo": "logos/268941_234217653262732_2803590_n_HV9oloQ.jpg", "objetivo": "<p>El Programa de Sistemas de Informaci&oacute;n para la Resiliencia en Seguridad Alimentaria y Nutricional de la Regi&oacute;n del SICA, PROGRESAN-SICA es un programa de la Secretar&iacute;a General del Sistema de la Integraci&oacute;n Centroamericana (SG-SICA) y cuenta con financiamiento de la Uni&oacute;n Europea y el apoyo del Programa de las Naciones Unidas para el Desarrollo (PNUD), la Iniciativa Global de la CIF, la FAO, entre otras.&nbsp;</p>", "contacto_1": null, "correo_1": "info.progresan@sica.int", "telefono_1": "50325279200", "contacto_2": null, "correo_2": null, "telefono_2": null, "pais_sede": 4, "ciudad": "Bulevar del Hipodromo No. 549, Colonia San Benito", "location": "13.6897795,-89.2436381", "tipo_organizacion": "Sector publico", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "Regional", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "https://www.sica.int/san/", "miembros": null, "tamano": null, "actualizado": "2018-01-15", "slug": "programa-regional-de-seguridad-alimentaria-y-nutricional-presanca", "usuario": null, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [3], "servicios": [1, 7], "paises_labora": [4], "intercambio": [1, 2, 3]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 232, "fields": {"nombre": "Ministerio de Fomento, Industria y Comercio", "logo": "logos/mific.gif", "objetivo": "<p>Es el Ministerio de Estado que tiene como prop&oacute;sito es contribuir al desarrollo integral de Nicaragua mediante la formulaci&oacute;n &nbsp;e implementaci&oacute;n de pol&iacute;ticas que contribuyan al incremento sostenible de la actividad productiva y empresarial del pa&iacute;s y por ende al bienestar de los Nicarag&uuml;enses.</p>", "contacto_1": null, "correo_1": null, "telefono_1": "50522489300", "contacto_2": null, "correo_2": null, "telefono_2": null, "pais_sede": 1, "ciudad": "Km. 6 Carretera a Masaya", "location": "12.107477,-86.2506588", "tipo_organizacion": "Sector publico", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "Nacional", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://www.mific.gob.ni/", "miembros": null, "tamano": null, "actualizado": "2017-12-18", "slug": "ministerio-de-fomento-industria-y-comercio", "usuario": null, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [8, 3, 7], "servicios": [1, 5, 7], "paises_labora": [1], "intercambio": [2, 4]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 233, "fields": {"nombre": "Cacao Oro Nicaragua", "logo": "logos/cacaooro.jpeg", "objetivo": "<p>El Grupo Cacao Oro fue fundada en 2014 con fines de desarrollar plantaciones de cacao sostenible y certificadas a gran escala en Nicaragua y Per&uacute;. La meta global es la siembra de 10.000 hect&aacute;reas productivas de cacao entre los dos pa&iacute;ses, convirti&eacute;ndose en el m&aacute;s grande productor mundial de cacao.</p>\r\n\r\n<p>&nbsp;</p>", "contacto_1": null, "correo_1": "info@cacaooro.com", "telefono_1": "50589555889", "contacto_2": null, "correo_2": null, "telefono_2": null, "pais_sede": 1, "ciudad": "Club Terraza 4 cuadras al oeste, Managua", "location": "12.1014326,-86.2618862", "tipo_organizacion": "Sector privado", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "Nacional", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": null, "miembros": null, "tamano": null, "actualizado": "2017-12-14", "slug": "cacao-oro-nicaragua", "usuario": null, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [1, 3, 6], "servicios": [1, 3], "paises_labora": [1], "intercambio": [3, 5]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 234, "fields": {"nombre": "Don Juan Licor de Cacao", "logo": "logos/donjuanlicor.jpg", "objetivo": "<p>&ldquo;Don Juan&rdquo; Es un licor elaborado de forma artesanal utilizando variedades criollas de cacao sembradas en el bosque tropical seco del pacifico de Nicaragua.El cacao que utiliza como materia prima es cultivado sin aplicaci&oacute;n de agroqu&iacute;micos. Busca ser una&nbsp;empresa competente en el mercado actual, reconocida por sus productos de calidad, que ofrezca al consumidor nacional y extranjero una opci&oacute;n diferenciada, que a la vez contribuya al desarrollo de la comunidad y que genere utilidades a sus socios, capacitando continuamente a su personal y garantizar una mejora continua en los servicios y productos que ofertamos en un mercado cambiante.</p>", "contacto_1": null, "correo_1": "ventas@donjuancacaoliquor.com", "telefono_1": "50583381241", "contacto_2": null, "correo_2": null, "telefono_2": "50589015170", "pais_sede": 1, "ciudad": "km 114 carretera panamericana sur, Rivas.", "location": "11.5527998,-85.8981192", "tipo_organizacion": "Sector privado", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "Nacional", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://www.donjuancacaoliquor.com/", "miembros": null, "tamano": null, "actualizado": "2017-12-15", "slug": "don-juan-licor-de-cacao", "usuario": null, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [8, 3, 7], "servicios": [3], "paises_labora": [1], "intercambio": [2, 3]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 235, "fields": {"nombre": "Chocolateria Atelier", "logo": "logos/atelier.jpg", "objetivo": "<p>Nace de un emprendimiento familiar 2014 con el deseo de crear algo &uacute;nico. Trabajamos con meticuloso detalle y calidad artesanal para crear un chocolate de sabores incomparables y calidad gourmet; Resaltando el sabor y aroma del cacao Nicarag&uuml;ense en cada paso del proceso. El ingrediente secreto es el amor que nuestro equipo pone en cada lote de chocolate.&nbsp;</p>\r\n\r\n<p>Trabajamos nuestro chocolate a mano y en lotes peque&ntilde;os desde el grano de cacao controlando cada paso del proceso hasta crear el m&aacute;s fino chocolate. Estamos orgullosos nuestro proceso ya que nos lleva a crear chocolate de sabores m&aacute;s puros y refinados.</p>\r\n\r\n<p>Nuestro nombre es un tributo a los Maestros Chocolatiers de Suiza y B&eacute;lgica que d&iacute;a a d&iacute;a nos sirven de inspiraci&oacute;n y de est&aacute;ndar de calidad. Todos los d&iacute;as experimentamos conceptos y procesos nuevos con el mismo objetivo que ha sido nuestro norte desde el inicio. Crear el mejor chocolate de Nicaragua</p>", "contacto_1": null, "correo_1": "choconicaragua@gmail.com", "telefono_1": "50522991369", "contacto_2": null, "correo_2": null, "telefono_2": null, "pais_sede": 1, "ciudad": "Carretera a Masaya, 2da entrada a Las Colinas, Plaza Mayor 2da Etapa No.8 Managua", "location": "12.0918531,-86.2345232", "tipo_organizacion": "Sector privado", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "Nacional", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://choconicaragua.com/about_us/", "miembros": null, "tamano": null, "actualizado": "2017-12-14", "slug": "chocolateria-atelier", "usuario": null, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [3], "servicios": [3], "paises_labora": [1], "intercambio": [2, 3]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 236, "fields": {"nombre": "Cacao Terra", "logo": "logos/cacaoterra.jpg", "objetivo": "<p>Somos un grupo que trabaja con chocolate y cacao desde 1980 en El Salvador.&nbsp;Trabajamos desde la semilla del cacao para elaborar productos especiales con las marcas Shaw&rsquo;s, Mayaland, y Cacaoterra. Procesamos el cacao desde la semilla hasta el producto terminado (&ldquo;from bean to bar&rdquo;) lo que nos da mayor control sobre nuestra calidad y nos posibilita ofrecer productos derivados como chocolate en tablilla y cocoa en polvo, adem&aacute;s de nuestros tradicionales chocolates finos.</p>\r\n\r\n<p>&nbsp;</p>", "contacto_1": null, "correo_1": "contact@cacaoterra.com", "telefono_1": null, "contacto_2": null, "correo_2": null, "telefono_2": null, "pais_sede": 4, "ciudad": "Boulevard del Hipodromo #2-502 Colonia San Benito, San Salvador", "location": "13.6929817,-89.2369879", "tipo_organizacion": "Sector privado", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "Nacional", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": null, "miembros": null, "tamano": null, "actualizado": "2017-12-14", "slug": "cacao-terra", "usuario": null, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [8, 3, 7], "servicios": [3], "paises_labora": [4], "intercambio": [1, 3, 5]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 237, "fields": {"nombre": "Xocolat\u00edsimo", "logo": "logos/xocolatisimo.jpg", "objetivo": "<p>A lo largo de la historia los europeos importaron cacao de nuestras regiones porque es considerado uno de los mejores del mundo, Sin Embargo, ellos perfeccionaron la t&eacute;cnica para el procesamiento del cacao y tambi&eacute;n para la elaboraci&oacute;n de chocolate. Xocolat&iacute;simo retoma lo mejor de cada actor de la historia, el chocolate 100% salvadore&ntilde;o y la pericia de la tradici&oacute;n europea, para llevar a cabo todo el proceso hasta terminar en un chocolate fino que degusta de principio a fin en cada uno de nuestros productos.</p>", "contacto_1": null, "correo_1": null, "telefono_1": "50322638649", "contacto_2": null, "correo_2": null, "telefono_2": null, "pais_sede": 4, "ciudad": "Boulevard del Hip\u00f3dromo #548, Colonia San Benito, El Salvador,", "location": "13.6897795,-89.2436381", "tipo_organizacion": "Sector privado", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "Nacional", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://www.xocolatisimo.com.sv/", "miembros": null, "tamano": null, "actualizado": "2017-12-04", "slug": "xocolatisimo", "usuario": null, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [8, 3, 6, 7], "servicios": [3], "paises_labora": [4], "intercambio": [2, 5]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 238, "fields": {"nombre": "Instituto Nacional de Formaci\u00f3n Profesional (INFOP)", "logo": "logos/logoinfop.jpg", "objetivo": "<p>El INFOP, ha sido la instituci&oacute;n rectora de las pol&iacute;ticas de formaci&oacute;n profesional encaminadas al desarrollo econ&oacute;mico y social del pa&iacute;s, contando con una amplia oferta formativa y personal docente calificado, que ha permitido brindar a los estudiantes una formaci&oacute;n t&eacute;cnica conforme a sus vocaciones.</p>\r\n\r\n<p>Se propone contribuir al aumento de la productividad nacional y al desarrollo econ&oacute;mico y social del pa&iacute;s, mediante la formaci&oacute;n ocupacional que responda al establecimiento de un sistema nacional de formaci&oacute;n profesional para todos los sectores de la econom&iacute;a y para todos los niveles de empleo, de acuerdo con los planes nacionales de desarrollo econ&oacute;mico y social y las necesidades reales del pa&iacute;s. En consecuencia, al INFOP le corresponder&aacute; rectorar, dirigir, controlar, supervisar y evaluar las actividades encaminadas a la formaci&oacute;n profesional a nivel nacional.</p>\r\n\r\n<p>&nbsp;</p>", "contacto_1": null, "correo_1": null, "telefono_1": "50422300679", "contacto_2": null, "correo_2": null, "telefono_2": null, "pais_sede": 5, "ciudad": "Tegucigalpa. Colonia Miraflores.Bulevar Centroam\u00e9rica,", "location": "14.0791433,-87.1853761", "tipo_organizacion": "Sector publico", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "Nacional", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://infop.hn/", "miembros": null, "tamano": null, "actualizado": "2017-12-18", "slug": "instituto-nacional-de-formacion-profesional-infop", "usuario": null, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [3], "servicios": [1, 7], "paises_labora": [5], "intercambio": [1, 2]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 239, "fields": {"nombre": "Instituto Nacional de Conservaci\u00f3n  y Desarrollo Forestal (ICF)", "logo": "logos/logoHonduras.png", "objetivo": "<p>Garantizar la conservaci&oacute;n y uso sostenible de los ecosistemas, a trav&eacute;s de la aplicaci&oacute;n de la pol&iacute;tica y la normativa e incentivando la inversi&oacute;n y la participaci&oacute;n.</p>", "contacto_1": null, "correo_1": "info@icf.gob.hn", "telefono_1": "50422237703", "contacto_2": null, "correo_2": null, "telefono_2": "50422238587", "pais_sede": 5, "ciudad": "Comayaguela. Colonia Brisas de Olancho", "location": "14.0931688,-87.1925286", "tipo_organizacion": "Sector publico", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "Nacional", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://icf.gob.hn/", "miembros": null, "tamano": null, "actualizado": "2017-12-18", "slug": "instituto-nacional-de-conservacion-y-desarrollo-forestal-icf", "usuario": null, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [3], "servicios": [1, 3], "paises_labora": [5], "intercambio": [1, 2, 3]}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 1, "fields": {"organizacion": 200, "opcion": "Facebook", "url": "https://www.facebook.com/rikoltoCA/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 2, "fields": {"organizacion": 200, "opcion": "Twitter", "url": "https://twitter.com/rikoltoCA"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 3, "fields": {"organizacion": 200, "opcion": "Linkedin", "url": "https://www.linkedin.com/company/rikolto"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 4, "fields": {"organizacion": 200, "opcion": "Instagram", "url": "https://www.instagram.com/rikoltoCA/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 5, "fields": {"organizacion": 200, "opcion": "Youtube", "url": "https://www.youtube.com/channel/UCoCJqwCoQx9ZfT9mFbdfBhQ"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 6, "fields": {"organizacion": 200, "opcion": "Flickr", "url": "https://www.flickr.com/photos/vecoma/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 7, "fields": {"organizacion": 200, "opcion": "Sitio web", "url": "https://centroamerica.rikolto.org/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 8, "fields": {"organizacion": 199, "opcion": "Sitio web", "url": "https://centroamerica.rikolto.org/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 9, "fields": {"organizacion": 199, "opcion": "Twitter", "url": "https://twitter.com/rikoltoCA"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 10, "fields": {"organizacion": 199, "opcion": "Facebook", "url": "https://www.facebook.com/rikoltoCA/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 11, "fields": {"organizacion": 199, "opcion": "Linkedin", "url": "https://www.linkedin.com/company/rikolto"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 12, "fields": {"organizacion": 199, "opcion": "Instagram", "url": "https://www.instagram.com/rikoltoCA/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 13, "fields": {"organizacion": 199, "opcion": "Youtube", "url": "https://www.youtube.com/channel/UCoCJqwCoQx9ZfT9mFbdfBhQ"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 14, "fields": {"organizacion": 199, "opcion": "Flickr", "url": "https://www.flickr.com/photos/vecoma/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 15, "fields": {"organizacion": 1, "opcion": "Sitio web", "url": "http://www.cosude.org.ni"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 16, "fields": {"organizacion": 1, "opcion": "Facebook", "url": "https://www.facebook.com/SwissCooperationAmericaCentral"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 17, "fields": {"organizacion": 2, "opcion": "Sitio web", "url": "http://www.agroexitosa.com/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 18, "fields": {"organizacion": 3, "opcion": "Sitio web", "url": "http://www.chocolatesdeguatemala.com/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 19, "fields": {"organizacion": 3, "opcion": "Facebook", "url": "https://www.facebook.com/chocolartiguatemala"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 20, "fields": {"organizacion": 4, "opcion": "Facebook", "url": "https://es-la.facebook.com/alcaldiadelapalma/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 21, "fields": {"organizacion": 8, "opcion": "Facebook", "url": "https://es-la.facebook.com/cacaolosizalcos/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 22, "fields": {"organizacion": 9, "opcion": "Sitio web", "url": "http://crecer.org.gt/wp/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 23, "fields": {"organizacion": 5, "opcion": "Sitio web", "url": "http://www.alianzacacao.org/es"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 24, "fields": {"organizacion": 5, "opcion": "Facebook", "url": "https://www.facebook.com/alianzacacaoelsalvador?fref=ts"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 25, "fields": {"organizacion": 5, "opcion": "Twitter", "url": "https://twitter.com/alianzacacaosv"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 26, "fields": {"organizacion": 6, "opcion": "Facebook", "url": "https://es-la.facebook.com/pg/aseprahn/about/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 27, "fields": {"organizacion": 11, "opcion": "Facebook", "url": "https://www.facebook.com/DACHOJ-HN-1410162152599832/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 28, "fields": {"organizacion": 12, "opcion": "Sitio web", "url": "http://www.export.com.gt"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 29, "fields": {"organizacion": 12, "opcion": "Facebook", "url": "https://www.facebook.com/agexport"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 30, "fields": {"organizacion": 12, "opcion": "Twitter", "url": "https://twitter.com/agexportgt"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 31, "fields": {"organizacion": 12, "opcion": "Linkedin", "url": "https://www.linkedin.com/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 32, "fields": {"organizacion": 13, "opcion": "Sitio web", "url": "http://canicacao.org/nuestras-organizaciones-socias/amfvgw/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 33, "fields": {"organizacion": 14, "opcion": "Facebook", "url": "https://es-la.facebook.com/pg/Aprocagual/posts/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 34, "fields": {"organizacion": 17, "opcion": "Facebook", "url": "https://www.facebook.com/aprosacao"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 35, "fields": {"organizacion": 18, "opcion": "Facebook", "url": "https://www.facebook.com/aprofiguahn/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 36, "fields": {"organizacion": 21, "opcion": "Sitio web", "url": "http://www.apen.org.ni"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 37, "fields": {"organizacion": 21, "opcion": "Facebook", "url": "https://www.facebook.com/apen.nicaragua/?fref=ts"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 38, "fields": {"organizacion": 21, "opcion": "Twitter", "url": "https://twitter.com/Apen_Nicaragua"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 39, "fields": {"organizacion": 21, "opcion": "Google+", "url": "https://plus.google.com/u/0/113691673586302693262"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 40, "fields": {"organizacion": 22, "opcion": "Sitio web", "url": "http://www.apac.org.ni"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 41, "fields": {"organizacion": 22, "opcion": "Facebook", "url": "https://www.facebook.com/apacnicaragua/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 42, "fields": {"organizacion": 23, "opcion": "Sitio web", "url": "http://www.acicafoc.org/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 43, "fields": {"organizacion": 23, "opcion": "Facebook", "url": "https://www.facebook.com/ACICAFOC-441064359305963/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 44, "fields": {"organizacion": 23, "opcion": "Youtube", "url": "https://www.youtube.com/channel/UCBO_jHEHYELwiLkAIGhFenQ"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 45, "fields": {"organizacion": 23, "opcion": "Twitter", "url": "https://twitter.com/ACICAFOCca"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 46, "fields": {"organizacion": 24, "opcion": "Facebook", "url": "https://www.facebook.com/Asichoq-359570180830926/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 47, "fields": {"organizacion": 26, "opcion": "Sitio web", "url": "http://www.andi.hn"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 48, "fields": {"organizacion": 26, "opcion": "Facebook", "url": "https://www.facebook.com/ANDIHonduras/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 49, "fields": {"organizacion": 27, "opcion": "Sitio web", "url": "http://www.aprocacaho.com"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 50, "fields": {"organizacion": 27, "opcion": "Facebook", "url": "https://www.facebook.com/APROCACAHO/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 51, "fields": {"organizacion": 28, "opcion": "Sitio web", "url": "http://www.anifoda.org.ni/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 52, "fields": {"organizacion": 28, "opcion": "Facebook", "url": "https://www.facebook.com/anifodanicaragua/?fref=ts"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 53, "fields": {"organizacion": 29, "opcion": "Sitio web", "url": "http://www.addac.org.ni"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 54, "fields": {"organizacion": 29, "opcion": "Facebook", "url": "https://www.facebook.com/addacong/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 55, "fields": {"organizacion": 29, "opcion": "Twitter", "url": "https://twitter.com/addacmatagalpa"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 56, "fields": {"organizacion": 30, "opcion": "Sitio web", "url": "http://canicacao.org/nuestras-organizaciones-socias/apromuwa/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 57, "fields": {"organizacion": 32, "opcion": "Sitio web", "url": "http://www.bcie.org"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 58, "fields": {"organizacion": 32, "opcion": "Facebook", "url": "https://www.facebook.com/trabajobcie/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 59, "fields": {"organizacion": 32, "opcion": "Twitter", "url": "https://twitter.com/BCIE_Org?lang=es"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 60, "fields": {"organizacion": 32, "opcion": "Google+", "url": "https://plus.google.com/u/0/107039078318088298917"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 61, "fields": {"organizacion": 33, "opcion": "Sitio web", "url": "https://www.lafise.com/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 62, "fields": {"organizacion": 33, "opcion": "Youtube", "url": "https://www.youtube.com/channel/UCJFIPRRerp5gdo1b7dtFUSQ"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 63, "fields": {"organizacion": 33, "opcion": "Linkedin", "url": "https://www.linkedin.com/company/lafise"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 64, "fields": {"organizacion": 33, "opcion": "Facebook", "url": "https://www.facebook.com/BancoLAFISENicaragua/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 65, "fields": {"organizacion": 229, "opcion": "Sitio web", "url": "http://www.bandesal.gob.sv/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 66, "fields": {"organizacion": 229, "opcion": "Facebook", "url": "https://www.facebook.com/BANDESAL"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 67, "fields": {"organizacion": 229, "opcion": "Twitter", "url": "https://twitter.com/BanDesarrollo"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 68, "fields": {"organizacion": 229, "opcion": "Instagram", "url": "https://www.instagram.com/bandesarrollo/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 69, "fields": {"organizacion": 229, "opcion": "Youtube", "url": "https://www.youtube.com/user/BANDESAL"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 70, "fields": {"organizacion": 225, "opcion": "Sitio web", "url": "https://www.bfa.gob.sv/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 71, "fields": {"organizacion": 225, "opcion": "Facebook", "url": "https://www.facebook.com/BFAElSalvador/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 72, "fields": {"organizacion": 225, "opcion": "Twitter", "url": "https://twitter.com/bfaelsalvador"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 73, "fields": {"organizacion": 225, "opcion": "Youtube", "url": "https://www.youtube.com/channel/UCcAX55kD3TnVkNogFaof2kA"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 74, "fields": {"organizacion": 34, "opcion": "Sitio web", "url": "http://www.bfp.com.ni/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 75, "fields": {"organizacion": 34, "opcion": "Facebook", "url": "https://www.facebook.com/BFPNicaragua/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 76, "fields": {"organizacion": 34, "opcion": "Twitter", "url": "https://twitter.com/BFPNicaragua"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 77, "fields": {"organizacion": 35, "opcion": "Sitio web", "url": "https://www.banprogrupopromerica.com.ni"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 78, "fields": {"organizacion": 35, "opcion": "Facebook", "url": "https://www.facebook.com/banpronicaragua"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 79, "fields": {"organizacion": 35, "opcion": "Twitter", "url": "https://twitter.com/banpronicaragua"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 80, "fields": {"organizacion": 35, "opcion": "Instagram", "url": "https://www.instagram.com/banpronicaragua/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 81, "fields": {"organizacion": 35, "opcion": "Youtube", "url": "https://www.youtube.com/user/BanproNicaragua"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 82, "fields": {"organizacion": 35, "opcion": "Linkedin", "url": "https://www.linkedin.com/company/banpro-nicaragua"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 83, "fields": {"organizacion": 37, "opcion": "Sitio web", "url": "http://www.biolatina.com/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 84, "fields": {"organizacion": 37, "opcion": "Facebook", "url": "https://www.facebook.com/Biolatina"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 85, "fields": {"organizacion": 36, "opcion": "Sitio web", "url": "http://www.biolatina.com"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 86, "fields": {"organizacion": 36, "opcion": "Facebook", "url": "https://www.facebook.com/Biolatina"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 87, "fields": {"organizacion": 38, "opcion": "Sitio web", "url": "http://bioquinnicaragua.blogspot.com/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 88, "fields": {"organizacion": 39, "opcion": "Facebook", "url": "http://www.cacaoexpresshn.com"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 89, "fields": {"organizacion": 40, "opcion": "Sitio web", "url": "http://www.cacao.direct"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 90, "fields": {"organizacion": 40, "opcion": "Facebook", "url": "https://www.facebook.com/cacaodirect/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 91, "fields": {"organizacion": 233, "opcion": "Sitio web", "url": "https://cacaooro.com/espanol/index.html"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 92, "fields": {"organizacion": 42, "opcion": "Facebook", "url": "https://es-la.facebook.com/itzelgourmetchocolate/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 93, "fields": {"organizacion": 236, "opcion": "Sitio web", "url": "http://www.cacaoterra.com/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 94, "fields": {"organizacion": 236, "opcion": "Facebook", "url": "https://www.facebook.com/cacaoterra"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 95, "fields": {"organizacion": 41, "opcion": "Sitio web", "url": "http://www.cacaoverapaz.com/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 96, "fields": {"organizacion": 41, "opcion": "Facebook", "url": "https://www.facebook.com/cacaoverapaz"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 97, "fields": {"organizacion": 43, "opcion": "Sitio web", "url": "http://www.cafesoluble.com/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 98, "fields": {"organizacion": 43, "opcion": "Facebook", "url": "https://www.facebook.com/CafeSolubleSa/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 99, "fields": {"organizacion": 44, "opcion": "Sitio web", "url": "http://www.canicacao.org"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 100, "fields": {"organizacion": 44, "opcion": "Facebook", "url": "https://www.facebook.com/Canicacao-597927410317539/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 101, "fields": {"organizacion": 45, "opcion": "Sitio web", "url": "http://www.crsespanol.org/donde-servimos/america-latina-y-el-caribe/el-salvador/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 102, "fields": {"organizacion": 45, "opcion": "Facebook", "url": "https://www.facebook.com/CRSespanol"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 103, "fields": {"organizacion": 45, "opcion": "Twitter", "url": "https://twitter.com/search?q=%40crsnoticias&src=typd"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 104, "fields": {"organizacion": 46, "opcion": "Sitio web", "url": "http://cac-trading.com/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 105, "fields": {"organizacion": 48, "opcion": "Sitio web", "url": "http://www.catie.ac.cr"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 106, "fields": {"organizacion": 48, "opcion": "Facebook", "url": "https://www.facebook.com/CATIEOficial/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 107, "fields": {"organizacion": 48, "opcion": "Twitter", "url": "https://twitter.com/CATIEOficial"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 108, "fields": {"organizacion": 48, "opcion": "Youtube", "url": "https://www.youtube.com/user/CATIEcanal"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 109, "fields": {"organizacion": 48, "opcion": "Instagram", "url": "https://www.instagram.com/catieoficial/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 110, "fields": {"organizacion": 49, "opcion": "Sitio web", "url": "https://www.catie.ac.cr/donde-trabajamos/el-salvador/quienes-somos.html"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 111, "fields": {"organizacion": 49, "opcion": "Facebook", "url": "https://www.facebook.com/CATIEOficial/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 112, "fields": {"organizacion": 49, "opcion": "Twitter", "url": "https://twitter.com/CATIEOficial"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 113, "fields": {"organizacion": 49, "opcion": "Youtube", "url": "https://www.youtube.com/user/CATIEcanal"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 114, "fields": {"organizacion": 49, "opcion": "Instagram", "url": "https://www.instagram.com/catieoficial/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 115, "fields": {"organizacion": 49, "opcion": "Linkedin", "url": "https://www.linkedin.com/in/catie-oficial-754625a9"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 116, "fields": {"organizacion": 50, "opcion": "Sitio web", "url": "https://www.catie.ac.cr/nicaragua/es"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 117, "fields": {"organizacion": 50, "opcion": "Facebook", "url": "https://www.facebook.com/CATIEOficial/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 118, "fields": {"organizacion": 50, "opcion": "Twitter", "url": "https://twitter.com/CATIEOficial"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 119, "fields": {"organizacion": 50, "opcion": "Youtube", "url": "https://www.youtube.com/user/CATIEcanal"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 120, "fields": {"organizacion": 50, "opcion": "Linkedin", "url": "https://www.linkedin.com/in/catie-oficial-754625a9"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 121, "fields": {"organizacion": 51, "opcion": "Sitio web", "url": "http://fausac.gt/bulbuxya/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 122, "fields": {"organizacion": 51, "opcion": "Facebook", "url": "https://www.facebook.com/Decano-Agronomia-2015-2019-857629091023039/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 123, "fields": {"organizacion": 52, "opcion": "Sitio web", "url": "http://www.censalud.ues.edu.sv"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 124, "fields": {"organizacion": 53, "opcion": "Sitio web", "url": "http://www.cetrex.gob.ni"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 125, "fields": {"organizacion": 54, "opcion": "Sitio web", "url": "http://ciat.cgiar.org/ciat-projects/?lang=es"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 126, "fields": {"organizacion": 54, "opcion": "Twitter", "url": "https://twitter.com/CIAT_"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 127, "fields": {"organizacion": 54, "opcion": "Facebook", "url": "https://www.facebook.com/ciat.ecoefficient"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 128, "fields": {"organizacion": 55, "opcion": "Sitio web", "url": "http://www.centa.gob.sv"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 129, "fields": {"organizacion": 55, "opcion": "Facebook", "url": "https://www.facebook.com/CENTAElSalvador/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 130, "fields": {"organizacion": 55, "opcion": "Twitter", "url": "https://twitter.com/centaelsalvador"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 131, "fields": {"organizacion": 55, "opcion": "Youtube", "url": "https://www.youtube.com/user/CENTAELSALVADOR"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 132, "fields": {"organizacion": 55, "opcion": "Instagram", "url": "https://www.instagram.com/centaelsalvador/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 133, "fields": {"organizacion": 55, "opcion": "Flickr", "url": "https://www.flickr.com/photos/133664356@N06/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 134, "fields": {"organizacion": 224, "opcion": "Sitio web", "url": "https://www.sica.int/cenpromype/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 135, "fields": {"organizacion": 56, "opcion": "Sitio web", "url": "http://www.curla.unah.edu.hn"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 136, "fields": {"organizacion": 56, "opcion": "Facebook", "url": "https://www.facebook.com/unah.edu.hn"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 137, "fields": {"organizacion": 56, "opcion": "Twitter", "url": "https://twitter.com/unah_oficial"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 138, "fields": {"organizacion": 56, "opcion": "Youtube", "url": "https://www.youtube.com/user/oficialunah"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 139, "fields": {"organizacion": 56, "opcion": "Instagram", "url": "https://www.instagram.com/unahoficial/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 140, "fields": {"organizacion": 56, "opcion": "Linkedin", "url": "https://www.linkedin.com/school/15094191/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 141, "fields": {"organizacion": 57, "opcion": "Facebook", "url": "https://www.facebook.com/Chocolate-del-Caribe-577948475665902/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 142, "fields": {"organizacion": 58, "opcion": "Sitio web", "url": "http://chocolatedp.com/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 143, "fields": {"organizacion": 58, "opcion": "Facebook", "url": "https://www.facebook.com/chocolateria.donapancha/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 144, "fields": {"organizacion": 58, "opcion": "Google+", "url": "https://plus.google.com/u/0/118415633243027081495"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 145, "fields": {"organizacion": 59, "opcion": "Facebook", "url": "https://www.facebook.com/Chocolate-Imperial-171144882939576/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 146, "fields": {"organizacion": 60, "opcion": "Sitio web", "url": "http://www.momotombochocolatefactory.com/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 147, "fields": {"organizacion": 60, "opcion": "Twitter", "url": "https://twitter.com/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 148, "fields": {"organizacion": 60, "opcion": "Linkedin", "url": "https://www.linkedin.com/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 149, "fields": {"organizacion": 60, "opcion": "Facebook", "url": "https://www.facebook.com/ChocolatMomotombo/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 150, "fields": {"organizacion": 62, "opcion": "Facebook", "url": "https://www.facebook.com/ChocoTrim/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 151, "fields": {"organizacion": 169, "opcion": "Sitio web", "url": "http://www.chocolateradehonduras.com"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 152, "fields": {"organizacion": 169, "opcion": "Facebook", "url": "https://www.facebook.com/chocolateradehonduras/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 153, "fields": {"organizacion": 169, "opcion": "Twitter", "url": "https://twitter.com/ichocolaterahn"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 154, "fields": {"organizacion": 169, "opcion": "Youtube", "url": "https://www.youtube.com/channel/UC0xWQbm7TJNNF3xLOHOp4Vw"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 155, "fields": {"organizacion": 169, "opcion": "Instagram", "url": "https://www.instagram.com/ichocolaterahn/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 156, "fields": {"organizacion": 235, "opcion": "Sitio web", "url": "http://choconicaragua.com/about_us/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 157, "fields": {"organizacion": 235, "opcion": "Facebook", "url": "https://www.facebook.com/ChocoAtelier/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 158, "fields": {"organizacion": 235, "opcion": "Twitter", "url": "https://twitter.com/chocoatelierni/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 159, "fields": {"organizacion": 235, "opcion": "Instagram", "url": "https://www.instagram.com/chocoatelierni/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 160, "fields": {"organizacion": 64, "opcion": "Facebook", "url": "https://www.facebook.com/Lavienesachocolategourmet/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 161, "fields": {"organizacion": 164, "opcion": "Sitio web", "url": "http://www.chocolatesgranada.com/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 162, "fields": {"organizacion": 164, "opcion": "Facebook", "url": "https://www.facebook.com/chocolatesgranadagt/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 163, "fields": {"organizacion": 66, "opcion": "Sitio web", "url": "http://www.melher.com"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 164, "fields": {"organizacion": 66, "opcion": "Facebook", "url": "https://www.facebook.com/ChocolatesMelher/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 165, "fields": {"organizacion": 66, "opcion": "Linkedin", "url": "https://www.linkedin.com/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 166, "fields": {"organizacion": 66, "opcion": "Twitter", "url": "https://twitter.com/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 167, "fields": {"organizacion": 61, "opcion": "Facebook", "url": "https://www.facebook.com/puromixco/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 168, "fields": {"organizacion": 67, "opcion": "Sitio web", "url": "http://chocolatshalba.ch/en/sustainability/purchaising/cocoa/cocoa-origins/honduras.html"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 169, "fields": {"organizacion": 67, "opcion": "Facebook", "url": "https://www.facebook.com/ChocolatsHalbaHonduras/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 170, "fields": {"organizacion": 68, "opcion": "Sitio web", "url": "https://www.chocomuseo.com/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 171, "fields": {"organizacion": 68, "opcion": "Facebook", "url": "https://www.facebook.com/ChocoMuseoGuatemala/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 172, "fields": {"organizacion": 69, "opcion": "Sitio web", "url": "http://www.choicehumanitarian.org/guatemala"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 173, "fields": {"organizacion": 69, "opcion": "Facebook", "url": "https://www.facebook.com/choiceguatemala/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 174, "fields": {"organizacion": 69, "opcion": "Twitter", "url": "https://twitter.com/CHOICEorg"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 175, "fields": {"organizacion": 69, "opcion": "Instagram", "url": "https://www.instagram.com/choiceorg/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 176, "fields": {"organizacion": 69, "opcion": "Youtube", "url": "https://www.youtube.com/user/CHOICEorg"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 177, "fields": {"organizacion": 70, "opcion": "Sitio web", "url": "http://clusa.org.sv"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 178, "fields": {"organizacion": 70, "opcion": "Facebook", "url": "https://www.facebook.com/clusaes"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 179, "fields": {"organizacion": 70, "opcion": "Youtube", "url": "https://www.youtube.com/channel/UCNahdrt_WA7JhyVww_9Ui-A?sub_confirmation=1"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 180, "fields": {"organizacion": 71, "opcion": "Sitio web", "url": "http://www.casm.hn/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 181, "fields": {"organizacion": 71, "opcion": "Facebook", "url": "https://www.facebook.com/ComisionDeAccionSocialMenonitaHondurasEnglish/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 182, "fields": {"organizacion": 72, "opcion": "Sitio web", "url": "http://export.com.gt/sectores/comite-de-cacao-y-chocolate-diferenciado/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 183, "fields": {"organizacion": 73, "opcion": "Sitio web", "url": "http://www.comrural.hn"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 184, "fields": {"organizacion": 73, "opcion": "Twitter", "url": "https://twitter.com/ComRuralHN"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 185, "fields": {"organizacion": 73, "opcion": "Facebook", "url": "https://www.facebook.com/comrural/?ref=page_internal"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 186, "fields": {"organizacion": 75, "opcion": "Sitio web", "url": "http://www.conacyt.gob.sv"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 187, "fields": {"organizacion": 75, "opcion": "Facebook", "url": "https://www.facebook.com/NuevoCONACYT/?ref=page_internal"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 188, "fields": {"organizacion": 75, "opcion": "Twitter", "url": "https://twitter.com/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 189, "fields": {"organizacion": 76, "opcion": "Facebook", "url": "https://www.facebook.com/Consultores-para-el-Desarrollo-Rural-Sostenible-CODERSA--107045166063640/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 191, "fields": {"organizacion": 78, "opcion": "Sitio web", "url": "https://www.facebook.com/coagricsal.hn"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 192, "fields": {"organizacion": 78, "opcion": "Google+", "url": "https://www.facebook.com/coagricsal.hn"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 193, "fields": {"organizacion": 78, "opcion": "Twitter", "url": "https://twitter.com/coagricsal"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 194, "fields": {"organizacion": 74, "opcion": "Sitio web", "url": "https://codimca.wordpress.com/nosotras-somos/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 195, "fields": {"organizacion": 74, "opcion": "Facebook", "url": "https://www.facebook.com/codimcahonduras/?fref=ts"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 197, "fields": {"organizacion": 80, "opcion": "Sitio web", "url": "http://www.aprocacaho.com/cacaosafer/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 198, "fields": {"organizacion": 81, "opcion": "Sitio web", "url": "http://cooperativatuneca.blogspot.com"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 199, "fields": {"organizacion": 81, "opcion": "Facebook", "url": "https://www.facebook.com/Cooperativa-Tuneca-RL-509216155946225/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 200, "fields": {"organizacion": 86, "opcion": "Sitio web", "url": "http://www.caruna.com.ni"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 201, "fields": {"organizacion": 86, "opcion": "Facebook", "url": "https://www.facebook.com/carunarl/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 202, "fields": {"organizacion": 87, "opcion": "Facebook", "url": "https://www.facebook.com/Coopefacsarl"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 203, "fields": {"organizacion": 87, "opcion": "Twitter", "url": "https://twitter.com/COOPEFACSARL"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 204, "fields": {"organizacion": 89, "opcion": "Sitio web", "url": "https://cooperativaluzenelhorizonte.jimdo.com/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 205, "fields": {"organizacion": 91, "opcion": "Facebook", "url": "https://www.facebook.com/COPRACAGUAL/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 206, "fields": {"organizacion": 90, "opcion": "Sitio web", "url": "http://www.aprocacaho.com/organizaciones-base/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 207, "fields": {"organizacion": 93, "opcion": "Sitio web", "url": "http://canicacao.org/nuestras-organizaciones-socias/cooprocar/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 208, "fields": {"organizacion": 94, "opcion": "Sitio web", "url": "http://www.aprocacaho.com/organizaciones-base/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 209, "fields": {"organizacion": 96, "opcion": "Sitio web", "url": "http://www.coprodi.org"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 210, "fields": {"organizacion": 96, "opcion": "Facebook", "url": "https://www.facebook.com/COPRODIRL/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 211, "fields": {"organizacion": 96, "opcion": "Linkedin", "url": "https://www.linkedin.com/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 212, "fields": {"organizacion": 97, "opcion": "Sitio web", "url": "http://cacaonica.com.ni/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 213, "fields": {"organizacion": 97, "opcion": "Facebook", "url": "https://www.facebook.com/cacaonicarl/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 214, "fields": {"organizacion": 97, "opcion": "Twitter", "url": "https://twitter.com/search?src=typd&q=CACAONICA"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 215, "fields": {"organizacion": 97, "opcion": "Linkedin", "url": "https://www.linkedin.com"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 216, "fields": {"organizacion": 98, "opcion": "Facebook", "url": "https://www.facebook.com/cosemucrim.rl"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 217, "fields": {"organizacion": 99, "opcion": "Facebook", "url": "https://es-la.facebook.com/cooprocafuc/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 218, "fields": {"organizacion": 102, "opcion": "Facebook", "url": "https://www.facebook.com/CooperativaJucuapense/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 219, "fields": {"organizacion": 104, "opcion": "Facebook", "url": "https://www.facebook.com/Cooperativa-Las-Mar%C3%ADas-93-1443675259219127/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 220, "fields": {"organizacion": 105, "opcion": "Sitio web", "url": "http://canicacao.org/nuestras-organizaciones-socias/cooperativa-miguel-angel-ortez/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 221, "fields": {"organizacion": 106, "opcion": "Sitio web", "url": "http://www.lacampesinarl.com/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 222, "fields": {"organizacion": 106, "opcion": "Facebook", "url": "https://es-la.facebook.com/cooperativacacaoteralacampesina/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 223, "fields": {"organizacion": 113, "opcion": "Sitio web", "url": "https://coacappeten.wordpress.com"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 224, "fields": {"organizacion": 113, "opcion": "Facebook", "url": "https://www.facebook.com/Coacap-525278607624725/?fref=hovercard"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 225, "fields": {"organizacion": 114, "opcion": "Sitio web", "url": "http://www.dantachocolate.com/Danta_Chocolate.html"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 226, "fields": {"organizacion": 114, "opcion": "Facebook", "url": "https://www.facebook.com/DantaChocolate"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 227, "fields": {"organizacion": 115, "opcion": "Sitio web", "url": "http://www.mopawi.org/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 228, "fields": {"organizacion": 115, "opcion": "Twitter", "url": "https://twitter.com/MOPAWI1985"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 229, "fields": {"organizacion": 115, "opcion": "Facebook", "url": "https://www.facebook.com/Mopawi"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 230, "fields": {"organizacion": 115, "opcion": "Youtube", "url": "https://www.youtube.com/channel/UCl9Lm45rY1Ts7mzRlwlNRyw"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 231, "fields": {"organizacion": 115, "opcion": "Instagram", "url": "https://www.instagram.com/mopawi/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 232, "fields": {"organizacion": 116, "opcion": "Sitio web", "url": "http://disagro.com/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 233, "fields": {"organizacion": 116, "opcion": "Linkedin", "url": "https://www.linkedin.com/company/disagro.com"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 234, "fields": {"organizacion": 234, "opcion": "Sitio web", "url": "http://www.donjuancacaoliquor.com/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 235, "fields": {"organizacion": 234, "opcion": "Facebook", "url": "https://www.facebook.com/licordecacaodonjuan"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 236, "fields": {"organizacion": 234, "opcion": "Twitter", "url": "https://twitter.com/licordecacao"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 237, "fields": {"organizacion": 234, "opcion": "Youtube", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=WxD_iEKy-dU"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 238, "fields": {"organizacion": 122, "opcion": "Sitio web", "url": "https://www.ecomtrading.com/contact/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 239, "fields": {"organizacion": 122, "opcion": "Linkedin", "url": "https://www.linkedin.com/company/ecom-trading"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 240, "fields": {"organizacion": 124, "opcion": "Sitio web", "url": "https://www.escacao.com/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 241, "fields": {"organizacion": 124, "opcion": "Facebook", "url": "https://www.facebook.com/escacao/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 242, "fields": {"organizacion": 121, "opcion": "Sitio web", "url": "http://elcastillodelcacao.com/Espanol/index.html"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 243, "fields": {"organizacion": 121, "opcion": "Facebook", "url": "https://www.facebook.com/El-Castillo-del-Cacao-156059461125410/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 244, "fields": {"organizacion": 125, "opcion": "Facebook", "url": "https://www.facebook.com/Agricola-Valle-de-Sula-Choloma-349009858593132/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 245, "fields": {"organizacion": 126, "opcion": "Sitio web", "url": "http://www.esnacifor.hn/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 246, "fields": {"organizacion": 126, "opcion": "Youtube", "url": "https://www.youtube.com/user/UNIVERSIDADESNACIFOR"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 247, "fields": {"organizacion": 126, "opcion": "Twitter", "url": "https://twitter.com/ESNACIFOR"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 248, "fields": {"organizacion": 127, "opcion": "Sitio web", "url": "http://www.shaws.com.sv"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 249, "fields": {"organizacion": 127, "opcion": "Facebook", "url": "https://www.facebook.com/shawselsal"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 250, "fields": {"organizacion": 127, "opcion": "Instagram", "url": "https://www.instagram.com/shaws_toda_una_tradicion/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 251, "fields": {"organizacion": 128, "opcion": "Sitio web", "url": "http://www.exportadoraatlantic.net/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 252, "fields": {"organizacion": 129, "opcion": "Sitio web", "url": "http://chocolatesquetzalcoatl.blogspot.com/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 253, "fields": {"organizacion": 129, "opcion": "Facebook", "url": "https://www.facebook.com/chocolates.quetzalcoatl"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 254, "fields": {"organizacion": 132, "opcion": "Sitio web", "url": "http://clac-comerciojusto.org/contacto/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 255, "fields": {"organizacion": 132, "opcion": "Facebook", "url": "https://www.facebook.com/clac.comerciojusto"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 256, "fields": {"organizacion": 132, "opcion": "Twitter", "url": "https://twitter.com/CLACFairtrade"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 257, "fields": {"organizacion": 132, "opcion": "Linkedin", "url": "https://www.linkedin.com/company/10249477/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 258, "fields": {"organizacion": 132, "opcion": "Pinterest", "url": "https://www.pinterest.com/CLACFAIRTRADE/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 259, "fields": {"organizacion": 132, "opcion": "Instagram", "url": "https://www.instagram.com/clac.comerciojusto.fairtrade/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 260, "fields": {"organizacion": 132, "opcion": "Youtube", "url": "https://www.youtube.com/channel/UC1bIZdpBA2CvkCgIo-qsKAA"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 261, "fields": {"organizacion": 133, "opcion": "Sitio web", "url": "http://www.femuprocan.org/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 262, "fields": {"organizacion": 133, "opcion": "Facebook", "url": "https://www.facebook.com/FEMUPROCAN-RL-284379511652262/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 263, "fields": {"organizacion": 133, "opcion": "Youtube", "url": "https://www.youtube.com/channel/UCLINHvfeh9eIv-XyiyepDmA"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 264, "fields": {"organizacion": 134, "opcion": "Sitio web", "url": "http://www.fedecovera.com/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 265, "fields": {"organizacion": 134, "opcion": "Twitter", "url": "https://twitter.com/Fedecovera"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 266, "fields": {"organizacion": 134, "opcion": "Youtube", "url": "https://www.youtube.com/channel/UCF6EmHQShdcr7J3KHkj_pIQ"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 267, "fields": {"organizacion": 135, "opcion": "Sitio web", "url": "https://www.fernandoskaffee.com/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 268, "fields": {"organizacion": 135, "opcion": "Facebook", "url": "https://www.facebook.com/Fernandos-Kaffee-Antigua-127805127265920/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 269, "fields": {"organizacion": 136, "opcion": "Sitio web", "url": "http://hondurasinfo.hn/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 270, "fields": {"organizacion": 136, "opcion": "Facebook", "url": "https://www.facebook.com/fidehonduras/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 271, "fields": {"organizacion": 137, "opcion": "Facebook", "url": "https://www.facebook.com/fincacuyancua/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 272, "fields": {"organizacion": 138, "opcion": "Sitio web", "url": "http://www.reservapatrocinio.com/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 273, "fields": {"organizacion": 138, "opcion": "Facebook", "url": "https://www.facebook.com/reservanatural.patrocinioii?fref=ts"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 274, "fields": {"organizacion": 144, "opcion": "Sitio web", "url": "http://www.tarrales.com/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 275, "fields": {"organizacion": 144, "opcion": "Facebook", "url": "https://www.facebook.com/tarralesnaturalreserve/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 276, "fields": {"organizacion": 145, "opcion": "Sitio web", "url": "http://formunica.com/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 277, "fields": {"organizacion": 145, "opcion": "Facebook", "url": "https://www.facebook.com/Formunica/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 278, "fields": {"organizacion": 145, "opcion": "Instagram", "url": "https://www.instagram.com/formunica/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 279, "fields": {"organizacion": 145, "opcion": "Youtube", "url": "https://www.youtube.com/channel/UCJXRBEIC91MsuD4gMoJt5jg"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 280, "fields": {"organizacion": 145, "opcion": "Linkedin", "url": "https://www.linkedin.com/company/formunica?trk"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 281, "fields": {"organizacion": 146, "opcion": "Sitio web", "url": "http://www.fundar.org.ni"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 282, "fields": {"organizacion": 148, "opcion": "Sitio web", "url": "http://www.defensores.org.gt"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 283, "fields": {"organizacion": 148, "opcion": "Facebook", "url": "https://www.facebook.com/Defensores.de.la.Naturaleza/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 284, "fields": {"organizacion": 148, "opcion": "Twitter", "url": "https://twitter.com/defensoresguate"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 285, "fields": {"organizacion": 148, "opcion": "Youtube", "url": "https://www.youtube.com/user/FundDefensores"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 286, "fields": {"organizacion": 147, "opcion": "Sitio web", "url": "https://www.funcafe.org"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 287, "fields": {"organizacion": 149, "opcion": "Sitio web", "url": "http://www.fundacionetea.org"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 288, "fields": {"organizacion": 149, "opcion": "Sitio web", "url": "http://www.fundacionetea.org"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 289, "fields": {"organizacion": 150, "opcion": "Sitio web", "url": "http://fundacionfdv.org/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 290, "fields": {"organizacion": 151, "opcion": "Sitio web", "url": "http://honduras.helvetas.org"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 291, "fields": {"organizacion": 151, "opcion": "Facebook", "url": "https://www.facebook.com/pg/helvetashonduras/about/?ref=page_internal"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 292, "fields": {"organizacion": 151, "opcion": "Google+", "url": "https://plus.google.com/u/0/110044249059673191601"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 293, "fields": {"organizacion": 153, "opcion": "Sitio web", "url": "http://www.fhia.org.hn"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 294, "fields": {"organizacion": 153, "opcion": "Facebook", "url": "https://www.facebook.com/FHIA-460243134087058/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 295, "fields": {"organizacion": 154, "opcion": "Sitio web", "url": "http://fundacionjicatuyo.com"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 296, "fields": {"organizacion": 154, "opcion": "Facebook", "url": "https://www.facebook.com/fundacion.jicatuyo"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 297, "fields": {"organizacion": 154, "opcion": "Youtube", "url": "https://www.youtube.com/channel/UC0Cm9csTZV-5uMltGXgJ-xA"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 298, "fields": {"organizacion": 155, "opcion": "Sitio web", "url": "http://www.fundalachua.org/index.php/es/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 299, "fields": {"organizacion": 155, "opcion": "Facebook", "url": "https://www.facebook.com/fundalachua"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 300, "fields": {"organizacion": 156, "opcion": "Facebook", "url": "https://www.facebook.com/Fundaci%C3%B3n-Madre-Tierra-FUMAT-1681970562027538/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 301, "fields": {"organizacion": 157, "opcion": "Sitio web", "url": "http://www.fundesyram.info"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 302, "fields": {"organizacion": 157, "opcion": "Facebook", "url": "https://www.facebook.com/fundesyram/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 303, "fields": {"organizacion": 157, "opcion": "Youtube", "url": "https://www.youtube.com/user/videosFundesyram"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 304, "fields": {"organizacion": 163, "opcion": "Sitio web", "url": "http://fundebase.org/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 305, "fields": {"organizacion": 163, "opcion": "Facebook", "url": "https://www.facebook.com/FUNDEBASE/?fref=ts"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 306, "fields": {"organizacion": 163, "opcion": "Twitter", "url": "https://twitter.com/search?q=FUNDEBASE&src=typd"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 307, "fields": {"organizacion": 158, "opcion": "Sitio web", "url": "http://www.fadcanic.org.ni/?q=es"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 308, "fields": {"organizacion": 158, "opcion": "Facebook", "url": "https://www.facebook.com/Fadcanic-127637583978610/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 309, "fields": {"organizacion": 158, "opcion": "Twitter", "url": "https://twitter.com/search?q=FADCANIC&src=typd"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 310, "fields": {"organizacion": 159, "opcion": "Sitio web", "url": "http://www.propeten.org"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 311, "fields": {"organizacion": 159, "opcion": "Facebook", "url": "https://www.facebook.com/propeten14/?fref=ts"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 312, "fields": {"organizacion": 159, "opcion": "Twitter", "url": "https://twitter.com/search?q=PROPETEN&src=typd"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 313, "fields": {"organizacion": 160, "opcion": "Sitio web", "url": "http://www.solidaridadnetwork.org"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 314, "fields": {"organizacion": 160, "opcion": "Facebook", "url": "https://www.facebook.com/solidaridadnetwork"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 315, "fields": {"organizacion": 160, "opcion": "Twitter", "url": "https://twitter.com/solidaridadnetw"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 316, "fields": {"organizacion": 160, "opcion": "Linkedin", "url": "https://www.linkedin.com/company/solidaridad"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 317, "fields": {"organizacion": 160, "opcion": "Youtube", "url": "https://www.youtube.com/channel/UC4Osga7scfmiBEpnVeF98zA"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 318, "fields": {"organizacion": 161, "opcion": "Sitio web", "url": "http://www.swisscontact.org/es/country/america-central/home.html"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 319, "fields": {"organizacion": 161, "opcion": "Linkedin", "url": "https://www.linkedin.com/company/swisscontact"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 320, "fields": {"organizacion": 161, "opcion": "Facebook", "url": "https://www.facebook.com/swisscontactal/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 321, "fields": {"organizacion": 161, "opcion": "Youtube", "url": "https://www.youtube.com/user/Swisscontactonline"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 322, "fields": {"organizacion": 161, "opcion": "Flickr", "url": "https://www.flickr.com/photos/127898070@N07/albums"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 323, "fields": {"organizacion": 162, "opcion": "Sitio web", "url": "http://www.fundasistemas.org/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 324, "fields": {"organizacion": 162, "opcion": "Facebook", "url": "https://www.facebook.com/Fundasistemas/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 325, "fields": {"organizacion": 162, "opcion": "Linkedin", "url": "https://www.linkedin.com/company/25061465/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 326, "fields": {"organizacion": 123, "opcion": "Sitio web", "url": "http://www.grupoenlasa.com/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 327, "fields": {"organizacion": 123, "opcion": "Facebook", "url": "https://www.facebook.com/Enlasa-155165957857208/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 328, "fields": {"organizacion": 123, "opcion": "Linkedin", "url": "https://gt.linkedin.com/in/grupo-enlasa-129740a7"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 329, "fields": {"organizacion": 123, "opcion": "Twitter", "url": "https://twitter.com/GrupoEnlasa"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 330, "fields": {"organizacion": 165, "opcion": "Sitio web", "url": "http://www.gruposgestores.org.gt/2011/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 331, "fields": {"organizacion": 167, "opcion": "Sitio web", "url": "http://www.elcarmenestate.com/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 332, "fields": {"organizacion": 167, "opcion": "Facebook", "url": "https://www.facebook.com/El-Carmen-Estate-170309696322657/?rf=237308619648604"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 333, "fields": {"organizacion": 168, "opcion": "Sitio web", "url": "http://www.heifernicaragua.org.ni"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 334, "fields": {"organizacion": 168, "opcion": "Facebook", "url": "https://www.facebook.com/HeiferInternationalNicaragua/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 335, "fields": {"organizacion": 170, "opcion": "Sitio web", "url": "http://www.ingemann.com.ni"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 336, "fields": {"organizacion": 170, "opcion": "Facebook", "url": "https://www.facebook.com/IngemannFineCocoa/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 337, "fields": {"organizacion": 170, "opcion": "Twitter", "url": "https://twitter.com/IngemannFC/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 338, "fields": {"organizacion": 170, "opcion": "Youtube", "url": "https://www.youtube.com/channel/UCz_MoQGeKDyKNMVKMFYm-Tg"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 339, "fields": {"organizacion": 170, "opcion": "Instagram", "url": "https://www.instagram.com/ingemannfinecocoa/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 340, "fields": {"organizacion": 170, "opcion": "Sitio web", "url": "http://www.ingemann.com.ni"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 341, "fields": {"organizacion": 170, "opcion": "Facebook", "url": "https://www.facebook.com/IngemannFineCocoa/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 342, "fields": {"organizacion": 170, "opcion": "Twitter", "url": "https://twitter.com/IngemannFC/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 343, "fields": {"organizacion": 170, "opcion": "Youtube", "url": "https://www.youtube.com/channel/UCz_MoQGeKDyKNMVKMFYm-Tg"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 344, "fields": {"organizacion": 170, "opcion": "Instagram", "url": "https://www.instagram.com/ingemannfinecocoa/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 345, "fields": {"organizacion": 171, "opcion": "Sitio web", "url": "http://www.icadehonduras.org/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 346, "fields": {"organizacion": 171, "opcion": "Facebook", "url": "https://www.facebook.com/Icade-108430425901599/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 347, "fields": {"organizacion": 171, "opcion": "Youtube", "url": "https://www.youtube.com/user/ICADEHONDURAS?feature=mhum"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 348, "fields": {"organizacion": 222, "opcion": "Sitio web", "url": "http://www.ipsa.gob.ni/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 349, "fields": {"organizacion": 172, "opcion": "Sitio web", "url": "http://www.ihcafe.hn"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 350, "fields": {"organizacion": 172, "opcion": "Facebook", "url": "https://www.facebook.com/caficultura"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 351, "fields": {"organizacion": 172, "opcion": "Youtube", "url": "https://www.youtube.com/channel/UCz9LmFlOpvSX5ID4PxzN7_w"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 352, "fields": {"organizacion": 172, "opcion": "Twitter", "url": "https://twitter.com/ihcafe"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 353, "fields": {"organizacion": 173, "opcion": "Sitio web", "url": "http://www.iica.int/es/countries/el-salvador"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 354, "fields": {"organizacion": 173, "opcion": "Facebook", "url": "https://www.facebook.com/IICAnoticias/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 355, "fields": {"organizacion": 173, "opcion": "Twitter", "url": "https://twitter.com/iicanoticias"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 356, "fields": {"organizacion": 173, "opcion": "Youtube", "url": "https://www.youtube.com/user/IICAnoticias"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 357, "fields": {"organizacion": 173, "opcion": "Google+", "url": "https://plus.google.com/+IICAnoticias"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 358, "fields": {"organizacion": 174, "opcion": "Sitio web", "url": "http://www.iica.int/es/countries/guatemala"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 359, "fields": {"organizacion": 174, "opcion": "Facebook", "url": "https://www.facebook.com/IICAnoticias/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 360, "fields": {"organizacion": 174, "opcion": "Youtube", "url": "https://www.youtube.com/user/IICAnoticias"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 361, "fields": {"organizacion": 174, "opcion": "Twitter", "url": "https://twitter.com/iicanoticias"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 362, "fields": {"organizacion": 174, "opcion": "Google+", "url": "https://plus.google.com/+IICAnoticias"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 363, "fields": {"organizacion": 239, "opcion": "Sitio web", "url": "http://icf.gob.hn/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 364, "fields": {"organizacion": 239, "opcion": "Facebook", "url": "https://www.facebook.com/institutodeconservacion.icf"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 365, "fields": {"organizacion": 239, "opcion": "Twitter", "url": "https://twitter.com/icfhonduras"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 366, "fields": {"organizacion": 238, "opcion": "Sitio web", "url": "http://infop.hn/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 367, "fields": {"organizacion": 238, "opcion": "Facebook", "url": "https://www.facebook.com/INFOPOFICIAL/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 368, "fields": {"organizacion": 238, "opcion": "Twitter", "url": "https://twitter.com/infophn"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 369, "fields": {"organizacion": 238, "opcion": "Youtube", "url": "https://www.youtube.com/user/infopweb"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 370, "fields": {"organizacion": 238, "opcion": "Instagram", "url": "https://www.instagram.com/infophnd/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 371, "fields": {"organizacion": 175, "opcion": "Sitio web", "url": "http://www.inatec.edu.ni/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 372, "fields": {"organizacion": 175, "opcion": "Facebook", "url": "https://www.facebook.com/TecNacional"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 373, "fields": {"organizacion": 175, "opcion": "Twitter", "url": "https://twitter.com/TecNacional"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 374, "fields": {"organizacion": 175, "opcion": "Instagram", "url": "https://www.instagram.com/tecnacional/?hl=es"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 375, "fields": {"organizacion": 175, "opcion": "Youtube", "url": "https://www.youtube.com/user/TecnologicoNacional"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 376, "fields": {"organizacion": 176, "opcion": "Sitio web", "url": "http://www.inta.gob.ni"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 377, "fields": {"organizacion": 176, "opcion": "Facebook", "url": "https://www.facebook.com/inta.nicaragua"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 378, "fields": {"organizacion": 176, "opcion": "Twitter", "url": "https://twitter.com/intanicaragua"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 379, "fields": {"organizacion": 176, "opcion": "Youtube", "url": "https://www.youtube.com/user/INTANICARAGUA"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 380, "fields": {"organizacion": 185, "opcion": "Sitio web", "url": "http://www.icco.org/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 381, "fields": {"organizacion": 185, "opcion": "Twitter", "url": "https://twitter.com/intlcocoaorg"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 382, "fields": {"organizacion": 185, "opcion": "Facebook", "url": "https://www.facebook.com/ICCOrganization/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 383, "fields": {"organizacion": 185, "opcion": "Youtube", "url": "https://www.youtube.com/channel/UC4Kl66vSO7J-tnpe6BgVlWg"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 384, "fields": {"organizacion": 177, "opcion": "Sitio web", "url": "https://lwr.org/where-we-work/nicaragua"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 385, "fields": {"organizacion": 177, "opcion": "Facebook", "url": "https://www.facebook.com/LuthWorldRelief"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 386, "fields": {"organizacion": 177, "opcion": "Twitter", "url": "https://twitter.com/LuthWorldRelief"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 387, "fields": {"organizacion": 178, "opcion": "Sitio web", "url": "http://www.mayacert.com/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 388, "fields": {"organizacion": 179, "opcion": "Sitio web", "url": "http://www.melgarcacao.com"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 389, "fields": {"organizacion": 179, "opcion": "Facebook", "url": "https://www.facebook.com/melgarcacao"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 390, "fields": {"organizacion": 179, "opcion": "Twitter", "url": "https://twitter.com/melgarcacao"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 391, "fields": {"organizacion": 181, "opcion": "Sitio web", "url": "http://web.maga.gob.gt"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 392, "fields": {"organizacion": 181, "opcion": "Facebook", "url": "https://www.facebook.com/maga.gt"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 393, "fields": {"organizacion": 181, "opcion": "Twitter", "url": "https://twitter.com/MagaGuatemala"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 394, "fields": {"organizacion": 181, "opcion": "Youtube", "url": "https://www.youtube.com/user/GuateMaga"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 395, "fields": {"organizacion": 182, "opcion": "Sitio web", "url": "http://www.mineco.gob.gt/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 396, "fields": {"organizacion": 182, "opcion": "Facebook", "url": "https://www.facebook.com/mineco.guatemala?ref=hl"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 397, "fields": {"organizacion": 182, "opcion": "Twitter", "url": "https://twitter.com/GUATEMINECO"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 398, "fields": {"organizacion": 182, "opcion": "Youtube", "url": "https://www.youtube.com/user/GUATEMINECO"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 399, "fields": {"organizacion": 180, "opcion": "Sitio web", "url": "https://www.magfor.gob.ni/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 400, "fields": {"organizacion": 180, "opcion": "Facebook", "url": "https://www.facebook.com/mag.nicaragua.9"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 401, "fields": {"organizacion": 180, "opcion": "Twitter", "url": "https://twitter.com/NicaraguaMag"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 402, "fields": {"organizacion": 180, "opcion": "Youtube", "url": "https://www.youtube.com/channel/UCo33LpKdNkWOpY7DSsGr4fQ"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 403, "fields": {"organizacion": 232, "opcion": "Sitio web", "url": "http://www.mific.gob.ni/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 404, "fields": {"organizacion": 232, "opcion": "Facebook", "url": "https://www.facebook.com/mific.nicaragua"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 405, "fields": {"organizacion": 228, "opcion": "Sitio web", "url": "http://www.marn.gob.sv/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 406, "fields": {"organizacion": 228, "opcion": "Facebook", "url": "https://www.facebook.com/marn.gob.sv/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 407, "fields": {"organizacion": 228, "opcion": "Flickr", "url": "https://www.flickr.com/photos/marnsv/albums"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 408, "fields": {"organizacion": 228, "opcion": "Twitter", "url": "https://twitter.com/MARN_SV"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 409, "fields": {"organizacion": 228, "opcion": "Youtube", "url": "https://www.youtube.com/user/MARNsv"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 410, "fields": {"organizacion": 183, "opcion": "Sitio web", "url": "http://www.marena.gob.ni"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 411, "fields": {"organizacion": 183, "opcion": "Facebook", "url": "https://twitter.com/MarenaNicaragua"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 412, "fields": {"organizacion": 183, "opcion": "Google+", "url": "https://plus.google.com/+MARENANicaraguaOficial"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 413, "fields": {"organizacion": 183, "opcion": "Youtube", "url": "https://www.youtube.com/channel/UCaO7XFy8JSVTNZxMwDH60yQ"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 414, "fields": {"organizacion": 221, "opcion": "Sitio web", "url": "http://www.economiafamiliar.gob.ni/?p=1991"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 415, "fields": {"organizacion": 221, "opcion": "Youtube", "url": "https://www.youtube.com/user/mefamiliar"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 416, "fields": {"organizacion": 184, "opcion": "Sitio web", "url": "http://www.unido.org/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 417, "fields": {"organizacion": 184, "opcion": "Facebook", "url": "https://www.facebook.com/UNIDO.HQ"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 418, "fields": {"organizacion": 184, "opcion": "Twitter", "url": "https://twitter.com/UNIDO"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 419, "fields": {"organizacion": 184, "opcion": "Linkedin", "url": "https://www.linkedin.com/company/unido"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 420, "fields": {"organizacion": 186, "opcion": "Sitio web", "url": "http://www.elocote.com"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 421, "fields": {"organizacion": 186, "opcion": "Facebook", "url": "http://www.facebook.com/elOcote.hn/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 422, "fields": {"organizacion": 188, "opcion": "Sitio web", "url": "http://www.proinca.com.sv/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 423, "fields": {"organizacion": 188, "opcion": "Facebook", "url": "https://www.facebook.com/proinca.sv/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 424, "fields": {"organizacion": 188, "opcion": "Instagram", "url": "https://www.instagram.com/proinca.sv/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 425, "fields": {"organizacion": 189, "opcion": "Sitio web", "url": "http://www.fusades.org"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 426, "fields": {"organizacion": 189, "opcion": "Facebook", "url": "https://www.facebook.com/Fusades"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 427, "fields": {"organizacion": 189, "opcion": "Twitter", "url": "https://twitter.com/fusades"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 428, "fields": {"organizacion": 189, "opcion": "Youtube", "url": "https://www.youtube.com/user/FUSADES"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 429, "fields": {"organizacion": 191, "opcion": "Sitio web", "url": "https://www.pronacom.gt/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 430, "fields": {"organizacion": 191, "opcion": "Facebook", "url": "https://www.facebook.com/Pronacom"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 431, "fields": {"organizacion": 191, "opcion": "Twitter", "url": "https://twitter.com/PRONACOMGT"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 432, "fields": {"organizacion": 192, "opcion": "Sitio web", "url": "http://pronagro.sag.gob.hn/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 433, "fields": {"organizacion": 196, "opcion": "Facebook", "url": "https://es-la.facebook.com/Redmuchhn/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 434, "fields": {"organizacion": 203, "opcion": "Facebook", "url": "https://www.facebook.com/sgccc.guatemala/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 435, "fields": {"organizacion": 231, "opcion": "Facebook", "url": "https://www.facebook.com/PRESANCA2/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 436, "fields": {"organizacion": 197, "opcion": "Facebook", "url": "https://www.facebook.com/retcacaohonduras/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 437, "fields": {"organizacion": 201, "opcion": "Facebook", "url": "https://www.facebook.com/pages/Ritter-Sport-Nicaragua-SA/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 438, "fields": {"organizacion": 202, "opcion": "Facebook", "url": "https://www.facebook.com/SAGHN"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 439, "fields": {"organizacion": 202, "opcion": "Twitter", "url": "https://twitter.com/saghonduras"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 440, "fields": {"organizacion": 207, "opcion": "Facebook", "url": "https://www.facebook.com/soppexcca/?ref=br_rs"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 441, "fields": {"organizacion": 209, "opcion": "Facebook", "url": "https://www.facebook.com/UEenNicaragua"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 442, "fields": {"organizacion": 209, "opcion": "Twitter", "url": "https://twitter.com/ueennicaragua?lang=en"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 443, "fields": {"organizacion": 210, "opcion": "Facebook", "url": "https://www.facebook.com/iucn.org"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 444, "fields": {"organizacion": 212, "opcion": "Facebook", "url": "https://www.facebook.com/URACCAN"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 445, "fields": {"organizacion": 212, "opcion": "Twitter", "url": "https://twitter.com/URACCAN_"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 446, "fields": {"organizacion": 213, "opcion": "Facebook", "url": "https://www.facebook.com/unanicaragua/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 447, "fields": {"organizacion": 214, "opcion": "Facebook", "url": "https://www.facebook.com/UNAN.Managua/?fref=ts"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 448, "fields": {"organizacion": 214, "opcion": "Twitter", "url": "https://twitter.com/UNANManagua"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 449, "fields": {"organizacion": 214, "opcion": "Youtube", "url": "https://www.youtube.com/user/UnanManaguaOficial"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 450, "fields": {"organizacion": 215, "opcion": "Facebook", "url": "https://www.facebook.com/PEBUNAG"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 451, "fields": {"organizacion": 218, "opcion": "Facebook", "url": "https://www.facebook.com/walter.maldonadoosorio?ref=br_rs"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 452, "fields": {"organizacion": 219, "opcion": "Facebook", "url": "https://www.facebook.com/WorldCocoaFoundation/"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 453, "fields": {"organizacion": 219, "opcion": "Twitter", "url": "https://twitter.com/WorldCocoa"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 454, "fields": {"organizacion": 219, "opcion": "Youtube", "url": "https://twitter.com/WorldCocoa"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 455, "fields": {"organizacion": 220, "opcion": "Facebook", "url": "https://www.facebook.com/XOCO-Gourmet-Cocoa-433976083351645/?ref=br_rs"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 456, "fields": {"organizacion": 16, "opcion": "Youtube", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=u1_sZ4DPzZE"}}, {"model": "directorio.redes", "pk": 457, "fields": {"organizacion": 88, "opcion": "Facebook", "url": "https://www.facebook.com/Cooperativa-Crasvidmil-669977856450338/?hc_ref=ARSXpTs2N6bridqtwusr9PO4kHuuQLKoYo-PCZTBbOv8dEZLSEPxOJGEEcVPUS4Y6Ak&fref=nf"}}, {"model": "directorio.productosservicios", "pk": 1, "fields": {"organizacion": 200, "nombre": "Foto 1", "foto": "productos-servicios/IMG_5910.jpeg"}}, {"model": "directorio.productosservicios", "pk": 2, "fields": {"organizacion": 200, "nombre": "Foto 2", "foto": "productos-servicios/7.jpeg"}}, {"model": "directorio.productosservicios", "pk": 3, "fields": {"organizacion": 200, "nombre": "Foto 3", "foto": "productos-servicios/Rikolto-GESCON-1-.jpeg"}}, {"model": "directorio.productosservicios", "pk": 4, "fields": {"organizacion": 200, "nombre": "Foto 4", "foto": "productos-servicios/DSC_0686.jpeg"}}]