[{"model": "directorio.pais", "pk": 1, "fields": {"nombre": "Nicaragua"}}, {"model": "directorio.pais", "pk": 2, "fields": {"nombre": "Suiza"}}, {"model": "directorio.pais", "pk": 3, "fields": {"nombre": "Guatemala"}}, {"model": "directorio.pais", "pk": 4, "fields": {"nombre": "El Salvador"}}, {"model": "directorio.pais", "pk": 5, "fields": {"nombre": "Honduras"}}, {"model": "directorio.pais", "pk": 6, "fields": {"nombre": "Costa Rica"}}, {"model": "directorio.pais", "pk": 7, "fields": {"nombre": "Pa\u00edses Bajos"}}, {"model": "directorio.pais", "pk": 8, "fields": {"nombre": "Reino Unido"}}, {"model": "directorio.pais", "pk": 9, "fields": {"nombre": "EEUU"}}, {"model": "directorio.pais", "pk": 10, "fields": {"nombre": "Panam\u00e1"}}, {"model": "directorio.pais", "pk": 11, "fields": {"nombre": "Rep\u00fablica Dominicana"}}, {"model": "directorio.pais", "pk": 12, "fields": {"nombre": "Belice"}}, {"model": "directorio.pais", "pk": 13, "fields": {"nombre": "Costa de Marfil"}}, {"model": "directorio.pais", "pk": 14, "fields": {"nombre": "Indonesia"}}, {"model": "directorio.pais", "pk": 15, "fields": {"nombre": "Camer\u00fan"}}, {"model": "directorio.pais", "pk": 16, "fields": {"nombre": "M\u00e9xico"}}, {"model": "directorio.pais", "pk": 17, "fields": {"nombre": "Internacional"}}, {"model": "directorio.pais", "pk": 18, "fields": {"nombre": "Alemania"}}, {"model": "directorio.pais", "pk": 19, "fields": {"nombre": "Belgica"}}, {"model": "directorio.tipoactividad", "pk": 1, "fields": {"nombre": "Bienes"}}, {"model": "directorio.tipoactividad", "pk": 2, "fields": {"nombre": "Servicios"}}, {"model": "directorio.participacion", "pk": 1, "fields": {"nombre": "Acopio"}}, {"model": "directorio.participacion", "pk": 2, "fields": {"nombre": "Insumos"}}, {"model": "directorio.participacion", "pk": 3, "fields": {"nombre": "Producci\u00f3n"}}, {"model": "directorio.participacion", "pk": 4, "fields": {"nombre": "Viveros"}}, {"model": "directorio.participacion", "pk": 5, "fields": {"nombre": "Transformaci\u00f3n primaria"}}, {"model": "directorio.participacion", "pk": 6, "fields": {"nombre": "Transformaci\u00f3n secundaria"}}, {"model": "directorio.participacion", "pk": 7, "fields": {"nombre": "Comercializaci\u00f3n nacional"}}, {"model": "directorio.participacion", "pk": 8, "fields": {"nombre": "Comercializaci\u00f3n Internacional"}}, {"model": "directorio.servicioscadena", "pk": 1, "fields": {"nombre": "Asistencia T\u00e9cnica"}}, {"model": "directorio.servicioscadena", "pk": 2, "fields": {"nombre": "Certificaci\u00f3n"}}, {"model": "directorio.servicioscadena", "pk": 3, "fields": {"nombre": "Mercadeo"}}, {"model": "directorio.servicioscadena", "pk": 4, "fields": {"nombre": "Financiamiento"}}, {"model": "directorio.servicioscadena", "pk": 5, "fields": {"nombre": "Legales"}}, {"model": "directorio.servicioscadena", "pk": 6, "fields": {"nombre": "Log\u00edstica"}}, {"model": "directorio.servicioscadena", "pk": 7, "fields": {"nombre": "Investigaci\u00f3n"}}, {"model": "directorio.intercambiotecnologia", "pk": 1, "fields": {"nombre": "Desarrollo"}}, {"model": "directorio.intercambiotecnologia", "pk": 2, "fields": {"nombre": "Divulgaci\u00f3n"}}, {"model": "directorio.intercambiotecnologia", "pk": 3, "fields": {"nombre": "Transferencia"}}, {"model": "directorio.intercambiotecnologia", "pk": 4, "fields": {"nombre": "Intercambio"}}, {"model": "directorio.intercambiotecnologia", "pk": 5, "fields": {"nombre": "Demanda"}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 1, "fields": {"nombre": "Agencia Suiza para el Desarrollo y la Cooperaci\u00f3n (COSUDE)", "logo": "", "objetivo": "El objetivo principal de la Cooperaci\u00f3n Suiza en Am\u00e9rica Central es contribuir a la reducci\u00f3n de la pobreza y promover un desarrollo equitativo. La Cooperaci\u00f3n Suiza concentra las intervenciones en Honduras y Nicaragua, los dos pa\u00edses m\u00e1s pobres de la regi\u00f3n. Adem\u00e1s contribuye a la soluci\u00f3n de problemas regionales, fortaleciendo las instituciones regionales y facilitando acceso a los mercados regionales.", "contacto_1": "Mauricio Pe\u00f1alba Nissen", "correo_1": "mauricio.penalba-nissen@eda.admin.ch", "telefono_1": "50522663010", "contacto_2": "", "correo_2": "", "telefono_2": "50588100680", "pais_sede": 1, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "ONGI", "ambito_accion": "Internacional", "cobertura": "Nicaragua,Guatemala,El Salvador, Honduras", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "www.cosude.org.ni", "miembros": null, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "agencia-suiza-para-el-desarrollo-y-la-cooperacion-cosude", "usuario": 1, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [8], "servicios": [4], "paises_labora": [1, 3, 4, 5], "intercambio": [2, 3, 4]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 2, "fields": {"nombre": "Agro \u00c9xito S.A Importaci\u00f3n y comercializaci\u00f3n de Productos Agropecuarios y Veterinarios", "logo": "", "objetivo": "Es una empresa que importa y comercializa productos agropecuarios y veterinarios. Semillas de Hortalizas, Fertilizantes Foliares, Reguladores de Crecimiento, Enraizadores.", "contacto_1": "", "correo_1": "agroexito@turbonett.com.ni", "telefono_1": "50522400236", "contacto_2": "", "correo_2": "", "telefono_2": "", "pais_sede": 1, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Sector privado", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "Nicaragua", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://www.agroexitosa.com/", "miembros": null, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "agro-exito-sa-importacion-y-comercializacion-de-productos-agropecuarios-y-veterinarios", "usuario": 1, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [2], "servicios": [1, 3], "paises_labora": [1], "intercambio": [5]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 3, "fields": {"nombre": "Agroindustrias Picsa, S.A.", "logo": "", "objetivo": "Con respaldo de m\u00e1s de 30 a\u00f1os de experiencia en los diferentes mercados regionales e internacionales como proveedores de materias primas, nos ha permitido originar, procesar y vender productos terminados de chocolate a los diversos mercados tanto local como internacional.\n\nComo objetivo est\u00e1 en educar a nuestra clientela a reconocer un buen chocolate para su degustaci\u00f3n. Nos hemos concentrado en producir un chocolate con la mejor calidad a precios competitivos.", "contacto_1": "", "correo_1": "chocolarti@finagrogroup.com", "telefono_1": "50224155700", "contacto_2": "", "correo_2": "ventaspicsa@finagrogroup.com", "telefono_2": "", "pais_sede": 3, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Sector privado", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "Guatemala", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://www.chocolatesdeguatemala.com/", "miembros": null, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "agroindustrias-picsa-sa", "usuario": 1, "tipo_actividad": [1], "participacion_cadena": [2, 6, 7], "servicios": [3], "paises_labora": [3], "intercambio": [5]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 4, "fields": {"nombre": "Alcald\u00eda La Palma", "logo": "", "objetivo": "La Palma, es un uno de los municipios m\u00e1s visitados del departamento de Chalatenango, es pueblo pintoresco que posee un clima fresco y bellos paisajes, caracterizado porque sus paredes est\u00e1n pintadas como las artesan\u00edas que se fabrican en este lugar. Las artesan\u00edas m\u00e1s sobresalientes y comunes en la zona son labradas en madera y pintadas con colores muy llamativos, adem\u00e1s, trabajos hechos en telas confeccionadas con bordados muy finos.", "contacto_1": "Roberto Efra\u00edn M\u00e9ndez Flores", "correo_1": "alcaldiadelapalma@yahoo.com", "telefono_1": "50323359072", "contacto_2": "", "correo_2": "", "telefono_2": "", "pais_sede": 4, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Sector publico", "ambito_accion": "Local", "cobertura": "Chalatenango", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://www.chalatenangosv.com", "miembros": null, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "alcaldia-la-palma", "usuario": 1, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [3], "servicios": [5], "paises_labora": [4], "intercambio": [1, 2, 4]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 5, "fields": {"nombre": "Alianza Cacao El Salvador", "logo": "", "objetivo": "La Alianza Cacao El Salvador es una iniciativa nacional que tiene como visi\u00f3n posicionar al pa\u00eds como un origen privilegiado de cacaos finos de aroma de alta calidad en los segmentos \"especial y gourmet\" del mercado nacional e internacional.", "contacto_1": "", "correo_1": "nfo@alianzacacao.org", "telefono_1": "50322076900", "contacto_2": "", "correo_2": "", "telefono_2": "", "pais_sede": 4, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Plataforma", "ambito_accion": "Local", "cobertura": "El Salvador", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://www.alianzacacao.org/es", "miembros": 6500, "tamano": "Peque\u00f1o", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "alianza-cacao-el-salvador", "usuario": 1, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [3, 4], "servicios": [1, 3, 4], "paises_labora": [4], "intercambio": [4, 5]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 6, "fields": {"nombre": "Asesor\u00eda y Servicios en Producci\u00f3n Agroindustrial (ASEPRA)", "logo": "", "objetivo": "Servicios de asistencia t\u00e9cnica y venta de plantas injertadas de cacao", "contacto_1": "Miguel Angel Romero Castell\u00f3n", "correo_1": "aseprahn@hotmail.com", "telefono_1": "50431789590", "contacto_2": "", "correo_2": "", "telefono_2": "", "pais_sede": 5, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Sector privado", "ambito_accion": "Regional", "cobertura": "Honduras,Guatemala,Nicaragua,El Salvador", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "https://es-la.facebook.com/pg/aseprahn/about/", "miembros": null, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "asesoria-y-servicios-en-produccion-agroindustrial-asepra", "usuario": 1, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [2, 4], "servicios": [1], "paises_labora": [5], "intercambio": [4]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 7, "fields": {"nombre": "Asociaci\u00f3n Campesina Waslala (ACAWAS)", "logo": "", "objetivo": "Es una organizaci\u00f3n con gran experiencia en el acopio y comercializaci\u00f3n del cacao.", "contacto_1": "Edenor Espino", "correo_1": "acawas.gerencia@gmail.com", "telefono_1": "50588573183", "contacto_2": "", "correo_2": "", "telefono_2": "", "pais_sede": 1, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Asociacion", "ambito_accion": "Local", "cobertura": "Municipio de Waslala", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "", "miembros": null, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "asociacion-campesina-waslala-acawas", "usuario": 1, "tipo_actividad": [1, 2], "participacion_cadena": [7, 8], "servicios": [1], "paises_labora": [1], "intercambio": [5]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 8, "fields": {"nombre": "Asociaci\u00f3n Cooperativa de Producci\u00f3n Agropecuaria Cacao LOS IZALCOS De Responsabilidad Limitada (ACPACI de R.L.)", "logo": "", "objetivo": "Asociaci\u00f3n de peque\u00f1os productores en el departamento de Sonsonate, El Salvador. Desde el cultivo, beneficiado en el centro de acopio (fermentaci\u00f3n y secado) y transformaci\u00f3n a chocolate artesanal por mujeres socias de la cooperativa.\n\nMisi\u00f3n: \u00a0Asociaci\u00f3n Cooperativa en la regi\u00f3n hist\u00f3ricamente conocida como \u201cRegi\u00f3n de los Izalcos\u201d en el occidente de El Salvador. Producimos, procesamos y comercializamos productos derivados del cacao y otros productos de sistemas agroforestales, mediante la mejora continua en todos los procesos, buenas pr\u00e1cticas sostenibles en cada eslab\u00f3n de la cadena, logrando as\u00ed la satisfacci\u00f3n de nuestros clientes y el bienestar de nuestros socios y participantes.", "contacto_1": "Gloria Herrera", "correo_1": "gloria_prin3000@hotmail.com", "telefono_1": "50373875120", "contacto_2": "", "correo_2": "g2cacaolosizalcos@gmail.com", "telefono_2": "", "pais_sede": 4, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Cooperativa", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "El Salvador", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "https://es-la.facebook.com/cacaolosizalcos/", "miembros": null, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "asociacion-cooperativa-de-produccion-agropecuaria-cacao-los-izalcos-de-responsabilidad-limitada-acpaci-de-rl", "usuario": 1, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [1, 3, 5, 6, 7], "servicios": [1], "paises_labora": [4], "intercambio": [5]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 9, "fields": {"nombre": "Asociaci\u00f3n Crecer", "logo": "", "objetivo": "CRECER es una asociaci\u00f3n civil de car\u00e1cter regional, que tiene como visi\u00f3n contribuir al mejoramiento de la situaci\u00f3n econ\u00f3mica y social de peque\u00f1os productores organizados y peque\u00f1as y medianas empresas, apoy\u00e1ndoles de forma sostenible y estructurada en el fortalecimiento de su capacidad econ\u00f3mica y empresarial.", "contacto_1": "", "correo_1": "info@crecer.org", "telefono_1": "50223616713", "contacto_2": "", "correo_2": "", "telefono_2": "", "pais_sede": 3, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Asociacion", "ambito_accion": "Regional", "cobertura": "Centroam\u00e9rica y M\u00e9xico", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://crecer.org.gt/wp/", "miembros": null, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "asociacion-crecer", "usuario": 1, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [3], "servicios": [1], "paises_labora": [3], "intercambio": [1, 2, 3, 4]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 10, "fields": {"nombre": "Asociaci\u00f3n de Agricultores Jazminez de Amor", "logo": "", "objetivo": "Aumentar las arias de cacao, darles mantenimiento, tener un centro de acopio con fermentatura y todo lo necesario.", "contacto_1": "Heriberto Mendoza", "correo_1": "mmendoza0595@gmail.com", "telefono_1": "50496557570", "contacto_2": "Moises Mendoza", "correo_2": "", "telefono_2": "50497509552", "pais_sede": 5, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Asociacion", "ambito_accion": "Local", "cobertura": "San Francisco del Portillo Arizona", "periodo_permanencia": "3 a\u00f1os", "sitio_web": "", "miembros": null, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "asociacion-de-agricultores-jazminez-de-amor", "usuario": 1, "tipo_actividad": [1], "participacion_cadena": [3, 7], "servicios": [3], "paises_labora": [5], "intercambio": [3]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 11, "fields": {"nombre": "Asociaci\u00f3n de Damas Chocolateras de Jutiapa (DACHOJ)", "logo": "", "objetivo": "Dachoj, Asociaci\u00f3n de mujeres cacaoteras y Chocolateras del municipio de Jutiapa, departamento de Atl\u00e1ntida, Honduras C. A. \nnos dedicamos a transformar el cacao mediante la elaboraci\u00f3n de ricos y deliciosos chocolates, de excelente calidad y con materia prima hondure\u00f1a.", "contacto_1": "Nidia Rodr\u00edguez", "correo_1": "dchoj@yahoo.com", "telefono_1": "50499042984", "contacto_2": "", "correo_2": "", "telefono_2": "50433267363", "pais_sede": 5, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Asociacion", "ambito_accion": "Local", "cobertura": "Jutiapa,Atlantida", "periodo_permanencia": "3 a\u00f1os", "sitio_web": "https://www.facebook.com/DACHOJ-HN-1410162152599832/", "miembros": null, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "asociacion-de-damas-chocolateras-de-jutiapa-dachoj", "usuario": 1, "tipo_actividad": [1], "participacion_cadena": [1, 3, 4, 5, 7], "servicios": [3], "paises_labora": [5], "intercambio": [3]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 12, "fields": {"nombre": "Asociaci\u00f3n de Exportadores de Guatemala (AGEXPORT)", "logo": "", "objetivo": "Trabaja en el fortalecimiento del desarrollo rural sostenible, a trav\u00e9s de cadenas de valor que incrementan la oferta exportable, las capacidades locales, con un enfoque de sostenibilidad empresarial y ambiental.", "contacto_1": "Ismael Herrera", "correo_1": "ismael.herrera@agexport.org.gt", "telefono_1": "50224223400", "contacto_2": "", "correo_2": "", "telefono_2": "", "pais_sede": 3, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Asociacion", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "Guatemala", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "www.export.com.gt", "miembros": null, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "asociacion-de-exportadores-de-guatemala-agexport", "usuario": 1, "tipo_actividad": [1, 2], "participacion_cadena": [1, 3, 5], "servicios": [1, 2], "paises_labora": [3], "intercambio": [1, 2, 3, 4]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 13, "fields": {"nombre": "Asociaci\u00f3n de Madres y Familiares V\u00edctimas de Guerra Waslala (AMFVGWA)", "logo": "", "objetivo": "", "contacto_1": "Nelly Granado Garc\u00eda", "correo_1": "orgnelamfvgw@yahoo.com", "telefono_1": "50588572838", "contacto_2": "", "correo_2": "", "telefono_2": "", "pais_sede": 1, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Asociacion", "ambito_accion": "Local", "cobertura": "Waslala", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "", "miembros": null, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "asociacion-de-madres-y-familiares-victimas-de-guerra-waslala-amfvgwa", "usuario": 1, "tipo_actividad": [1], "participacion_cadena": [3], "servicios": [1], "paises_labora": [1], "intercambio": [5]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 14, "fields": {"nombre": "Asociaci\u00f3n de Productores APROCAGUAL", "logo": "", "objetivo": "Productividad y transformaci\u00f3n ", "contacto_1": "Eli Isabel L\u00f3pez Espa\u00f1a", "correo_1": "aprocagual@gmail.com", "telefono_1": "50496261917", "contacto_2": "Gustavo Adolfo Saravia", "correo_2": "gasasaravia@yahoo.com", "telefono_2": "50499100156", "pais_sede": 5, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Asociacion", "ambito_accion": "Local", "cobertura": "Negrito Yoro", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "", "miembros": null, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "asociacion-de-productores-aprocagual", "usuario": 1, "tipo_actividad": [1], "participacion_cadena": [3, 4, 5], "servicios": [1, 2], "paises_labora": [5], "intercambio": [1, 2, 3, 4]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 15, "fields": {"nombre": "Asociaci\u00f3n de Productores de la Cuenca del Rio Choloma (APACH)", "logo": "", "objetivo": "Productores y comercializadores de cacao que producen tanto bajo sistema org\u00e1nico como convencional.", "contacto_1": "Mar\u00eda Sosa", "correo_1": "apach17ocotillo@gmail.com", "telefono_1": "50496387359", "contacto_2": "Crist\u00f3bal Sauceda", "correo_2": "", "telefono_2": "50498373418", "pais_sede": 5, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Asociacion ", "ambito_accion": "Local", "cobertura": "Choloma Cort\u00e9s", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "", "miembros": 29, "tamano": "Peque\u00f1o", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "asociacion-de-productores-de-la-cuenca-del-rio-choloma-apach", "usuario": 1, "tipo_actividad": [1], "participacion_cadena": [1, 2, 3, 4, 7, 8], "servicios": [1, 6], "paises_labora": [5], "intercambio": [3]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 16, "fields": {"nombre": "Asociaci\u00f3n de Productores de Pico Bonito (ASOPROPIB) ", "logo": "", "objetivo": "Venta de cacao de calidad con sabo y aroma", "contacto_1": "Oscar Humberto Cerna Figueroa", "correo_1": "asopropib@gmail.com", "telefono_1": "50498839959", "contacto_2": "Daris Marcela V\u00e1squez Torres", "correo_2": "mmendoza0595@gmail.com", "telefono_2": "50433485682", "pais_sede": 5, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Asociacion", "ambito_accion": "Local", "cobertura": "Zona Atl\u00e1ntica", "periodo_permanencia": "4 a\u00f1os", "sitio_web": "", "miembros": null, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "asociacion-de-productores-de-pico-bonito-asopropib", "usuario": 1, "tipo_actividad": [1], "participacion_cadena": [1, 2, 3, 4, 7], "servicios": [1], "paises_labora": [5], "intercambio": [3]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 17, "fields": {"nombre": "Asociaci\u00f3n de Productores de Sistemas Agroforestales con Cacao Org\u00e1nico-Olancho (APROSACAO)", "logo": "", "objetivo": "Promover el desarrollo productivo sostenible de las familias, con participaci\u00f3n de hombres y mujeres dedicadas a la producci\u00f3n, comercializaci\u00f3n y transformaci\u00f3n de cacao org\u00e1nico.", "contacto_1": "Narciso Guti\u00e9rrez", "correo_1": "aprosacaohn@yahoo.com", "telefono_1": "50427990983", "contacto_2": "Ana M\u00e9ndez", "correo_2": "", "telefono_2": "50499190872", "pais_sede": 5, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Asociacion", "ambito_accion": "Local", "cobertura": "Catacamas, Olancho", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "", "miembros": null, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "asociacion-de-productores-de-sistemas-agroforestales-con-cacao-organico-olancho-aprosacao", "usuario": 1, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [1, 2, 3, 5], "servicios": [1, 6], "paises_labora": [5], "intercambio": [5]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 18, "fields": {"nombre": "Asociaci\u00f3n de Productores la Finca de Guacamaya (APROFIGUA)", "logo": "", "objetivo": "Mejores econ\u00f3micamente, mediante la compra y venta de cacao.", "contacto_1": "Merery Sarei Cibrian", "correo_1": "aprofiguahn@gmail.com", "telefono_1": "50498155816", "contacto_2": "", "correo_2": "", "telefono_2": "", "pais_sede": 5, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Asociacion", "ambito_accion": "Local", "cobertura": "El Progreso Yoro", "periodo_permanencia": "4 a\u00f1os", "sitio_web": "", "miembros": null, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "asociacion-de-productores-la-finca-de-guacamaya-aprofigua", "usuario": 1, "tipo_actividad": [1], "participacion_cadena": [1, 3, 8], "servicios": [1, 6], "paises_labora": [5], "intercambio": [3]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 19, "fields": {"nombre": "Asociaci\u00f3n de Productores Lago de Yohoa", "logo": "", "objetivo": "Producci\u00f3n, comercializaci\u00f3n y transformaci\u00f3n del cacao, beneficiado", "contacto_1": "Lila Argentina Ucles", "correo_1": "lila.ucles@gmail.com", "telefono_1": "50499432122", "contacto_2": "", "correo_2": "", "telefono_2": "50432181251", "pais_sede": 5, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Asociacion ", "ambito_accion": "Local", "cobertura": "Cort\u00e9s,Santa B\u00e1rbara,Comayagua", "periodo_permanencia": "3 a\u00f1os", "sitio_web": "", "miembros": null, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "asociacion-de-productores-lago-de-yohoa", "usuario": 1, "tipo_actividad": [1], "participacion_cadena": [1, 3, 5, 7], "servicios": [3], "paises_labora": [5], "intercambio": [4, 5]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 20, "fields": {"nombre": "Asociaci\u00f3n de Productores Org\u00e1nicos \npara el Desarrollo Integral del Polochic \n(APODIC)", "logo": "", "objetivo": "La raz\u00f3n de ser de la asociaci\u00f3n radica en \npropiciar el retorno de utilidades hacia el \nasociado a trav\u00e9s de la prestaci\u00f3n de servicios \nque fortalezca la producci\u00f3n y \nComercializaci\u00f3n del cacao.", "contacto_1": "", "correo_1": "info@apodip.org", "telefono_1": "50279521671", "contacto_2": "", "correo_2": "", "telefono_2": "", "pais_sede": 3, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Asociacion", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "Alta Verapaz", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "https://www.facebook.com/APODIP/", "miembros": null, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "asociacion-de-productores-organicos-para-el-desarrollo-integral-del-polochic-apodic", "usuario": 1, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [1], "servicios": [1], "paises_labora": [3], "intercambio": [4, 5]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 21, "fields": {"nombre": "Asociaci\u00f3n de Productores y Exportadores de Nicaragua (APEN)", "logo": "", "objetivo": "Somos una organizaci\u00f3n privada, sin fines de lucro, con m\u00e1s de 20 a\u00f1os trabajando por el fortalecimiento y la promoci\u00f3n exportadora de Nicaragua, a favor del desarrollo econ\u00f3mico del pa\u00eds. Facilitamos a productores y exportadores, el m\u00e1ximo aprovechamiento de las oportunidades que ofrecen los mercados internacionales, impulsando los nuevos factores de competitividad empresarial, mediante servicios de capacitaci\u00f3n y asistencia t\u00e9cnica, asesor\u00eda, informaci\u00f3n comercial, participaci\u00f3n en ferias internacionales, misiones comerciales, ruedas de negocios directas e inversas, agencias especializadas de promoci\u00f3n directa.", "contacto_1": "Mar\u00eda Jos\u00e9 Torres", "correo_1": "mtorres@apen.org.ni", "telefono_1": "50522686053", "contacto_2": "Gerardo Josu\u00e9 Diaz", "correo_2": "gdiaz@apen.org.ni", "telefono_2": "50522703816", "pais_sede": 1, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Asociacion", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "Nicaragua", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://www.apen.org.ni", "miembros": null, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "asociacion-de-productores-y-exportadores-de-nicaragua-apen", "usuario": 1, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [7, 8], "servicios": [1, 2, 3, 6], "paises_labora": [1], "intercambio": [1, 2, 3, 5]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 22, "fields": {"nombre": "Asociaci\u00f3n de Pueblos en Acci\u00f3n Comunitaria (APAC)", "logo": "", "objetivo": "Crear ambientes de confianza para generar e incentivar la inversi\u00f3n, en un contexto de equidad y transparencia, como una respuesta realista y sostenible al problema de la pobreza.", "contacto_1": "Luis Moreno", "correo_1": "apac@apac.org.ni", "telefono_1": "50522653047", "contacto_2": "", "correo_2": "luis@apac.org.ni", "telefono_2": "50522653090", "pais_sede": 1, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Asociacion", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "Matagalpa ", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://www.apac.org.ni", "miembros": null, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "asociacion-de-pueblos-en-accion-comunitaria-apac", "usuario": 1, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [3], "servicios": [1, 4, 7], "paises_labora": [1], "intercambio": [1, 2, 3, 4]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 23, "fields": {"nombre": "Asociaci\u00f3n Ind\u00edgena y Campesina de Agroforester\u00eda Comunitaria (ACICAFOC)", "logo": "", "objetivo": " En ACICAFOC facilitamos procesos que permiten el acceso, uso y manejo responsable de los recursos naturales y as\u00ed contribuir con el desarrollo socio-productivo de los pueblos ind\u00edgenas y comunidades locales en la Regi\u00f3n Centroamericana.", "contacto_1": "", "correo_1": "oficinaregional@acicafoc.org", "telefono_1": "50622366217", "contacto_2": "", "correo_2": "", "telefono_2": "", "pais_sede": 6, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Asociacion", "ambito_accion": "Regional", "cobertura": "Centroam\u00e9rica", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://www.acicafoc.org/", "miembros": null, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "asociacion-indigena-y-campesina-de-agroforesteria-comunitaria-acicafoc", "usuario": 1, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [3], "servicios": [1, 7], "paises_labora": [1, 3, 4, 5, 10], "intercambio": [1, 2, 3, 4]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 24, "fields": {"nombre": "Asociaci\u00f3n Integral de Productores de\n Chocolate de Quetzaltenango (ASICHOQ)", "logo": "", "objetivo": "Un grupo de productores artesanales\n de chocolate en Quetzaltenango. \nOfrece calidad y variedad de sabores.", "contacto_1": "", "correo_1": "asichoq@gmail.com", "telefono_1": "50252404248", "contacto_2": "", "correo_2": "", "telefono_2": "", "pais_sede": 3, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Asociacion", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "Quetzaltenango", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "https://es-la.facebook.com/Asichoq\n-359570180830926/", "miembros": null, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "asociacion-integral-de-productores-de-chocolate-de-quetzaltenango-asichoq", "usuario": 1, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [6], "servicios": [3], "paises_labora": [3], "intercambio": [5]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 25, "fields": {"nombre": "Asociaci\u00f3n Jazmines de Amor", "logo": "", "objetivo": "", "contacto_1": "Heriberto Mendoza", "correo_1": "mmendoza0595@gmail.com", "telefono_1": "50496557570", "contacto_2": "", "correo_2": "", "telefono_2": "", "pais_sede": 5, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Asociacion", "ambito_accion": "Local", "cobertura": "Tela, Atl\u00e1ntida", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://www.aprocacaho.com/organizaciones-base/", "miembros": null, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "asociacion-jazmines-de-amor", "usuario": 1, "tipo_actividad": [1], "participacion_cadena": [3, 7], "servicios": [3], "paises_labora": [5], "intercambio": [5]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 26, "fields": {"nombre": "Asociaci\u00f3n Nacional de Industriales (ANDI)", "logo": "", "objetivo": "Apoyar a sus asociados, velar por sus derechos y deberes, capacitaci\u00f3n.", "contacto_1": "Melissa Figueroa", "correo_1": "", "telefono_1": "50425660995", "contacto_2": "", "correo_2": "", "telefono_2": "", "pais_sede": 5, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Asociacion", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "Honduras", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "www.andi.hn", "miembros": null, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "asociacion-nacional-de-industriales-andi", "usuario": 1, "tipo_actividad": [1, 2], "participacion_cadena": [5, 6, 7, 8], "servicios": [1, 2, 5, 7], "paises_labora": [5], "intercambio": [3]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 27, "fields": {"nombre": "Asociaci\u00f3n Nacional de Productores de Cacao de Honduras (APROCACAHO)", "logo": "", "objetivo": "La Asociaci\u00f3n de Productores de Honduras (APROCACAHO), es una organizaci\u00f3n gremial, sin fines de lucro, con Personalidad Jur\u00eddica y con cobertura nacional; la cual se encuentra conformada por personas naturales, cooperativas y agrupaciones dedicadas a la producci\u00f3n y comercializaci\u00f3n de cacao en la Rep\u00fablica de Honduras.\n\nEl prop\u00f3sito de APROCACAHO es propiciar el beneficio social y econ\u00f3mico de sus asociados, al fomentar mejores t\u00e9cnicas de cultivo, la industrializaci\u00f3n, comercializaci\u00f3n y el consumo del cacao y sus derivados.", "contacto_1": "An\u00edbal Ayala", "correo_1": "cacaohonduras@aprocacaho.com", "telefono_1": "50426693400", "contacto_2": "", "correo_2": "cacaohonduras@aprocacaho.com", "telefono_2": "50426693912", "pais_sede": 5, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Asociacion", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "Choloma, Yoro, Atl\u00e1ntida, Olancho, Col\u00f3n,  Gracias a Dios, COPAN.", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://www.aprocacaho.com/", "miembros": 3700, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "asociacion-nacional-de-productores-de-cacao-de-honduras-aprocacaho", "usuario": 1, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [1, 2, 3, 7], "servicios": [1, 3, 4], "paises_labora": [5], "intercambio": [2, 3]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 28, "fields": {"nombre": "Asociaci\u00f3n Nicarag\u00fcense de Formuladores \ny Distribuidores de Agroqu\u00edmicos\n(ANIFODA)", "logo": "", "objetivo": "La Asociaci\u00f3n Nicarag\u00fcense de Formuladores\n y Distribuidores de Agroqu\u00edmicos, \nconformada por 27 empresas lideres \nnacionales y extranjeras que representan \na la industria de la protecci\u00f3n \nY nutrici\u00f3n de los cultivos.", "contacto_1": "", "correo_1": "anifoda@ibw.com.ni", "telefono_1": "50522525524", "contacto_2": "", "correo_2": "", "telefono_2": "50587881164", "pais_sede": 1, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Asociacion ", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "Nacional", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://www.anifoda.org.ni/", "miembros": null, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "asociacion-nicaraguense-de-formuladores-y-distribuidores-de-agroquimicos-anifoda", "usuario": 1, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [2], "servicios": [1, 7], "paises_labora": [1], "intercambio": [2, 5]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 29, "fields": {"nombre": "Asociaci\u00f3n para la Diversificaci\u00f3n y el Desarrollo Agr\u00edcola Comunal (ADDAC)", "logo": "", "objetivo": "Promover en el norte del pa\u00eds el Desarrollo Agropecuario, productivo, comercial y asociativo sustentable, en alianza con sus grupos contrapartes (hombres, mujeres y j\u00f3venes) que est\u00e1n en condiciones de desventaja socioecon\u00f3mica, propiciando el desarrollo asociativo con eficiencia en su gesti\u00f3n empresarial y gerencial, sentido de equidad y desde la perspectiva e incidencia en el desarrollo humano y local.", "contacto_1": "Julio C\u00e9sar G\u00f3mez", "correo_1": "direccion@addac.org.ni", "telefono_1": "50527727108", "contacto_2": "", "correo_2": "", "telefono_2": "", "pais_sede": 1, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Asociacion", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "Matagalpa,Waslala, Rancho Grande, Matigu\u00e1s,San Ram\u00f3n, Tuma La Dalia", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://www.addac.org.ni", "miembros": null, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "asociacion-para-la-diversificacion-y-el-desarrollo-agricola-comunal-addac", "usuario": 1, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [3], "servicios": [1, 4, 7], "paises_labora": [1], "intercambio": [1, 2, 3, 4]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 30, "fields": {"nombre": "Asociaci\u00f3n para la Promoci\u00f3n de la Mujer Waslala (APROMUWA)", "logo": "", "objetivo": "Organizaci\u00f3n de mujeres campesinas que promueven la promoci\u00f3n y apropiaci\u00f3n de los derechos y recursos que ayuden a mejorar la vida de las mujeres y sus familias. Promueven acciones que contribuyen a mejorar los ingresos de las mujeres, capacitaciones sobre manejo y cultivo de cacao por ser un rubro de mayor incidencia en las familias organizadas con APROMUWA.", "contacto_1": "Doribel Salgado", "correo_1": "apromuwas@gmail.com", "telefono_1": "50589202933", "contacto_2": "", "correo_2": "", "telefono_2": "", "pais_sede": 1, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Asociacion", "ambito_accion": "Local", "cobertura": "Municipio de Waslala", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "www.canicacao.org", "miembros": 700, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "asociacion-para-la-promocion-de-la-mujer-waslala-apromuwa", "usuario": 1, "tipo_actividad": [1], "participacion_cadena": [1, 2, 3, 5], "servicios": [1, 3, 4, 7], "paises_labora": [1], "intercambio": [1, 4, 5]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 31, "fields": {"nombre": "Asociaci\u00f3n Patuca", "logo": "", "objetivo": "La Asociaci\u00f3n Patuca es una organizaci\u00f3n civil, apol\u00edtica y su compromiso es con la conservaci\u00f3n de la naturaleza y el desarrollo sostenible de las comunidades viviendo dentro del Parque Nacional Patuca, ubicado entre los departamentos de Olancho y El Para\u00edso en Honduras, Centroam\u00e9rica.", "contacto_1": "Candy E. Alvarado", "correo_1": "mocaph.honduras@gmail.com", "telefono_1": "50422211057", "contacto_2": "Dina E. Morel", "correo_2": "slv@coddeffagolf.org", "telefono_2": "", "pais_sede": 5, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Asociacion", "ambito_accion": "Local", "cobertura": "Olancho", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "https://mocaph.wordpress.com/", "miembros": null, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "asociacion-patuca", "usuario": 1, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [3, 4], "servicios": [1], "paises_labora": [5], "intercambio": [2, 3]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 32, "fields": {"nombre": "Banco Centroamericano de Integraci\u00f3n Econ\u00f3mica (BCIE Nicaragua)", "logo": "", "objetivo": "El BCIE es un banco multilateral que tiene como misi\u00f3n promover la integraci\u00f3n econ\u00f3mica y el desarrollo econ\u00f3mico y social equilibrado de los pa\u00edses centroamericanos.", "contacto_1": "Edda Magaly Mel\u00e9ndez", "correo_1": "melendeze@bcie.org", "telefono_1": "50522538660", "contacto_2": "", "correo_2": "", "telefono_2": "", "pais_sede": 1, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Sector privado", "ambito_accion": "Regional", "cobertura": "Centroam\u00e9rica", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://www.bcie.org", "miembros": null, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "banco-centroamericano-de-integracion-economica-bcie-nicaragua", "usuario": 1, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [3], "servicios": [1, 3, 4, 7], "paises_labora": [1], "intercambio": [1, 2, 3, 4]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 33, "fields": {"nombre": "Banco Centroamericano LAFISE (BANCENTRO)", "logo": "", "objetivo": "Brindar soluciones financieras integrales que satisfagan las necesidades de los clientes, caracterizandose por un alto conocimiento de los mercados, presencia regional, innovaci\u00f3n, eficiencia, excelencia en el servicio, creando valores a los clientes y a la comunidad.", "contacto_1": "", "correo_1": "info@bancolafise.com.ni", "telefono_1": "50522558888", "contacto_2": "", "correo_2": "", "telefono_2": "", "pais_sede": 1, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Sector privado", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "Nicaragua", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "https://www.lafise.com", "miembros": null, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "banco-centroamericano-lafise-bancentro", "usuario": 1, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [3], "servicios": [4], "paises_labora": [1], "intercambio": [1, 2, 3, 4]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 34, "fields": {"nombre": "Banco de Fomento a la Producci\u00f3n (BFP)", "logo": "", "objetivo": "Promover la competitividad de Nicaragua, \napoyando el desarrollo de los sectores\n productivos con el fomento a la inversi\u00f3n, \nemprendimiento, innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica \ny fortalecimiento del capital humano,\n para contribuir al crecimiento econ\u00f3mico \ndel pa\u00eds, de manera sostenible, incluyente \nY territorialmente equilibrada.", "contacto_1": "", "correo_1": "atencionalcliente@bfp.com.ni", "telefono_1": "50522557474", "contacto_2": "", "correo_2": "", "telefono_2": "", "pais_sede": 1, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Sector publico", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "Nacional", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://www.bfp.com.ni/", "miembros": null, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "banco-de-fomento-a-la-produccion-bfp", "usuario": 1, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [3], "servicios": [1, 4], "paises_labora": [1], "intercambio": [1]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 35, "fields": {"nombre": "BANPRO Grupo Promerica", "logo": "", "objetivo": "Ofrecer productos y servicios que responsan a las necesidades de los clientes, de forma din\u00e1mica y accesible, promoviendo relaciones cercanas y duraderas basadas en la confianza mutua.", "contacto_1": "", "correo_1": "servicio@banpro.com.ni", "telefono_1": "50522559595", "contacto_2": "", "correo_2": "", "telefono_2": "", "pais_sede": 1, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Sector privado", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "Nicaragua", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "https://www.banprogrupopromerica.com.ni", "miembros": null, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "banpro-grupo-promerica", "usuario": 1, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [3], "servicios": [4], "paises_labora": [1], "intercambio": [2, 3, 4]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 36, "fields": {"nombre": "BIOLATINA Certificadora", "logo": "", "objetivo": "Garantizar a clientes (productores, procesadores, comercializadores) y consumidores una producci\u00f3n ecol\u00f3gica que cumple con la reglamentaci\u00f3n internacional, a trav\u00e9s de nuestro Sistema de Certificaci\u00f3n y Manejo de la Calidad.\n\nDesarrollar un sistema de Certificaci\u00f3n Nacional que econ\u00f3micamente est\u00e9 al alcance de todos los interesados y que les permita obtener los ingresos necesarios para asegurar la continuidad e independencia de su trabajo.", "contacto_1": "Jorge Luis Loasiga", "correo_1": "jorge.loasiga@biolatina.com", "telefono_1": "50427729128", "contacto_2": "", "correo_2": "bl.honduras@biolatina.com", "telefono_2": "50497956675", "pais_sede": 5, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Sector privado", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "Centroam\u00e9rica", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://www.biolatina.com", "miembros": null, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "biolatina-certificadora", "usuario": 1, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [2], "servicios": [2], "paises_labora": [5], "intercambio": [2, 3]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 37, "fields": {"nombre": "BIOLATINA Certificadora", "logo": "", "objetivo": "Garantizar a clientes (productores, procesadores, comercializadores) y consumidores una producci\u00f3n ecol\u00f3gica que cumple con la reglamentaci\u00f3n internacional, a trav\u00e9s de nuestro Sistema de Certificaci\u00f3n y Manejo de la Calidad.\n\nDesarrollar un sistema de Certificaci\u00f3n Nacional que econ\u00f3micamente est\u00e9 al alcance de todos los interesados y que les permita obtener los ingresos necesarios para asegurar la continuidad e independencia de su trabajo.", "contacto_1": "Jaime Picado Zamora", "correo_1": "jaime.picado@biolatina.com", "telefono_1": "50522787060", "contacto_2": "", "correo_2": "jaime.ricardo@biolatina.com", "telefono_2": "50522787060", "pais_sede": 1, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Sector privado", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "Centroam\u00e9rica", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://www.biolatina.com/", "miembros": null, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "biolatina-certificadora", "usuario": 1, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [3], "servicios": [2], "paises_labora": [1], "intercambio": [2, 3]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 38, "fields": {"nombre": "Bioquim Nicaragua S.A", "logo": "", "objetivo": "Su principal actividad de es la distribuci\u00f3n\n productos agroqu\u00edmicos especialmente\n a los  productores de arroz como son: \namino\u00e1cidos, nutrientes, fungicidas, \nherbicidas, insecticidas.", "contacto_1": "Ernesto Mora Sol\u00eds", "correo_1": "ernesto.mora@bioquimcr.com", "telefono_1": "50589888434", "contacto_2": "", "correo_2": "", "telefono_2": "50584179315", "pais_sede": 1, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Sector privado", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "Nacional", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "", "miembros": null, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "bioquim-nicaragua-sa", "usuario": 1, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [2], "servicios": [1, 7], "paises_labora": [1], "intercambio": [5]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 39, "fields": {"nombre": "Cacao Express", "logo": "", "objetivo": "Producir bebidas fr\u00edas y calientes de cacao.", "contacto_1": "Elder Antonio Pineda Ayala", "correo_1": "elderpineda@yahoo.com", "telefono_1": "50497588108", "contacto_2": "", "correo_2": "", "telefono_2": "50499798361", "pais_sede": 5, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Sector privado", "ambito_accion": "Regional", "cobertura": "Atl\u00e1ntida", "periodo_permanencia": "2 a\u00f1os", "sitio_web": "www.cacaoexpresshn.com", "miembros": null, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "cacao-express", "usuario": 1, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [5, 6], "servicios": [3], "paises_labora": [5], "intercambio": [4]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 40, "fields": {"nombre": "Cacao Fino y Maderables de Honduras", "logo": "", "objetivo": "Dar a conocer a nivel mundial el cacao hondure\u00f1o, ayudar a los productores comprando la mayor cantidad de cacao promoviendo el manejo de calidad", "contacto_1": "Luisa Mej\u00eda", "correo_1": "luisa.mejia@cacao.direct", "telefono_1": "50433122798", "contacto_2": "", "correo_2": "", "telefono_2": "", "pais_sede": 5, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Sector privado", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "Rotan,Tegucigalpa,San Pedro Sula,La Mozquitia", "periodo_permanencia": "2 a\u00f1os", "sitio_web": "www.cacao.direct", "miembros": null, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "cacao-fino-y-maderables-de-honduras", "usuario": 1, "tipo_actividad": [1], "participacion_cadena": [1, 6], "servicios": [1, 2, 7], "paises_labora": [5], "intercambio": [4]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 41, "fields": {"nombre": "Cacao Verapaz", "logo": "", "objetivo": "Cacao Verapaz conecta productores de cacao\n fino en Guatemala con chocolateros\n especializados en USA y Europa, \ncon enfoque en impacto positivo social \nY ambiental en comunidades ind\u00edgenas.\n", "contacto_1": "", "correo_1": "info@cacaoverapaz.com", "telefono_1": "50277282906", "contacto_2": "", "correo_2": "", "telefono_2": "", "pais_sede": 3, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Sector privado", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "Cob\u00e1n, Alta Verapaz", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://www.cacaoverapaz.com/", "miembros": null, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "cacao-verapaz", "usuario": 1, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [1], "servicios": [1], "paises_labora": [3], "intercambio": [5]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 42, "fields": {"nombre": "Cacaos de Mesoam\u00e9rica, S.A  (ITZEL Chocolate)", "logo": "", "objetivo": "Cacaos de Mesoam\u00e9rica, S.A. una peque\u00f1a empresa chocolatera  enfocada en el Cacao Fino.", "contacto_1": "Juan Francisco Mollinedo", "correo_1": "jfmollinedo@gmail.com", "telefono_1": "50240058297", "contacto_2": "", "correo_2": "", "telefono_2": "", "pais_sede": 3, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Sector privado", "ambito_accion": "Internacional", "cobertura": "Regi\u00f3n Mesoam\u00e9rica", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "https://es-la.facebook.com/itzelgourmetchocolate/", "miembros": null, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "cacaos-de-mesoamerica-sa-itzel-chocolate", "usuario": 1, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [1, 6, 7, 8], "servicios": [1, 2, 3, 6], "paises_labora": [1, 3, 4, 5, 6, 10], "intercambio": [5]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 43, "fields": {"nombre": "Caf\u00e9 Soluble (CSSA)", "logo": "", "objetivo": "Somos una empresa nicarag\u00fcense de capital privado con m\u00e1s de 50 a\u00f1os en la industria alimenticia. \n\nProducimos y comercializamos en Centroam\u00e9rica, bebidas nutritivas en polvo, productos a base de soya, y caf\u00e9 tostado y molido. Contamos con una moderna cadena de distribuci\u00f3n de productos de consumo masivo en Nicaragua y desde el 2006 administramos una planta de caf\u00e9 instant\u00e1neo de Nestl\u00e9 en el pa\u00eds.", "contacto_1": "", "correo_1": "servicioalcliente@cafesoluble.com", "telefono_1": "50522331122", "contacto_2": "", "correo_2": "", "telefono_2": "50583889519", "pais_sede": 1, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Sector privado", "ambito_accion": "Regional", "cobertura": "Nacional", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://www.cafesoluble.com/", "miembros": null, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "cafe-soluble-cssa", "usuario": 1, "tipo_actividad": [1, 2], "participacion_cadena": [5, 6], "servicios": [3], "paises_labora": [1], "intercambio": [5]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 44, "fields": {"nombre": "C\u00e1mara Nicarag\u00fcense de Cacaoteros (CANICACAO)", "logo": "", "objetivo": "Promoviendo y estimulando entre los productores y productoras cacaotero del pa\u00eds, organizados en cooperativas, asociaciones y productores individuales, la producci\u00f3n eficiente del rubro, a trav\u00e9s del desarrollo de iniciativas dirigida a mejorar la calidad productiva y la transformaci\u00f3n de productos, procurando la participaci\u00f3n de mujeres y j\u00f3venes en los diferentes eslabones de la cadena de valor. ", "contacto_1": "Ulises Reyes", "correo_1": "canicacao@gmail.com", "telefono_1": "50581492486", "contacto_2": "Silvia Lineth L\u00f3pez Rayo", "correo_2": "canicacao@gmail.com", "telefono_2": "50587039293", "pais_sede": 1, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Sector privado", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "Nicaragua", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "www.canicacao.org", "miembros": null, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "camara-nicaraguense-de-cacaoteros-canicacao", "usuario": 1, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [3], "servicios": [1], "paises_labora": [1], "intercambio": [4, 5]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 45, "fields": {"nombre": "Catholic Relief Service (CRS El Salvador)", "logo": "", "objetivo": "Proyectos de apoyo a los sectores m\u00e1s vulnerables del mundo en temas de agricultura, medio ambiente, j\u00f3venes, emergencia y emprendidurismo para disminuir la pobreza", "contacto_1": "Carlos Edgardo Arias", "correo_1": "carlos.arias@crs.org", "telefono_1": "50322076900", "contacto_2": "", "correo_2": "", "telefono_2": "", "pais_sede": 4, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "ONGI", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "El Salvador", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://www.crs.org", "miembros": null, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "catholic-relief-service-crs-el-salvador", "usuario": 1, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [1, 2, 4], "servicios": [1], "paises_labora": [4], "intercambio": [1, 2, 3, 4, 5]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 46, "fields": {"nombre": "Central America Commodities Trading (CAC Trading)", "logo": "", "objetivo": "Es una empresa dedicada a la exportaci\u00f3n y  compra/venta local de commodities  (granos o materias primas). En CAC Trading promovemos productos Centroamericanos producidos principalmente en Nicaragua. Algunos de los productos que actualmente comercializamos son: Frijol rojo seda y tinto , frijol negro, cacao, semilla de j\u00edcaro y ma\u00edz. Actualmente uno de los rubros de mayor inter\u00e9s por las principales f\u00e1bricas chocolateras de Europa. Es un rubro producido por peque\u00f1os y medianos productores. ", "contacto_1": "Ramses Ortega", "correo_1": "rortega@cac-trading.com", "telefono_1": "50522510340", "contacto_2": "", "correo_2": "\u00a0info@cac-trading.com", "telefono_2": "", "pais_sede": 1, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Sector privado", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "Nueva Guinea, Bluefields, Kukra Hill,Siuna, Bonanza y Rosita, Waslala, R\u00edo Coco, Matagalpa, Jinotega, R\u00edo San Juan, Mombacho, Meseta de los Pueblos, y Rivas.", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://cac-trading.com", "miembros": null, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "central-america-commodities-trading-cac-trading", "usuario": 1, "tipo_actividad": [1, 2], "participacion_cadena": [2, 5, 7, 8], "servicios": [3, 6], "paises_labora": [1], "intercambio": [5]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 47, "fields": {"nombre": "Central de Cooperativas de Caf\u00e9 de Norte (CECOCAFEN)", "logo": "", "objetivo": "CECOCAFEN est\u00e1 compuesta por 10 cooperativas de base y 2 Uniones de Cooperativas (UCA\u2019s), aglutinando a un total de 2,637 productores y productoras.\n\nCECOCAFEN, ha logrado el impacto local, nacional e internacional gracias a las gestiones e inversiones realizadas en el \u00e1rea econ\u00f3mica y social, con la ejecuci\u00f3n de distintos programas y proyectos.", "contacto_1": "", "correo_1": "info@cecocafen.com.ni", "telefono_1": "50527724146", "contacto_2": "", "correo_2": "", "telefono_2": "", "pais_sede": 1, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Cooperativa", "ambito_accion": "Local", "cobertura": "Matagalpa ", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "https://es-la.facebook.com/cecocafen/", "miembros": 2000, "tamano": "Grande", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "central-de-cooperativas-de-cafe-de-norte-cecocafen", "usuario": 1, "tipo_actividad": [1, 2], "participacion_cadena": [3, 7, 8], "servicios": [1, 3], "paises_labora": [1], "intercambio": [1, 2, 3, 4]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 48, "fields": {"nombre": "Centro Agron\u00f3mico Tropical de Investigaci\u00f3n y \nEnse\u00f1anza (CATIE Costa Rica)", "logo": "", "objetivo": "El CATIE es un organismo internacional \ncon una combinaci\u00f3n \u00fanica entre la ciencia, \nla educaci\u00f3n de posgrado y la innovaci\u00f3n para \nel desarrollo, tiene sus bases bien cimentadas \ny un claro norte de acci\u00f3n para crear profesionales\n con una perspectiva distinta y tambi\u00e9n contribuir \nal crecimiento sostenible de las comunidades. \n\nMisi\u00f3n: Lograr el bienestar humano sostenible\ne inclusivo en Am\u00e9rica Latina y el Caribe, \nimpulsando la educaci\u00f3n, investigaci\u00f3n y \nproyecci\u00f3n externa para la gesti\u00f3n sostenible \nde la agricultura y la conservaci\u00f3n de los \nRecursos naturales.", "contacto_1": "Adriana Escobedo", "correo_1": "escobedo@catie.ac.cr ", "telefono_1": "50625582251", "contacto_2": "Evelyn Chaves", "correo_2": "Evelyn.Chaves@catie.ac.cr ", "telefono_2": "50625582649", "pais_sede": 6, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Academia", "ambito_accion": "Internacional", "cobertura": "Latinoam\u00e9rica \ny el Caribe", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "www.catie.ac.cr", "miembros": null, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "centro-agronomico-tropical-de-investigacion-y-ensenanza-catie-costa-rica", "usuario": 1, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [4], "servicios": [1, 3], "paises_labora": [1, 4, 5, 6, 10, 11], "intercambio": [1, 2, 3, 4]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 49, "fields": {"nombre": "Centro Agron\u00f3mico Tropical de Investigaci\u00f3n y Ense\u00f1anza (CATIE El Salvador)", "logo": "", "objetivo": "Lograr el bienestar humano sostenible e inclusivo en Am\u00e9rica Latina y el Caribe, impulsando la educaci\u00f3n, investigaci\u00f3n y proyecci\u00f3n externa para la gesti\u00f3n sostenible de la agricultura y la conservaci\u00f3n de los recursos naturales.", "contacto_1": "Eduardo Say", "correo_1": "esay@catie.ac.cr", "telefono_1": "50322282996", "contacto_2": "Walter Chac\u00f3n", "correo_2": "wchacon@catie.ac.cr", "telefono_2": "50522282996", "pais_sede": 4, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Academia ", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "El Salvador", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://catie.ac.cr", "miembros": null, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "centro-agronomico-tropical-de-investigacion-y-ensenanza-catie-el-salvador", "usuario": 1, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [2, 3], "servicios": [7], "paises_labora": [4], "intercambio": [1, 2, 3, 4]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 50, "fields": {"nombre": "Centro Agron\u00f3mico Tropical de Investigaci\u00f3n y Ense\u00f1anza (CATIE Nicaragua)", "logo": "", "objetivo": "Lograr el bienestar humano sostenible e inclusivo en Am\u00e9rica Latina y el Caribe, impulsando la educaci\u00f3n, investigaci\u00f3n y proyecci\u00f3n externa para la gesti\u00f3n sostenible de la agricultura y la conservaci\u00f3n de los recursos naturales.", "contacto_1": "Norvin Sep\u00falveda", "correo_1": "nsepulveda@catie.ac.cr", "telefono_1": "50522761026", "contacto_2": "", "correo_2": "", "telefono_2": "", "pais_sede": 1, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Academia", "ambito_accion": "Internacional", "cobertura": "Centroam\u00e9rica Rep\u00fablica Dominicana,Per\u00fa,Bolivia Brasil,M\u00e9xico", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "www.catie.ac.cr", "miembros": null, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "centro-agronomico-tropical-de-investigacion-y-ensenanza-catie-nicaragua", "usuario": 1, "tipo_actividad": [1, 2], "participacion_cadena": [3, 4], "servicios": [1, 2, 3, 7], "paises_labora": [1, 3, 4, 5, 6, 10], "intercambio": [1, 2, 3, 4]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 51, "fields": {"nombre": "Centro de Agricultura Tropical Bulbuxya (CATBUL)", "logo": "", "objetivo": "El Centro de Agricultura Tropical Bulbuxy\u00e1 tiene como prop\u00f3sito promover pr\u00e1cticas y labores de experimentaci\u00f3n para contribuir a la producci\u00f3n agr\u00edcola del pa\u00eds.", "contacto_1": "Carlos Ruiz", "correo_1": "info@fausac.gt", "telefono_1": "50224188000", "contacto_2": "", "correo_2": "", "telefono_2": "", "pais_sede": 3, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Academia", "ambito_accion": "Local", "cobertura": "Suchitep\u00e9quez", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://fausac.gt/bulbuxya/", "miembros": null, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "centro-de-agricultura-tropical-bulbuxya-catbul", "usuario": 1, "tipo_actividad": [1, 2], "participacion_cadena": [2], "servicios": [7], "paises_labora": [3], "intercambio": [1, 2, 3, 4]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 52, "fields": {"nombre": "Centro de Investigaci\u00f3n y Desarrollo en Salud (CENSALUD)", "logo": "", "objetivo": "Contribuir al desarrollo de la salud en El Salvador, mediante la investigaci\u00f3n cient\u00edfica y tecnol\u00f3gica, la ense\u00f1anza, la capacitaci\u00f3n t\u00e9cnica avanzada, la oferta de consultor\u00eda y servicios de laboratorio especializados", "contacto_1": "Vianney Casta\u00f1eda Monroy", "correo_1": "viacda@yahoo.es", "telefono_1": "50325112028", "contacto_2": "", "correo_2": "vianney.monroy@ues.edu.sv", "telefono_2": "", "pais_sede": 4, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Academia", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "El Salvador", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://www.censalud.ues.edu.sv", "miembros": null, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "centro-de-investigacion-y-desarrollo-en-salud-censalud", "usuario": 1, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [3, 4, 5], "servicios": [1, 4, 7], "paises_labora": [4], "intercambio": [1, 2, 3]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 53, "fields": {"nombre": "Centro de Tr\u00e1mites de las Exportaciones (CETREX)", "logo": "", "objetivo": "El Centro de Tr\u00e1mites de las Exportaciones (CETREX), es una Entidad P\u00fablica que brinda servicio al sector exportador. El objeto de centralizar la ejecuci\u00f3n de las funciones espec\u00edficas de las entidades p\u00fablicas que atienden los tr\u00e1mites requeridos por exportadores. Est\u00e1 adscrito a la Comisi\u00f3n Nacional de Promoci\u00f3n de Exportaciones (CNPE).", "contacto_1": "Xiomara Mena", "correo_1": "xmena@cetrex.gob.ni", "telefono_1": "50522483808", "contacto_2": "Ana Victoria Abea", "correo_2": " aabea@cetrex@cetrex.gob.ni", "telefono_2": "", "pais_sede": 1, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Sector publico", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "Nacional", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://www.cetrex.gob.ni", "miembros": null, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "centro-de-tramites-de-las-exportaciones-cetrex", "usuario": 1, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [8], "servicios": [1], "paises_labora": [1], "intercambio": [5]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 54, "fields": {"nombre": "Centro Interamericano de Agricultura Tropical (CIAT)", "logo": "", "objetivo": "Reducir el hambre y la pobreza y mejorar la nutrici\u00f3n humana en los tr\u00f3picos mediante una investigaci\u00f3n que aumente la eco-eficiencia en la agricultura.", "contacto_1": "Jennifer Wiegel", "correo_1": " j.wiegel@cgiar.org", "telefono_1": "50522709965", "contacto_2": "Armando Mart\u00ednez Valle", "correo_2": "a.i.martinez@cgiar.org", "telefono_2": "50522993011", "pais_sede": 1, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "ONGI", "ambito_accion": "Regional", "cobertura": "Mesoam\u00e9rica y El Caribe", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "www.ciat.cgiar.org", "miembros": null, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "centro-interamericano-de-agricultura-tropical-ciat", "usuario": 1, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [8], "servicios": [7], "paises_labora": [1, 3, 4, 5], "intercambio": [1, 2, 3, 4]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 55, "fields": {"nombre": "Centro Nacional de Tecnolog\u00eda Agropecuaria y Forestal (CENTA)", "logo": "", "objetivo": "Desarrolla t\u00e9cnicas de capacitaci\u00f3n en manejo poscosecha y procesamiento dirigidas a productores individuales, asociaciones, gremios, universidades, organismos gubernamentales y no gubernamentales a fin de promover la agroindustria como alternativa para el mejoramiento de la calidad de vida y el desarrollo del sector.", "contacto_1": "Santos Rafael Alem\u00e1n", "correo_1": "direccionejecutiva@centa.gob.ni", "telefono_1": "50322972294", "contacto_2": "Humberto Salvador Zeled\u00f3n", "correo_2": "Zeledons@yahoo.es", "telefono_2": "50322972226", "pais_sede": 4, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Sector publico", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "El Salvador", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://www.centa.gob.sv", "miembros": null, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "centro-nacional-de-tecnologia-agropecuaria-y-forestal-centa", "usuario": 1, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [3, 4, 5, 6], "servicios": [1, 5, 6, 7], "paises_labora": [4], "intercambio": [1, 2, 3, 4, 5]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 56, "fields": {"nombre": "Centro Universitario Regional del Litoral Atl\u00e1ntico (UNAH - CURLA)", "logo": "", "objetivo": "Fortalecer las capacidades de participantes en el rubro de cacao, a trav\u00e9s del desarrollo de Diplomado de Producci\u00f3n de Cacao en sistemas agroforestales.", "contacto_1": "Evangelina Trejo", "correo_1": "vinculacioncurla@gmail.com", "telefono_1": "50424435998", "contacto_2": "Olivia Brizuela", "correo_2": "desarrolloinstitucionalcurla@gmail.com", "telefono_2": "50424435709", "pais_sede": 5, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Academia", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "Zona Atl\u00e1ntica", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "www.curla.unah.edu.hn", "miembros": null, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "centro-universitario-regional-del-litoral-atlantico-unah-curla", "usuario": 1, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [3, 4], "servicios": [1, 7], "paises_labora": [5], "intercambio": [1, 2, 3, 4]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 57, "fields": {"nombre": "Chocolate de Caribe Honduras", "logo": "", "objetivo": "Ser una empresa l\u00edder en el mercado de chocolates finos y de origen cumpliendo siempre con las expectativas de alta calidad de un mercado que avanza constantemente hacia una vida m\u00e1s saludable, agregando valor a largo plazo.", "contacto_1": "Hugo Hermilit", "correo_1": "hhermelink@hotmail.com", "telefono_1": "50426063046", "contacto_2": "", "correo_2": "", "telefono_2": "", "pais_sede": 5, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Sector privado", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "Honduras", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "https://www.facebook.com/pg/Chocolate-del-Caribe-577948475665902/about/?ref=page_internal", "miembros": null, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "chocolate-de-caribe-honduras", "usuario": 1, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [3], "servicios": [3], "paises_labora": [5], "intercambio": [5]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 58, "fields": {"nombre": "Chocolate Do\u00f1a Pancha", "logo": "", "objetivo": "Impulsar los valores y productos ancestrales, conservar los legados de las generaciones y ser l\u00edder de producci\u00f3n y comercializaci\u00f3n de productos de chocolate.", "contacto_1": "Mirna Jeaneth Rojas Pacaja", "correo_1": "chocolate.dona.pancha@gmail.com", "telefono_1": "50241173144", "contacto_2": "", "correo_2": "", "telefono_2": "50277619700", "pais_sede": 3, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Sector privado", "ambito_accion": "Internacional", "cobertura": "Occidente,Centro del pa\u00eds", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "www.chocolatedp.com", "miembros": null, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "chocolate-dona-pancha", "usuario": 1, "tipo_actividad": [1], "participacion_cadena": [3], "servicios": [2], "paises_labora": [3], "intercambio": [1, 4]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 59, "fields": {"nombre": "Chocolate Imperial", "logo": "", "objetivo": "Nuestro compromiso est\u00e1 enfocado, en satisfacer los gustos de nuestros clientes, mediante la elaboraci\u00f3n de Chocolates, a base de del mejor cacao de la regi\u00f3n la y con la mejor calidad. Siendo nuestra prioridad brindar un excelente servicio, superando todas las expectativas por medio del Liderazgo, Atenci\u00f3n y Calidad humana de quienes formamos parte de este equipo, garantizando as\u00ed una experiencia inolvidable.", "contacto_1": "", "correo_1": "chocolateimperial@hotmail.com", "telefono_1": "50277610290", "contacto_2": "", "correo_2": "", "telefono_2": "", "pais_sede": 3, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Sector privado", "ambito_accion": "Local", "cobertura": "Quetzaltenango", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "https://es-es.facebook.com/Chocolate-Imperial-171144882939576/", "miembros": null, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "chocolate-imperial", "usuario": 1, "tipo_actividad": [1], "participacion_cadena": [6, 7], "servicios": [3], "paises_labora": [3], "intercambio": [5]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 60, "fields": {"nombre": "Chocolate Momotombo", "logo": "", "objetivo": "Chocolate Momotombo se esfuerza por honrar a nuestra rica cacao-cultura mediante la creaci\u00f3n de deliciosos chocolates y oportunidades de capacitaci\u00f3n para una nueva generaci\u00f3n de chocolates nicarag\u00fcense. ", "contacto_1": "Carlos Mann", "correo_1": "nicachocolate@gmail.com", "telefono_1": "50522702094", "contacto_2": "Olga Mar\u00eda Duarte", "correo_2": "momotomboexport@gmail.com", "telefono_2": "50588182422", "pais_sede": 1, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Sector privado", "ambito_accion": "Internacional", "cobertura": "Nicaragua", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://www.momotombochocolatefactory.com/", "miembros": null, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "chocolate-momotombo", "usuario": 1, "tipo_actividad": [1, 2], "participacion_cadena": [5, 6, 7, 8], "servicios": [3], "paises_labora": [1], "intercambio": [3, 4, 5]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 61, "fields": {"nombre": "Chocolate Wenlhy", "logo": "", "objetivo": "Chocolate 100% artesanal y sobre todo \n100% mixque\u00f1o con el mejor cacao de \nGuatemala; elaborado por las mejores \nmanos de Mixco.", "contacto_1": "", "correo_1": "", "telefono_1": "50249630958", "contacto_2": "", "correo_2": "", "telefono_2": "", "pais_sede": 3, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Sector privado", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "Guatemala", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "https://www.facebook.com/puromixco/", "miembros": null, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "chocolate-wenlhy", "usuario": 1, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [5, 6], "servicios": [3], "paises_labora": [3], "intercambio": [5]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 62, "fields": {"nombre": "Chocolatera del Tri\u00e1ngulo Minero (CHOCOTRIM)", "logo": "", "objetivo": "ChocoTrim es una peque\u00f1a f\u00e1brica de chocolate situado en Rosa Grande, Nicaragua que est\u00e1 comprometido con la creaci\u00f3n de productos naturales con el talento local.", "contacto_1": "Cristino Ordo\u00f1ez", "correo_1": "", "telefono_1": "50589540773", "contacto_2": "", "correo_2": "", "telefono_2": "", "pais_sede": 1, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Sector privado", "ambito_accion": "Local", "cobertura": "Municipio de Siuna", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "https://www.facebook.com/ChocoTrim/", "miembros": null, "tamano": "Peque\u00f1o", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "chocolatera-del-triangulo-minero-chocotrim", "usuario": 1, "tipo_actividad": [1], "participacion_cadena": [6, 7, 8], "servicios": [3], "paises_labora": [1], "intercambio": [3, 5]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 63, "fields": {"nombre": "Chocolatera Visi\u00f3n al Futuro (CHOVIF)", "logo": "", "objetivo": "Transformaci\u00f3n para dar valor agregado al cacao", "contacto_1": "Olivia de Jes\u00fas Aguilar", "correo_1": "", "telefono_1": "50432613475", "contacto_2": "", "correo_2": "", "telefono_2": "", "pais_sede": 5, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Asociacion", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "Nacional", "periodo_permanencia": "2 a\u00f1os", "sitio_web": "", "miembros": null, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "chocolatera-vision-al-futuro-chovif", "usuario": 1, "tipo_actividad": [1], "participacion_cadena": [3, 5, 6, 7], "servicios": [3], "paises_labora": [5], "intercambio": [5]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 64, "fields": {"nombre": "Chocolater\u00eda Industrias La Vienesa", "logo": "", "objetivo": "Somos una empresa con mas de 75 a\u00f1os elaborando sabores aut\u00e9nticos y \u00fanicos como el pan 100% de yemas y el chocolate 100% hecho de cacao.", "contacto_1": "Carolin Tez\u00f3 de Cutz", "correo_1": "carolincutz@hotmail.com", "telefono_1": "50277616484", "contacto_2": "", "correo_2": "", "telefono_2": "", "pais_sede": 3, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Sector privado", "ambito_accion": "Local", "cobertura": "Quetzaltenango", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "https://www.facebook.com/Lavienesachocolategourmet/", "miembros": null, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "chocolateria-industrias-la-vienesa", "usuario": 1, "tipo_actividad": [1], "participacion_cadena": [6], "servicios": [3], "paises_labora": [3], "intercambio": [5]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 65, "fields": {"nombre": "Chocolates del Caribe", "logo": "", "objetivo": "Ser una empresa l\u00edder en el mercado de chocolates finos y de origen cumpliendo siempre con las expectativas de alta calidad de un mercado que avanza constantemente hacia una vida m\u00e1s saludable, agregando valor a largo plazo, posicion\u00e1ndonos como una empresa l\u00edder socialmente responsable", "contacto_1": "Hugo Hermelink", "correo_1": "hhermelink@hotmail.com", "telefono_1": "50426063046", "contacto_2": "", "correo_2": "", "telefono_2": "", "pais_sede": 5, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Sector privado", "ambito_accion": "Local", "cobertura": "Zona Norte", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "https://www.facebook.com/Chocolate-del-Caribe-577948475665902/", "miembros": null, "tamano": "Peque\u00f1o", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "chocolates-del-caribe", "usuario": 1, "tipo_actividad": [1], "participacion_cadena": [6, 7], "servicios": [1, 3], "paises_labora": [5], "intercambio": [5]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 66, "fields": {"nombre": "Chocolates Melher S.A de C.V", "logo": "", "objetivo": "Chocolates Melher se dedica a la fabricaci\u00f3n de productos de chocolate, especializ\u00e1ndose en Ofrecer la mejor calidad de los productos y el mejor servicio a los clientes.", "contacto_1": "Marvin Melgar", "correo_1": "mmelgar@melher.com", "telefono_1": "50325006800", "contacto_2": "", "correo_2": "info@melher.com", "telefono_2": "50325006800", "pais_sede": 4, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Sector privado", "ambito_accion": " Internacional", "cobertura": "Centroam\u00e9rica Rep\u00fablica Dominicana Estados Unidos M\u00e9xico", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://www.melher.com", "miembros": null, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "chocolates-melher-sa-de-cv", "usuario": 1, "tipo_actividad": [1, 2], "participacion_cadena": [6], "servicios": [3], "paises_labora": [4], "intercambio": [1]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 67, "fields": {"nombre": "Chocolats Halba", "logo": "", "objetivo": "Empresa dedicada a producir productos especiales de chocolate de clase mundial para minoristas e industrias. Cada a\u00f1o, producimos m\u00e1s de 12,000 toneladas de chocolate suizo de alta calidad para marcas reconocidas, marcas propias de minoristas y la industria.", "contacto_1": "Luis A. Velex", "correo_1": "gerencia@chocolatshalba.hn", "telefono_1": "50425591800", "contacto_2": "", "correo_2": "info@halba.ch", "telefono_2": "", "pais_sede": 5, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Sector privado", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "Nacional", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://chocolatshalba.ch/en/sustainability/purchaising/cocoa/cocoa-origins/honduras.html", "miembros": null, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "chocolats-halba", "usuario": 1, "tipo_actividad": [1], "participacion_cadena": [7, 8], "servicios": [2, 3, 4], "paises_labora": [5], "intercambio": [4, 5]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 68, "fields": {"nombre": "Chocomuseo", "logo": "", "objetivo": "En Choco Museo hemos decidido de fabricar chocolate en los pa\u00edses adonde se produce el cacao: Podemos elegir los mejores granos de cacao en cada pa\u00eds y transformarles de manera artesanal en un riqu\u00edsimo chocolate.", "contacto_1": "", "correo_1": "guatemala@chocomuseo.com", "telefono_1": "50278324520", "contacto_2": "", "correo_2": "chocomuseo@gmail.com", "telefono_2": "50525524678", "pais_sede": 1, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Sector privado", "ambito_accion": "Regional", "cobertura": "", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://www.chocomuseo.com/\nhttps://www.facebook.com/ChocoMuseoGuatemala/", "miembros": null, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "chocomuseo", "usuario": 1, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [6, 7, 8], "servicios": [1, 3], "paises_labora": [1, 3], "intercambio": [1, 2, 3, 4]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 69, "fields": {"nombre": "Choice Humanitarian", "logo": "", "objetivo": "Continuamos como la organizaci\u00f3n no gubernamental, con el modelo y las herramientas para erradicar la pobreza en comunidades autogestoras que procuren el desarrollo comunitario integral y sostenible.      Programas de educaci\u00f3n, desarrollo econ\u00f3mico, salud, rescate a la cultura y medio ambiente y sostenible.", "contacto_1": "Jorge Chen", "correo_1": "jorgechen@choiceguatemala.org", "telefono_1": "50255245566", "contacto_2": "Andrea Mar\u00eda Roy", "correo_2": "aroy@choicehumanitarian.org", "telefono_2": "50248637268", "pais_sede": 3, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "ONGI", "ambito_accion": "Internacional", "cobertura": "Guatemala,M\u00e9xico,Ecuador,Per\u00fa,Bolivia,Kenia,Nepal", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://choicehumanitarian.org", "miembros": null, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "choice-humanitarian", "usuario": 1, "tipo_actividad": [1, 2], "participacion_cadena": [3, 4, 5], "servicios": [1], "paises_labora": [3], "intercambio": [1]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 70, "fields": {"nombre": "CLUSA El Salvador", "logo": "", "objetivo": "Desarrollar nuevas y eficientes formas de organizaci\u00f3n. Desarrollar, promover y asesorar la agricultura sostenible. Brindar informaci\u00f3n y capacitaci\u00f3n a todos los interesados en mejorar sus condiciones de vida.", "contacto_1": "Carolina de Alvarado", "correo_1": "administracion@clusa.org.sv", "telefono_1": "50322647105", "contacto_2": "", "correo_2": "", "telefono_2": "", "pais_sede": 4, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Fundacion ", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "El Salvador", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://clusa.org.sv", "miembros": null, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "clusa-el-salvador", "usuario": 1, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [3], "servicios": [1], "paises_labora": [4], "intercambio": [1, 2, 4]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 71, "fields": {"nombre": "Comisi\u00f3n de Acci\u00f3n Social Menonita (CASM)", "logo": "", "objetivo": "Desarrollo productivo y social. Actores sociales participando activamente y con capacidades para implementar procesos de desarrollo humano sostenibles a nivel local/municipal y regional. ", "contacto_1": "Crist\u00f3bal Noe Alarc\u00f3n", "correo_1": "coordinacioncortes@casm.hn", "telefono_1": "50494560735", "contacto_2": "", "correo_2": "", "telefono_2": "50498897028", "pais_sede": 5, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "ONG", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "Choloma", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "www.casm.hn", "miembros": null, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "comision-de-accion-social-menonita-casm", "usuario": 1, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [1, 2, 3, 4, 5, 6], "servicios": [1, 5, 6], "paises_labora": [5], "intercambio": [1, 3, 4]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 72, "fields": {"nombre": "Comit\u00e9 de Cacao y Chocolate (CONCAGUA)", "logo": "", "objetivo": "El Comit\u00e9 de Cacao y Chocolate Diferenciado est\u00e1 integrado por PYMES productoras de cacao y chocolater\u00edas ubicadas en las regiones de la Costa Sur, la Franja Transversal del Norte, Antigua Guatemala y la ciudad capital. Estos productos son exportados principalmente a Estados Unidos, Europa y Canad\u00e1.", "contacto_1": "Ismael Herrera", "correo_1": "ismael.herrera@agexport.org.gt", "telefono_1": "50224223623", "contacto_2": "", "correo_2": "", "telefono_2": "50224223434", "pais_sede": 3, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Plataforma", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "Guatemala", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://export.com.gt/sectores/comite-de-cacao-y-chocolate-diferenciado/", "miembros": null, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "comite-de-cacao-y-chocolate-concagua", "usuario": 1, "tipo_actividad": [1], "participacion_cadena": [1, 2, 3, 4, 5, 6, 7], "servicios": [1, 3, 4], "paises_labora": [3], "intercambio": [1, 3, 4]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 73, "fields": {"nombre": "Competitividad Rural de Honduras (ACS-COMRURAL)", "logo": "", "objetivo": "Es contribuir a aumentar la productividad y competitividad entre los peque\u00f1os productores rurales organizados a trav\u00e9s de su participaci\u00f3n en alianzas productivas.", "contacto_1": "Francisco Posas", "correo_1": "fposas@mcahonduras.hn", "telefono_1": "50422211008", "contacto_2": "", "correo_2": "", "telefono_2": "50422368112", "pais_sede": 5, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Sector publico", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "Honduras", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "www.comrural.hn", "miembros": null, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "competitividad-rural-de-honduras-acs-comrural", "usuario": 1, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [2, 3, 5, 6, 7, 8], "servicios": [1, 5, 7], "paises_labora": [5], "intercambio": [3]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 74, "fields": {"nombre": "Consejo Desarrollo Integral para la Mujer Campesina (CODIMCA)", "logo": "", "objetivo": "Empoderar a las mujeres campesinas en temas de derechos y empresarialidad.", "contacto_1": "Jazmin L\u00f3pez", "correo_1": "codimca_hn@yahoo.com", "telefono_1": "50422629289", "contacto_2": "", "correo_2": "", "telefono_2": "", "pais_sede": 5, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "ONG", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "Occidente, Litoral Atl\u00e1ntico", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "", "miembros": null, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "consejo-desarrollo-integral-para-la-mujer-campesina-codimca", "usuario": 1, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [3, 4], "servicios": [1], "paises_labora": [5], "intercambio": [2]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 75, "fields": {"nombre": "Consejo Nacional de Ciencia y Tecnologia (CONACYT)", "logo": "", "objetivo": "Autoridad superior en materia de Pol\u00edtica Cient\u00edfica y Tecnol\u00f3gica", "contacto_1": "Carlos Roberto Ochoa", "correo_1": "info@conacyt.gob.sv", "telefono_1": "50322348400", "contacto_2": "", "correo_2": "crochoa@conacyt.gob.sv", "telefono_2": "", "pais_sede": 4, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Sector publico", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "El Salvador", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://www.conacyt.gob.sv", "miembros": null, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "consejo-nacional-de-ciencia-y-tecnologia-conacyt", "usuario": 1, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [2], "servicios": [7], "paises_labora": [4], "intercambio": [1, 2, 3, 4]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 76, "fields": {"nombre": "Consultores para el Desarrollo Rural Sostenible S.A. (CODERSA)", "logo": "", "objetivo": "Formular, planificar, ejecutar, evaluar y administrar proyectos y programas enfocados al desarrollo rural sostenible, as\u00ed como proveer servicios de capacitaci\u00f3n, estudios para contribuir al mejoramiento equitativo de las condiciones de vida de hombres y mujeres rurales y el manejo sostenible y equitativo de los recursos naturales.", "contacto_1": "Ingrid Schreuel", "correo_1": "codersa@gmail.com", "telefono_1": "50223650229", "contacto_2": "", "correo_2": "schreuel@gmail.com ", "telefono_2": "", "pais_sede": 3, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Sector privado", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "Guatemala", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "https://www.facebook.com/Consultores-para-el-Desarrollo-Rural-Sostenible-CODERSA--107045166063640/", "miembros": null, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "consultores-para-el-desarrollo-rural-sostenible-sa-codersa", "usuario": 1, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [3], "servicios": [1, 3, 6], "paises_labora": [3], "intercambio": [1, 2, 3, 4]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 77, "fields": {"nombre": "Cooperaci\u00f3n Suiza en Am\u00e9rica Central (COSUDE)", "logo": "", "objetivo": "Apoyar el desarrollo de los pa\u00edses y la reducci\u00f3n de la pobreza", "contacto_1": "Mauricio Pe\u00f1alba Nissen", "correo_1": "mauricio.penalba-nissen@eda.admin.ch", "telefono_1": "50588100680", "contacto_2": "", "correo_2": "", "telefono_2": "", "pais_sede": 1, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "ONGI", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "Centroam\u00e9rica", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://www.cosude.org.ni", "miembros": null, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "cooperacion-suiza-en-america-central-cosude", "usuario": 1, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [3], "servicios": [4], "paises_labora": [1, 3, 4, 5], "intercambio": [2, 3, 4]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 78, "fields": {"nombre": "Cooperativa Agr\u00edcola Cafetalera San Antonio Limitada (COAGRICSAL)", "logo": "", "objetivo": "Ser una empresa l\u00edder en los procesos de organizaci\u00f3n de nuestros agremiados en los rubros de caf\u00e9, cacao y pimienta y otros productos de exportaci\u00f3n tanto en materia prima y procesados.", "contacto_1": "Jos\u00e9 Oscar Serrano", "correo_1": "gerenciacoagricsal@yahoo.com", "telefono_1": "50426176420", "contacto_2": "Sandra Marleny Soriano", "correo_2": "proyectocacao@coagricsal.hn", "telefono_2": "50499284747", "pais_sede": 5, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Cooperativa", "ambito_accion": "Internacional", "cobertura": "Zona Norte", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://www.coagricsal.com", "miembros": 470, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "cooperativa-agricola-cafetalera-san-antonio-limitada-coagricsal", "usuario": 1, "tipo_actividad": [1], "participacion_cadena": [1, 2, 3, 4, 7], "servicios": [1, 2, 3, 4, 7], "paises_labora": [5], "intercambio": [1, 2, 3, 4, 5]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 79, "fields": {"nombre": "Cooperativa Agr\u00edcola de Cacaoteros de \nOmoa \u201cSan Fernando\u201d Limitada", "logo": "", "objetivo": "La Cooperativa Agr\u00edcola de cacaoteros\n de Omoa San Fernando limitada, \nfue fundada el 9 de Diciembre del a\u00f1o \n2007 y constituida legalmente e\nl 06 de Febrero del 2008, \nest\u00e1 conformada en su mayor\u00eda \npor peque\u00f1os/as productores y \nproductoras de cacao localizados en \n26 aldeas de los Municipios de \nPuerto Cort\u00e9s y Omoa, y\nubicados en la cordillera de Omoa.", "contacto_1": "Francisco L\u00f3pez \nGuardado", "correo_1": "", "telefono_1": "50497850536", "contacto_2": "Ram\u00f3n Salmado", "correo_2": "", "telefono_2": "50499861879", "pais_sede": 5, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Cooperativa", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "Puerto Cort\u00e9s \nY Omoa", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://www.aprocacaho.com/cacaosafer/", "miembros": null, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "cooperativa-agricola-de-cacaoteros-de-omoa-san-fernando-limitada", "usuario": 1, "tipo_actividad": [1], "participacion_cadena": [1, 3, 4, 5], "servicios": [1, 2, 3], "paises_labora": [5], "intercambio": [1, 5]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 80, "fields": {"nombre": "Cooperativa Agr\u00edcola de Cacaoteros de Omoa \"San Fernando Limitada\" (CACAOSAFER)", "logo": "", "objetivo": "La actividad principal es la comercializaci\u00f3n de cacao en la modalidad de cacao en baba y en grano seco (fermentado y sin fermentar).", "contacto_1": "Erick Sanchez Garc\u00eda", "correo_1": "cacaosafer@aprocacaho.com", "telefono_1": "50496778932", "contacto_2": "", "correo_2": "maerazo1@hotmail.com", "telefono_2": "", "pais_sede": 5, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Cooperativa", "ambito_accion": "Local", "cobertura": "Municipio Omoa Puerto Cort\u00e9s", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "", "miembros": 99, "tamano": "Peque\u00f1o", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "cooperativa-agricola-de-cacaoteros-de-omoa-san-fernando-limitada-cacaosafer", "usuario": 1, "tipo_actividad": [1], "participacion_cadena": [1, 3, 4, 5], "servicios": [1, 2, 3], "paises_labora": [5], "intercambio": [1, 5]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 81, "fields": {"nombre": "Cooperativa Agr\u00edcola Integral (TUNECA R.L.)", "logo": "", "objetivo": "Cooperativa Agr\u00edcola Integral Tuneca R.L, fundada durante el a\u00f1o 2009, con la iniciativa de promover el desarrollo integral entre empresarios y productores de caf\u00e9 y cacao del municipio de San Antonio Suchitep\u00e9quez generando una cadena comercial auto-sostenible", "contacto_1": "Jorge Antonio Estrada", "correo_1": "", "telefono_1": "50278704866", "contacto_2": "", "correo_2": "", "telefono_2": "", "pais_sede": 3, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Cooperativa", "ambito_accion": "Local", "cobertura": "Suchitep\u00e9quez", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://cooperativatuneca.blogspot.com/\nhttps://www.facebook.com/Cooperativa-Tuneca-RL-509216155946225/", "miembros": null, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "cooperativa-agricola-integral-tuneca-rl", "usuario": 1, "tipo_actividad": [1, 2], "participacion_cadena": [1, 2, 3, 5], "servicios": [1], "paises_labora": [3], "intercambio": [5]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 82, "fields": {"nombre": "Cooperativa Agroindustrial el Venado Limitada  (COAVEL) ", "logo": "", "objetivo": "Promueve la producci\u00f3n de cacao y otros cultivos de alto valor en sistemas agroforestales, amigables con el ambiente.", "contacto_1": "Miguel Ayala Rodr\u00edguez", "correo_1": "coavel1211@gmail.com", "telefono_1": "50494416906", "contacto_2": "", "correo_2": "", "telefono_2": "50499643586", "pais_sede": 5, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Cooperativa", "ambito_accion": "Local", "cobertura": "Cort\u00e9s", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "", "miembros": 42, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "cooperativa-agroindustrial-el-venado-limitada-coavel", "usuario": 1, "tipo_actividad": [1], "participacion_cadena": [1, 3, 4, 8], "servicios": [1, 6], "paises_labora": [5], "intercambio": [5]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 83, "fields": {"nombre": "Cooperativa Agropecuaria de Servicios Extracciones Esenciales (COOPESIUNA)", "logo": "", "objetivo": "COOPEESIUNA es una organizaci\u00f3n con experiencia en el rubro de cacao, actualmente acopia y vende cacao de buena calidad. Adem\u00e1s, se dedica a la extracci\u00f3n de aceites esenciales de pimienta dioica.", "contacto_1": "", "correo_1": "coopesiuna@hotmail.com", "telefono_1": "50527942247", "contacto_2": "", "correo_2": "", "telefono_2": "50589318445", "pais_sede": 1, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Cooperativa", "ambito_accion": "Local", "cobertura": "Municipio de Siuna", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "", "miembros": null, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "cooperativa-agropecuaria-de-servicios-extracciones-esenciales-coopesiuna", "usuario": 1, "tipo_actividad": [1], "participacion_cadena": [1, 6, 7, 8], "servicios": [1], "paises_labora": [1], "intercambio": [5]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 84, "fields": {"nombre": "Cooperativa Agropecuaria Prieta Ltda.", "logo": "", "objetivo": "Producci\u00f3n Agropecuaria", "contacto_1": "Faustino Torrres", "correo_1": "cooprrieta_02@yahoo.es", "telefono_1": "50496123014", "contacto_2": "Ren\u00e9 Rodr\u00edguez", "correo_2": "renerodriguez2002@yahoo.es", "telefono_2": "50498837356", "pais_sede": 5, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Cooperativa", "ambito_accion": "Local", "cobertura": "Tocoa Col\u00f3n", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "", "miembros": null, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "cooperativa-agropecuaria-prieta-ltda", "usuario": 1, "tipo_actividad": [1], "participacion_cadena": [3, 7], "servicios": [1], "paises_labora": [5], "intercambio": [3]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 85, "fields": {"nombre": "Cooperativa COOAMULCOB", "logo": "", "objetivo": "Ser m\u00e1s productivos de calidad y ser competitivo a otras instancias.", "contacto_1": "Marvin Jir\u00f3n", "correo_1": "MARVINJIRON2018@gmail.com", "telefono_1": "50584209564", "contacto_2": "", "correo_2": "", "telefono_2": "50576276082", "pais_sede": 1, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Cooperativa", "ambito_accion": "Regional", "cobertura": "Bonanza", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "s/d", "miembros": null, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "cooperativa-cooamulcob", "usuario": 1, "tipo_actividad": [1], "participacion_cadena": [3, 4, 8], "servicios": [2], "paises_labora": [1], "intercambio": [1, 3, 5]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 86, "fields": {"nombre": "Cooperativa de Ahorro y Cr\u00e9dito Caja Rural Nacional, R.L (CARUNA)", "logo": "", "objetivo": "Realizar todas las operaciones activas y pasivas y de servicios propios de las cooperativas de ahorro y cr\u00e9dito necesarias para contribuir al desarrollo econ\u00f3mico y social de los afiliados jur\u00eddicos y naturales, como segmento de prioridad y a los (as) cooperativistas en general de manera directa a trav\u00e9s de sus organizaciones. ", "contacto_1": "Jorge Mart\u00ednez Gonz\u00e1lez", "correo_1": "info@caruna.com.ni", "telefono_1": "50522788330", "contacto_2": "", "correo_2": "", "telefono_2": "", "pais_sede": 1, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Sector publico", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "Nicaragua", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "www.caruna.com.ni", "miembros": null, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "cooperativa-de-ahorro-y-credito-caja-rural-nacional-rl-caruna", "usuario": 1, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [3], "servicios": [4], "paises_labora": [1], "intercambio": [2, 3, 4]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 87, "fields": {"nombre": "Cooperativa de Ahorro y Cr\u00e9dito Fondo Campesino de San Antonio (COOPEFACSA R.L)", "logo": "", "objetivo": "Cooperativa de ahorro y cr\u00e9dito, brinda servicios financiero y no financiero, capacitaciones generales y proyectos sociales.", "contacto_1": "Adela B\u00e1ez Solorzano", "correo_1": "Adela.Baez@coopefacsa.coo", "telefono_1": "50525750019", "contacto_2": "", "correo_2": "", "telefono_2": "", "pais_sede": 1, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Cooperativa", "ambito_accion": "Local", "cobertura": "Nueva Guinea", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "", "miembros": null, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "cooperativa-de-ahorro-y-credito-fondo-campesino-de-san-antonio-coopefacsa-rl", "usuario": 1, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [3], "servicios": [4], "paises_labora": [1], "intercambio": [2, 3, 4]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 88, "fields": {"nombre": "Cooperativa de Lago de Yojoa (CRASVIDMIL)", "logo": "", "objetivo": "Cooperativa de servicios m\u00faltiples encaminada a fortalecer a los asociados en Educaci\u00f3n Agr\u00edcola.", "contacto_1": "Marcial Escobar", "correo_1": "crasvidmilSTA@yahoo.com", "telefono_1": "50496542862", "contacto_2": "", "correo_2": "", "telefono_2": "", "pais_sede": 5, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Cooperativa", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "Cortes Copan", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "", "miembros": null, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "cooperativa-de-lago-de-yojoa-crasvidmil", "usuario": 1, "tipo_actividad": [1], "participacion_cadena": [1, 2, 3, 4, 7, 8], "servicios": [1, 6], "paises_labora": [5], "intercambio": [5]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 89, "fields": {"nombre": "Cooperativa de Mujeres Luz en el Horizonte", "logo": "", "objetivo": "Organizaci\u00f3n de segunda base que se dedica a la producci\u00f3n de cacao y caf\u00e9 org\u00e1nico.", "contacto_1": "Elsa Marina Castro", "correo_1": "apicafe12@yahoo.com.mx", "telefono_1": "50376176576", "contacto_2": "Mar\u00eda Rosa Romero", "correo_2": "mrelenarc2@gmail.com", "telefono_2": "", "pais_sede": 4, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Cooperativa", "ambito_accion": "Local", "cobertura": "Usulut\u00e1n", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "", "miembros": null, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "cooperativa-de-mujeres-luz-en-el-horizonte", "usuario": 1, "tipo_actividad": [1], "participacion_cadena": [3], "servicios": [1], "paises_labora": [4], "intercambio": [5]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 90, "fields": {"nombre": "Cooperativa de Producci\u00f3n Agr\u00edcola  \"Cacaoteros de Jutiapa\"  Limitada (COPRACAJUL)", "logo": "", "objetivo": "Comercializaci\u00f3n de cacao y producci\u00f3n de plantas injertas de cacao y maderables.", "contacto_1": "Luis Alonso Barahona Fuentes", "correo_1": "luisbarahonaf@yahoo.com", "telefono_1": "50499091963", "contacto_2": "", "correo_2": "copracajul@aprocacaho.com", "telefono_2": "", "pais_sede": 5, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Cooperativa", "ambito_accion": "Local", "cobertura": "Zona Atl\u00e1ntica", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://www.aprocacaho.com/organizaciones-base/", "miembros": 57, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "cooperativa-de-produccion-agricola-cacaoteros-de-jutiapa-limitada-copracajul", "usuario": 1, "tipo_actividad": [1], "participacion_cadena": [1, 3, 4], "servicios": [1], "paises_labora": [5], "intercambio": [5]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 91, "fields": {"nombre": "Cooperativa de Producci\u00f3n Agr\u00edcola Cacaoteros de Guaymas Limitada (COPRACAGUAL)", "logo": "", "objetivo": "La Cooperativa de cacaoteros de Guaymas Limitada, fue formada en Junio del a\u00f1o 2010, con 25 socios legalmente constituida el 13 de octubre del a\u00f1o 2011, que firman el acta de constituci\u00f3n, esta cooperativa nace con el prop\u00f3sito de mejorar las condiciones de vida de cada uno de los socios a trav\u00e9s del uso racional del recurso del suelo, mediante la explotaci\u00f3n del cultivo de cacao.", "contacto_1": "Ernesto Reyes", "correo_1": "", "telefono_1": "50497084015", "contacto_2": "", "correo_2": "", "telefono_2": "", "pais_sede": 5, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Cooperativa", "ambito_accion": "Local", "cobertura": "Municipio de el Negrito", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "", "miembros": null, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "cooperativa-de-produccion-agricola-cacaoteros-de-guaymas-limitada-copracagual", "usuario": 1, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [3], "servicios": [1], "paises_labora": [5], "intercambio": [3]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 92, "fields": {"nombre": "Cooperativa de Producci\u00f3n Agr\u00edcola de \nCacaoteros de Jutiapa\u201d Limitada", "logo": "", "objetivo": "La Cooperativa De Producci\u00f3n Agr\u00edcola De \nCacaoteros De Jutiapa limitada,, est\u00e1 \nconformada en su mayor\u00eda por peque\u00f1os/as \nproductores y productoras de cacao localizados\n en los alrededores del municipio de Jutiapa. \nLa membres\u00eda est\u00e1 compuesta por 34 hombres \n(59%) y 23mujeres (41%) haciendo un total de \n57 afiliados, con una \u00e1rea de 140 Mz, \ncultivadas en su mayor\u00eda con cacao del tipo \nindio amarillo y forastero.", "contacto_1": "Gumersindo Mungu\u00eda", "correo_1": "luisbarahonaf@yahoo.com", "telefono_1": "50498715109", "contacto_2": "Luis Barahona", "correo_2": "", "telefono_2": "50499091963", "pais_sede": 5, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Cooperativa", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "Honduras", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "", "miembros": null, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "cooperativa-de-produccion-agricola-de-cacaoteros-de-jutiapa-limitada", "usuario": 1, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [1], "servicios": [3], "paises_labora": [5], "intercambio": [5]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 93, "fields": {"nombre": "Cooperativa de producci\u00f3n y comercializaci\u00f3n de cacao y carne (COOPROCAR)", "logo": "", "objetivo": "", "contacto_1": "Alvaro Delgadillo", "correo_1": "cooprocar_rlelrama@hotmail.com", "telefono_1": "50584408540", "contacto_2": "", "correo_2": "delgadilloalvaro@gmail.com", "telefono_2": "", "pais_sede": 1, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Cooperativa", "ambito_accion": "Local", "cobertura": "El Rama", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "", "miembros": null, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "cooperativa-de-produccion-y-comercializacion-de-cacao-y-carne-cooprocar", "usuario": 1, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [3], "servicios": [1, 3], "paises_labora": [1], "intercambio": [4, 5]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 94, "fields": {"nombre": "Cooperativa de Productores de Cacao del Rancho  Limitada (COPROCADER) ", "logo": "", "objetivo": "El prop\u00f3sito de la Cooperativa es de mejorar las condiciones de vida de cada uno de los socios a trav\u00e9s del uso racional del recurso del suelo, mediante la producci\u00f3n del cultivo de cacao de alta calidad.", "contacto_1": "Edilio Bautista Tinoco", "correo_1": "coprocader@aprocacao.com", "telefono_1": "50494351335", "contacto_2": "Arturo Zavala", "correo_2": "", "telefono_2": "", "pais_sede": 5, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Cooperativa", "ambito_accion": "Local", "cobertura": "Aldea El Rancho Chocola Cort\u00e9s", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "", "miembros": 40, "tamano": "Peque\u00f1o", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "cooperativa-de-productores-de-cacao-del-rancho-limitada-coprocader", "usuario": 1, "tipo_actividad": [1], "participacion_cadena": [1, 3, 5, 7], "servicios": [1], "paises_labora": [5], "intercambio": [5]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 95, "fields": {"nombre": "Cooperativa de Productores de San Viator Limitada (COPROASERSO)", "logo": "", "objetivo": "Mejorar las condiciones de cada cooperativista.", "contacto_1": "Rony Beide", "correo_1": "coproaserso.sanvietor@yahoo.com", "telefono_1": "50499978526", "contacto_2": "Juan Miguel Aguilera", "correo_2": "", "telefono_2": "", "pais_sede": 5, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Cooperativa", "ambito_accion": "Local", "cobertura": "Zona Atl\u00e1ntica", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "", "miembros": 46, "tamano": "Peque\u00f1o", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "cooperativa-de-productores-de-san-viator-limitada-coproaserso", "usuario": 1, "tipo_actividad": [1, 2], "participacion_cadena": [1, 3, 4, 7, 8], "servicios": [1], "paises_labora": [5], "intercambio": [4]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 96, "fields": {"nombre": "Cooperativa de Profesionales para el Desarrollo Integral (COPRODI)", "logo": "", "objetivo": "Asesor\u00eda personalizada. Consultor\u00edas. Programa de formaci\u00f3n. Asesoramiento en procesos de producci\u00f3n de cacao fino, desde la selecci\u00f3n del material gen\u00e9tico a utilizar la producci\u00f3n de plantas, la injertaci\u00f3n en viveros, el proceso post cosecha, la calidad y trazabilidad. Orientaci\u00f3n y asesoramiento en la tecnolog\u00eda que mejor se adapte a las necesidades.", "contacto_1": "Tania Mart\u00ednez Mendoza", "correo_1": "coprodi@coprodi.org", "telefono_1": "50589338065", "contacto_2": "Melba Navarro Prado", "correo_2": "melba.mel@gmail.com", "telefono_2": "50584016531", "pais_sede": 1, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Cooperativa", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "Nicaragua", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "www.coprodi.org", "miembros": null, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "cooperativa-de-profesionales-para-el-desarrollo-integral-coprodi", "usuario": 1, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [3], "servicios": [1, 3, 6], "paises_labora": [1], "intercambio": [3]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 97, "fields": {"nombre": "Cooperativa de Servicios Agroforestales y Comercializaci\u00f3n de Cacao R.L. (CACAONICA)", "logo": "", "objetivo": "Promover y elevar las condiciones de vida de sus asociados, mediante el fomento a la ayuda mutua y el esfuerzo solidario de todos sus miembros. Estimular las aportaciones y el ahorro entre sus asociados para crear su propio capital de trabajo y conducir la cooperativa hacia la sostenibilidad financiera. Capacitar a los asociados con una adecuada educaci\u00f3n de cooperativismo a fin de fomentar sus conocimientos sociales. Comercializar colectivamente la producci\u00f3n de cacao de los miembros, a fin de obtener mejores precios, elevando la especulaci\u00f3n del intermediario.. Impulsar la participaci\u00f3n activa de la mujer a trav\u00e9s de la integraci\u00f3n consciente en la gesti\u00f3n social y econ\u00f3mica de la cooperativa.", "contacto_1": "Eveling Siles Jarqu\u00edn", "correo_1": "cacaonica.organico@yahoo.com", "telefono_1": "50557882431", "contacto_2": "Oscar Espinoza Ortega", "correo_2": "", "telefono_2": "", "pais_sede": 1, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Cooperativa", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "Nicaragua", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "www.cacaonica.com.ni", "miembros": 500, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "cooperativa-de-servicios-agroforestales-y-comercializacion-de-cacao-rl-cacaonica", "usuario": 1, "tipo_actividad": [1], "participacion_cadena": [1, 2, 3, 4, 5, 7, 8], "servicios": [1, 3, 6], "paises_labora": [1], "intercambio": [5]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 98, "fields": {"nombre": "Cooperativa de Servicios M\u00faltiples Cacao Reserva Indio Ma\u00edz (COSEMUCRIM)", "logo": "", "objetivo": "Producci\u00f3n de cacao org\u00e1nico", "contacto_1": "Jos\u00e9 P\u00e9rez", "correo_1": "organicocosemucrim@gmail.com", "telefono_1": "50582023296", "contacto_2": "", "correo_2": "", "telefono_2": "", "pais_sede": 1, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Cooperativa", "ambito_accion": "Local", "cobertura": "R\u00edo San Juan", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "", "miembros": 153, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "cooperativa-de-servicios-multiples-cacao-reserva-indio-maiz-cosemucrim", "usuario": 1, "tipo_actividad": [1], "participacion_cadena": [3, 7, 8], "servicios": [1], "paises_labora": [1], "intercambio": [5]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 99, "fields": {"nombre": "Cooperativa de Servicios M\u00faltiples Productores de Cacao Familias Unidas de El Castillo (COOPROCAFUC R.L.)", "logo": "", "objetivo": "Es una cooperativa con 147 miembros, conformada por familias de productoras de cacao que tiene la misi\u00f3n de contribuir a mejorar el nivel de vida de los socios y socias, produciendo con calidad y en armon\u00eda con el medio ambiente. Participa en toda la cadena de valor.", "contacto_1": "Ambrocio Gonz\u00e1lez", "correo_1": "cooprocafuc@yahoo.es", "telefono_1": "50583640016", "contacto_2": "Alejandro Mairena", "correo_2": "+505 8390 5978", "telefono_2": "", "pais_sede": 1, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Cooperativa", "ambito_accion": "Local", "cobertura": "Municipio El Castillo", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "https://es-la.facebook.com/cooprocafuc/", "miembros": null, "tamano": "Grande", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "cooperativa-de-servicios-multiples-productores-de-cacao-familias-unidas-de-el-castillo-cooprocafuc-rl", "usuario": 1, "tipo_actividad": [1], "participacion_cadena": [1, 3, 5, 8], "servicios": [1], "paises_labora": [1], "intercambio": [4]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 100, "fields": {"nombre": "Cooperativa de Servicios M\u00faltiples R\u00edos de Agua Viva 21 de Junio R.L (COOPRAV)", "logo": "", "objetivo": "Organizaci\u00f3n de peque\u00f1os (as) productores para el acopio y comercializaci\u00f3n de cacao, caf\u00e9 y miel", "contacto_1": "Jos\u00e9 Ad\u00e1n Rivera", "correo_1": "cooprav21dejunio@gmail.com", "telefono_1": "50588443331", "contacto_2": "Luis Alexander Gonz\u00e1lez", "correo_2": "cooprav21dejunio@gmail.com", "telefono_2": "50582443381", "pais_sede": 1, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Cooperativa", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "Rancho Grande", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "", "miembros": null, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "cooperativa-de-servicios-multiples-rios-de-agua-viva-21-de-junio-rl-cooprav", "usuario": 1, "tipo_actividad": [1, 2], "participacion_cadena": [1, 2, 3, 5, 6, 7], "servicios": [1, 2, 3], "paises_labora": [1], "intercambio": [3, 4, 5]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 101, "fields": {"nombre": "Cooperativa Jorge Salazar", "logo": "", "objetivo": "La Cooperativa Jorge Salazar est\u00e1 conformada por peque\u00f1os productores de la zona norte del pa\u00eds (Tuma La Dalia, Bocay y Waslala), tenemos alrededor de 5 a\u00f1os de exportar productos procesados a trav\u00e9s de intermediarios.\n\nLa cadena de valor al rubro cacao que la cooperativa agrega :  Vivero, Producci\u00f3n, Acopio, Comercializaci\u00f3n nacional y Comercializaci\u00f3n internacional.", "contacto_1": "Diomedes L\u00f3pez", "correo_1": "cjsryt2007@yahoo.es", "telefono_1": "50588335133", "contacto_2": "", "correo_2": "", "telefono_2": "", "pais_sede": 1, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Cooperativa", "ambito_accion": "Local", "cobertura": "Tuma La Dalia,Bocay,Waslala", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "", "miembros": null, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "cooperativa-jorge-salazar", "usuario": 1, "tipo_actividad": [1], "participacion_cadena": [1, 3, 4, 7, 8], "servicios": [3], "paises_labora": [1], "intercambio": [4, 5]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 102, "fields": {"nombre": "Cooperativa Jucuapense", "logo": "", "objetivo": "La Cooperativa de Caficultores Jucuapense de R.L. emplazado en Jucuapa, El Salvador, es especialista en el rubro de asociaciones.", "contacto_1": "Josefina Ru\u00edz Vda. De Mart\u00ednez", "correo_1": "cllaud_mart75@hotmail.com", "telefono_1": "50326650542", "contacto_2": "", "correo_2": "", "telefono_2": "", "pais_sede": 4, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Cooperativa", "ambito_accion": "Local", "cobertura": "Jucuapa, Usultan", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "", "miembros": null, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "cooperativa-jucuapense", "usuario": 1, "tipo_actividad": [1], "participacion_cadena": [1, 3, 5, 7], "servicios": [3], "paises_labora": [4], "intercambio": [5]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 103, "fields": {"nombre": "Cooperativa Mariano L\u00f3pez R.L (COOPASMA)", "logo": "", "objetivo": "La COOPASMA en un grupo de chocolateros,  que nace con el prop\u00f3sito de mejorar el nivel de vida de las familias involucradas, para darle valor agregado al producto cacao. \nActualmente est\u00e1n dedicamos a la\n transformaci\u00f3n del cacao de manera artesanal, elaborando: chocolate y pasta de cacao bajo la marca \u201cCHOCOLATE EL FAVORITO\u201d", "contacto_1": "Humberto L\u00f3pez Mart\u00ednez\u00a0", "correo_1": "chocofavo@hotmail.com\u00a0", "telefono_1": "50557746776", "contacto_2": "", "correo_2": "", "telefono_2": "50586560712", "pais_sede": 1, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Cooperativa", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "Nacional", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "", "miembros": null, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "cooperativa-mariano-lopez-rl-coopasma", "usuario": 1, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [5, 6], "servicios": [3], "paises_labora": [1], "intercambio": [5]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 104, "fields": {"nombre": "Cooperativa Mar\u00edas 93", "logo": "", "objetivo": "Cooperativa dedicada a la producci\u00f3n y comercializaci\u00f3n de caf\u00e9 y cacao bajo el sistema org\u00e1nico y amigables con el ambiente.", "contacto_1": "Yolanda Membre\u00f1o", "correo_1": "coopmarias93@hotmail.com", "telefono_1": "50326564836", "contacto_2": "", "correo_2": "", "telefono_2": "", "pais_sede": 4, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Cooperativa", "ambito_accion": "Local", "cobertura": "Jucuapa, Usultan", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "", "miembros": null, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "cooperativa-marias-93", "usuario": 1, "tipo_actividad": [1], "participacion_cadena": [1, 4, 5, 7], "servicios": [1], "paises_labora": [4], "intercambio": [5]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 105, "fields": {"nombre": "Cooperativa Miguel Angel Ortez (COOPEMAO)", "logo": "", "objetivo": "", "contacto_1": "Tito Ram\u00f3n Ramos Torrez", "correo_1": "coopemiguelangelortez@yahoo.com", "telefono_1": "50583914588", "contacto_2": "", "correo_2": "", "telefono_2": "50589267334", "pais_sede": 1, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Cooperativa", "ambito_accion": "Local", "cobertura": "Rivas", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "www.canicacao.org", "miembros": null, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "cooperativa-miguel-angel-ortez-coopemao", "usuario": 1, "tipo_actividad": [1], "participacion_cadena": [3, 7], "servicios": [1, 3], "paises_labora": [1], "intercambio": [5]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 106, "fields": {"nombre": "Cooperativa Multisectorial Cacaotera La Campesina (LA CAMPESINA", "logo": "", "objetivo": "La Campesina se dedica a la producci\u00f3n y la comercializaci\u00f3n de cacao en grano pero ya est\u00e1 comenzando con la elaboraci\u00f3n de chocolate", "contacto_1": "Uliser Reyes Valdez", "correo_1": "lacampesina@gmail.com", "telefono_1": "50527781055", "contacto_2": "Denis Escorcia\u00a0", "correo_2": "", "telefono_2": "50586314776", "pais_sede": 1, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Cooperativa", "ambito_accion": "Local", "cobertura": "Municipio de Matigu\u00e1s,Matagalpa,Muy Muy,R\u00edo Blanco", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "www.lacampesinarl.com", "miembros": null, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "cooperativa-multisectorial-cacaotera-la-campesina-la-campesina", "usuario": 1, "tipo_actividad": [1], "participacion_cadena": [1, 2, 3, 4, 5, 7, 8], "servicios": [1, 2, 3, 4, 6], "paises_labora": [1], "intercambio": [5]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 107, "fields": {"nombre": "Cooperativa Multisectorial de Cacaoteros Org\u00e1nicos de Rosita, R.L (COOMUCOR R.L.)", "logo": "", "objetivo": "COMUCOR es una organizaci\u00f3n de cacaoteros que comenz\u00f3 a crearse en el 2006 y se constituy\u00f3 en el 2007, luego de casi 11 a\u00f1os de experiencia de impulsar pr\u00e1cticas de agricultura org\u00e1nica en el marco del Programa de Campesino a Campesino de la UNAG, sus dirigentes son campesinos que han implementado t\u00e9cnicas y pr\u00e1cticas de agricultura org\u00e1nica especialmente con el uso de coberturas desde el a\u00f1o 1995 y en todo ese tiempo se han destacado como promotores que impulsan iniciativas para hacer una agricultura diferente en esta zona fr\u00e1gil y delicada del tr\u00f3pico h\u00famedo de Nicaragua. Contribuir al mejoramiento social y econ\u00f3mico de los asociados, sus familias y la comunidad a trav\u00e9s del desarrollo de sus actividades productivas, industriales, comerciales y de servicios.", "contacto_1": "Leonzo Rafael Altamirano Rostr\u00e1n", "correo_1": "leonzo1976@gmail.com", "telefono_1": "50589287087", "contacto_2": "", "correo_2": "", "telefono_2": "", "pais_sede": 1, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Cooperativa", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "Municipio Rosita,RAAN", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://expoapen.apen.org.ni", "miembros": null, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "cooperativa-multisectorial-de-cacaoteros-organicos-de-rosita-rl-coomucor-rl", "usuario": 1, "tipo_actividad": [1], "participacion_cadena": [1, 2, 3, 4, 5, 7], "servicios": [1, 2, 7], "paises_labora": [1], "intercambio": [2]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 108, "fields": {"nombre": "Cooperativa Multisectorial de Desarrollo Productivo del San Juan (COODEPROSA, R.L)", "logo": "", "objetivo": "Cooperativa que tiene como objetivo apoyar al desarrollo productivo en San Juan, cuenta con 41 socios.", "contacto_1": "Alfonso Tapia", "correo_1": "coodeprosarl@gmail.com", "telefono_1": "50584312389", "contacto_2": "Marlene Garc\u00eda Hern\u00e1ndez", "correo_2": "gmarlene20@yahoo.es", "telefono_2": "50557903020", "pais_sede": 1, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Cooperativa", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "R\u00edo San Juan", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "", "miembros": 41, "tamano": "Mediano", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "cooperativa-multisectorial-de-desarrollo-productivo-del-san-juan-coodeprosa-rl", "usuario": 1, "tipo_actividad": [1], "participacion_cadena": [1, 3, 4, 7], "servicios": [1, 2, 3, 4, 5], "paises_labora": [1], "intercambio": [1, 2, 3, 4, 5]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 109, "fields": {"nombre": "Cooperativa Multisectorial de Productores Org\u00e1nicos de El Rama (COMPOR de R.L.)", "logo": "", "objetivo": "Producci\u00f3n de cacao org\u00e1nico.", "contacto_1": "Juan Jarqu\u00edn", "correo_1": "compor.rama@yahoo.es", "telefono_1": "50575244002", "contacto_2": "Wilber Chavarria Mart\u00ednez", "correo_2": "compor.rama@yahoo.es", "telefono_2": "50584314435", "pais_sede": 1, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Cooperativa", "ambito_accion": "Local", "cobertura": "El Rama", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "", "miembros": 34, "tamano": "Peque\u00f1o", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "cooperativa-multisectorial-de-productores-organicos-de-el-rama-compor-de-rl", "usuario": 1, "tipo_actividad": [1], "participacion_cadena": [1, 3, 4, 5, 8], "servicios": [1], "paises_labora": [1], "intercambio": [5]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 110, "fields": {"nombre": "Cooperativa Multisectorial de Silvicultores de Bonanza (COOSBA)", "logo": "", "objetivo": "Integramos a 18 familias en el rubro cacao en sistemas. Un aspecto sobresaliente es que COCOA RAAN logramos que las mujeres socias se conviertan en productora de cacao al igual que los hombres.", "contacto_1": "Omar Sujo", "correo_1": "coosbarlbza@yahoo.es", "telefono_1": "50584407474", "contacto_2": "", "correo_2": "", "telefono_2": "", "pais_sede": 1, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Cooperativa", "ambito_accion": "Local", "cobertura": "Municipio de Bonanza", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "", "miembros": null, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "cooperativa-multisectorial-de-silvicultores-de-bonanza-coosba", "usuario": 1, "tipo_actividad": [1, 2], "participacion_cadena": [1, 3], "servicios": [1], "paises_labora": [1], "intercambio": [5]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 111, "fields": {"nombre": "Cooperativa Multisectorial Pasimataka R.L. (COOMUPASIM)", "logo": "", "objetivo": "Establecimiento de cacao en sistemas agroforestales y manejo de un centro de acopio de cacao para la comercializaci\u00f3n. En total cerca de 32 familias han estado involucradas con el proyecto (29 mujeres y 3 hombres como beneficiarios directos).", "contacto_1": "Mirna Morales", "correo_1": "mirna_morales@hotmail.com", "telefono_1": "50588725779", "contacto_2": "", "correo_2": "", "telefono_2": "50589048887", "pais_sede": 1, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Cooperativa", "ambito_accion": "Local", "cobertura": "Municipio de Prinzapolka", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "", "miembros": null, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "cooperativa-multisectorial-pasimataka-rl-coomupasim", "usuario": 1, "tipo_actividad": [1], "participacion_cadena": [1, 4, 7, 8], "servicios": [1], "paises_labora": [1], "intercambio": [5]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 112, "fields": {"nombre": "Cooperativa Multisectorial Wahai, Amis Las Yalahua (COOMWAYAULI, R.L)", "logo": "", "objetivo": "Es una organizaci\u00f3n ind\u00edgena mayangna ubicada en la Comunidad IspayulIlna- territorio Mayangna Sauni Arungka. Con el proyecto COCOA RAAN se trabajo en la instalaci\u00f3n de un centro de procesamiento de cacao con el fin de realizar el proceso de transformaci\u00f3n del grano en chocolate para comercializarse en diversos mercados, y de esta forma apoyar el incremento de los ingresos familiares de esta cooperativa.", "contacto_1": "", "correo_1": "mtaylorwillimas@yahoo.es", "telefono_1": "50584495211", "contacto_2": "", "correo_2": "", "telefono_2": "", "pais_sede": 1, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Cooperativa", "ambito_accion": "Local", "cobertura": "Comunidad Ispayulilna, Territorio Mayangna Sauni", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "", "miembros": null, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "cooperativa-multisectorial-wahai-amis-las-yalahua-coomwayauli-rl", "usuario": 1, "tipo_actividad": [1], "participacion_cadena": [1, 3, 4, 5, 6, 7], "servicios": [1], "paises_labora": [1], "intercambio": [5]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 113, "fields": {"nombre": "Coordinadora de Asociaciones Campesinas Agropecuarias de Peten (COACAP)", "logo": "", "objetivo": "Contribuir al mejoramiento de las condiciones de vida de las familias que viven de la agricultura en comunidades ind\u00edgenas de la zona sur de Peten. Incrementar capacidades de hombres y mujeres para la diversificaci\u00f3n, la comercializaci\u00f3n y la organizaci\u00f3n campesina.", "contacto_1": "", "correo_1": "coacap_desarrollo@yahoo.com", "telefono_1": "", "contacto_2": "", "correo_2": "", "telefono_2": "", "pais_sede": 3, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Cooperativa", "ambito_accion": "Local", "cobertura": "Pet\u00e9n", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "https://coacappeten.wordpress.com", "miembros": null, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "coordinadora-de-asociaciones-campesinas-agropecuarias-de-peten-coacap", "usuario": 1, "tipo_actividad": [1], "participacion_cadena": [1, 3, 5, 7], "servicios": [3], "paises_labora": [3], "intercambio": [5]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 114, "fields": {"nombre": "Danta Chocolate", "logo": "", "objetivo": "Danta Chocolate nace en 2008 a ra\u00edz de la pasi\u00f3n de su fundador, Carlos Eichenberger, por todas cosas chocolate. Una inquietud y curiosidad por la metodolog\u00eda y t\u00e9cnicas de la fabricaci\u00f3n del chocolate se convierten en una entusiasmada traves\u00eda de aprendizaje y creaci\u00f3n.", "contacto_1": "Carlos Eichenberger", "correo_1": "info@dantachocolate.com", "telefono_1": "50223630100", "contacto_2": "", "correo_2": "", "telefono_2": "", "pais_sede": 3, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Sector privado", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "Guatemala", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://www.dantachocolate.com/Danta_Chocolate.html\nhttps://www.facebook.com/DantaChocolate/", "miembros": null, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "danta-chocolate", "usuario": 1, "tipo_actividad": [1], "participacion_cadena": [6, 7], "servicios": [3], "paises_labora": [3], "intercambio": [5]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 115, "fields": {"nombre": "Desarrollo Humano Integral y Conservaci\u00f3n de la Naturaleza (MOPAWI)", "logo": "", "objetivo": "Contribuye al desarrollo de capacidades de las comunidades, organizaciones e iglesia  local y las familias de la Muskitia,  en el nuevo desaf\u00edo que representa el cambio clim\u00e1tico para la gesti\u00f3n del desarrollo integral sostenible.\n\nAcompa\u00f1ar a los pueblos de la Miskitia, fortaleciendo la gobernanza democr\u00e1tica y  el desarrollo de comunidades resilientes para  la b\u00fasqueda de soluciones sostenibles cultural, social, econ\u00f3mica, y ambientalmente.", "contacto_1": "", "correo_1": "mopawi@mopawi.org", "telefono_1": "50422358659", "contacto_2": "", "correo_2": "", "telefono_2": "50422399234", "pais_sede": 5, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "ONG ", "ambito_accion": "Regional", "cobertura": "Centroam\u00e9rica", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://www.mopawi.org/", "miembros": null, "tamano": "Mediano", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "desarrollo-humano-integral-y-conservacion-de-la-naturaleza-mopawi", "usuario": 1, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [5, 6], "servicios": [1], "paises_labora": [5], "intercambio": [1, 2, 3, 4]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 116, "fields": {"nombre": "DISAGRO", "logo": "", "objetivo": "Empresa que ofrece a sus clientes el m\u00e1s \ncompleto portafolio de insumos agr\u00edcolas \ny otros suministros para la agricultura \ny la agroindustria, incluyendo: fertilizantes \nagr\u00edcolas, productos para protecci\u00f3n \nde cultivos, productos para la nutrici\u00f3n \nanimal, maquinaria y equipo agr\u00edcola \nY agroindustrial.", "contacto_1": "", "correo_1": "", "telefono_1": "50522491640", "contacto_2": "", "correo_2": "", "telefono_2": "50522443452", "pais_sede": 1, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Sector privado", "ambito_accion": "Internacional", "cobertura": "Centroam\u00e9rica", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://disagro.com/", "miembros": null, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "disagro", "usuario": 1, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [2], "servicios": [1], "paises_labora": [1], "intercambio": [2, 3]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 117, "fields": {"nombre": "ECO Finca Luna del Puente", "logo": "", "objetivo": "El objetivo principal  es la conservaci\u00f3n del ambiente y el entorno natural, por medio de la promoci\u00f3n, sensibilizaci\u00f3n y Concientizaci\u00f3n de la protecci\u00f3n de la biodiversidad y el desarrollo agroforestal con la aplicaci\u00f3n de pr\u00e1cticas amigables y responsables. Producci\u00f3n sostenible y turismo ecol\u00f3gico.", "contacto_1": "Cecilia Ramos", "correo_1": "lunadelpuente@gmail.com", "telefono_1": "50431541468", "contacto_2": "", "correo_2": "", "telefono_2": "", "pais_sede": 5, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Sector privado", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "Honduras", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "", "miembros": null, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "eco-finca-luna-del-puente", "usuario": 1, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [3, 5, 7], "servicios": [3], "paises_labora": [5], "intercambio": [2, 3, 4]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 118, "fields": {"nombre": "El Sembrador", "logo": "", "objetivo": "Contribuir a la formaci\u00f3n integral de la juventud hondure\u00f1a por medio de la academ\u00eda y los valores espirituales", "contacto_1": "Santiago Benitez", "correo_1": "sbenitez@escuelaelsembrador.org", "telefono_1": "50496000485", "contacto_2": "", "correo_2": "", "telefono_2": "", "pais_sede": 5, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Academia", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "Honduras", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "www.elsembrador.org", "miembros": null, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "el-sembrador", "usuario": 1, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [3], "servicios": [1], "paises_labora": [5], "intercambio": [2]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 119, "fields": {"nombre": "El Zamorano", "logo": "", "objetivo": "Zamorano continuar\u00e1 siendo una universidad panamericana l\u00edder, reconocida por la calidad e impacto de sus graduados, su educaci\u00f3n, investigaci\u00f3n aplicada y proyecci\u00f3n en el desarrollo de una agricultura sostenible, la agroindustria y los recursos naturales.", "contacto_1": "", "correo_1": "zamorano@zamorano.edu", "telefono_1": "50422872000", "contacto_2": "", "correo_2": "wdc@zamorano.edu", "telefono_2": "50427766240", "pais_sede": 5, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Academia", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "Honduras", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "https://www.zamorano.edu/", "miembros": null, "tamano": "Grande", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "el-zamorano", "usuario": 1, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [3], "servicios": [1, 7], "paises_labora": [5], "intercambio": [1, 2, 3, 4]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 120, "fields": {"nombre": "Empresa Asociativa Campesina de Producci\u00f3n \"Amalancetilla\" (AMALANCETILLA)", "logo": "", "objetivo": "Innovar nuevos productos de chocolate, transportar nuestros productos a otros pa\u00edses.", "contacto_1": "Yenny Aracely Bustamante", "correo_1": "amalancetilla@yahoo.com", "telefono_1": "50499501757", "contacto_2": "Ana Mar\u00eda Alem\u00e1n", "correo_2": "", "telefono_2": "", "pais_sede": 5, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Asociacion", "ambito_accion": "Local", "cobertura": "Tela Atl\u00e1ntica", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "", "miembros": null, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "empresa-asociativa-campesina-de-produccion-amalancetilla-amalancetilla", "usuario": 1, "tipo_actividad": [1], "participacion_cadena": [3, 5], "servicios": [3], "paises_labora": [5], "intercambio": [5]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 121, "fields": {"nombre": "Empresa Castillo del Cacao", "logo": "", "objetivo": "El Castillo del Cacao es una f\u00e1brica de \nchocolate ubicado en Matagalpa. \nHacemos unos de los mejores chocolates \nen Nicaragua. Nuestros sabores oscilan \nentre chocolate puro, denso y amargo, \nchocolate con ron de alta calidad y chocolate \ncon frutos secos y caf\u00e9 de Matagalpa. \nCon el Castillo del Cacao creamos empleo\n y contribuimos a garantizar la sostenibilidad \ndel medio ambiente mediante el \nuso de productos org\u00e1nicos.", "contacto_1": "Harm von Oudenhoven", "correo_1": "info@elcastillodelcacao.com", "telefono_1": "5057722002", "contacto_2": "Patrik Zapata Johansson", "correo_2": "", "telefono_2": "5058513924", "pais_sede": 1, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Sector privado", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "Matagalpa ", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://elcastillodelcacao.com/", "miembros": null, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "empresa-castillo-del-cacao", "usuario": 1, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [5, 6], "servicios": [3], "paises_labora": [1], "intercambio": [5]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 122, "fields": {"nombre": "Empresa ECOM", "logo": "", "objetivo": "ECOM Agroindustrial Corp. Ltd es una empresa l\u00edder mundial en comercializaci\u00f3n de productos b\u00e1sicos y una empresa de gesti\u00f3n de la cadena de suministro sostenible. Como una empresa integrada en el origen que opera en m\u00e1s de 40 de los principales pa\u00edses productores del mundo, ECOM se centra principalmente en el caf\u00e9, el algod\u00f3n y el cacao, y participa en otros mercados de productos agr\u00edcolas seleccionados. ", "contacto_1": "", "correo_1": "", "telefono_1": "41587217210", "contacto_2": "", "correo_2": "", "telefono_2": "", "pais_sede": 2, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Sector privado", "ambito_accion": "Regional", "cobertura": "La Dalia, Rosita", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "https://www.ecomtrading.com/contact/", "miembros": null, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "empresa-ecom", "usuario": 1, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [2, 8], "servicios": [1], "paises_labora": [1, 15, 16], "intercambio": [3, 4, 1, 2]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 123, "fields": {"nombre": "Grupo Enlasa", "logo": "", "objetivo": "ENLASA CENTROAM\u00c9RICA es una empresa Somos una empresa Centroamericana dedicada a la formulaci\u00f3n, distribuci\u00f3n y mercadeo de insumos agropecuarios, industriales y qu\u00edmicos de reconocida calidad mundial.", "contacto_1": "", "correo_1": "jpacheco@grupoenlasa.com", "telefono_1": "50223281800", "contacto_2": "", "correo_2": "", "telefono_2": "50223281804", "pais_sede": 3, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Sector privado", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "Guatemala", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://grupoenlasa.com/\n", "miembros": null, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "grupo-enlasa", "usuario": 1, "tipo_actividad": [1, 2], "participacion_cadena": [2], "servicios": [1], "paises_labora": [3], "intercambio": [1, 3]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 124, "fields": {"nombre": "ES-CACAO", "logo": "", "objetivo": "Promover la estandarizaci\u00f3n en la siembra de cacao fino y de aroma, as\u00ed como propiciar las buenas t\u00e9cnicas de siembra y buenos manejos post-cosecha para garantizar la calidad del cacao a exportar para los mercados gourmet internacionales.", "contacto_1": "Rafael Trigueros Hecht", "correo_1": "rafaelth@gmail.com", "telefono_1": "50322634541", "contacto_2": "", "correo_2": "elsalvadorescacao@gmail.com", "telefono_2": "", "pais_sede": 4, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Cooperativa", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "El Salvador", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://www.escacao.com", "miembros": null, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "es-cacao", "usuario": 1, "tipo_actividad": [1], "participacion_cadena": [1, 3, 4, 5], "servicios": [1], "paises_labora": [4], "intercambio": [1, 3, 5]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 125, "fields": {"nombre": "Escuela de Agricultura del Valle de Sula", "logo": "", "objetivo": "El centro busca convertirse en un instituto modelo de transferencia tecnol\u00f3gica que beneficie a los productores no s\u00f3lo del Valle de Sula sino de que ofrezca oportunidades a nivel nacional.", "contacto_1": "Manuel Alem\u00e1n", "correo_1": "manuel-aleman@live.com", "telefono_1": "50498057623", "contacto_2": "", "correo_2": "", "telefono_2": "", "pais_sede": 5, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Academia", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "Honduras", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://nikebloggerss.blogspot.com/", "miembros": null, "tamano": "Mediano", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "escuela-de-agricultura-del-valle-de-sula", "usuario": 1, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [3], "servicios": [1], "paises_labora": [5], "intercambio": [3]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 126, "fields": {"nombre": "Escuela Nacional de Ciencias Forestales (ESNACIFOR)", "logo": "", "objetivo": "La Escuela Nacional de Ciencias Forestales, se propone formar recursos humanos altamente calificados para la preservaci\u00f3n y el manejo sostenible de los ecosistemas forestales de Honduras y Latinoam\u00e9rica; desarrollando de manera eficiente los programas de Ense\u00f1anza, Investigaci\u00f3n, Capacitaci\u00f3n, Extensi\u00f3n, Jard\u00edn Bot\u00e1nico y Experimental de Lancetilla y la Producci\u00f3n de Bienes y Servicios.", "contacto_1": "", "correo_1": "relacionesexternas@esnacifor.edu.hn", "telefono_1": "50427202300", "contacto_2": "", "correo_2": "", "telefono_2": "", "pais_sede": 5, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Academia", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "Zona Norte, Zona Atl\u00e1ntica, Olancho", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://www.esnacifor.hn/", "miembros": null, "tamano": "Mediano", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "escuela-nacional-de-ciencias-forestales-esnacifor", "usuario": 1, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [3], "servicios": [1, 7], "paises_labora": [5], "intercambio": [1, 2, 3, 4]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 127, "fields": {"nombre": "Etc\u00e9tera S.A de C.V", "logo": "", "objetivo": "Somos responsables de procesar la semilla de cacao y elaborar productos derivados, para llegarle al consumidor con las marcas Shaw\u00b4s Mayalan y Cacaoterra. Procesamos el cacao des la semilla hasta el producto terminado (\"from bean to bar\") y nos posibilita ofrecer productos derivados como chocolate en tablilla y cocoa en polvo, adem\u00e1s de nuestros  chocolates.", "contacto_1": "Jon Quir\u00f3s", "correo_1": "jaq@etcetera.com.sv", "telefono_1": "50325114200", "contacto_2": "", "correo_2": "", "telefono_2": "", "pais_sede": 4, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Sector privado", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "El Salvador", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://www.shaws.com.sv\nhttp://cacaoterra.com", "miembros": null, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "etcetera-sa-de-cv", "usuario": 1, "tipo_actividad": [1], "participacion_cadena": [3, 6, 8], "servicios": [3], "paises_labora": [4], "intercambio": [1, 5]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 128, "fields": {"nombre": "Exportadora Atlantic, S.A", "logo": "", "objetivo": "Ser reconocido como un organizaci\u00f3n innovadora y generadora de desarrollo en la cadena de valor del caf\u00e9 y cacao potenciando su capacidad para construir relaciones exitosas con clientes y proveedores, a trav\u00e9s de la satisfacci\u00f3n mutua, innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica, trabajo en equipo y transparencia.", "contacto_1": "Jorge Armando Rivera", "correo_1": "jorge.rivera@ecomtrading.com", "telefono_1": "50584450930", "contacto_2": "", "correo_2": "", "telefono_2": "50588532747", "pais_sede": 1, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Sector privado", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "Matagalpa,Jinotega,Ocotal.", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "www.exportadoraatlantic.net", "miembros": null, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "exportadora-atlantic-sa", "usuario": 1, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [1, 2, 3, 4, 7, 8], "servicios": [1, 2, 4, 6], "paises_labora": [1], "intercambio": [1, 2, 3, 4]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 129, "fields": {"nombre": "Fabrica de Chocolates QUETZALCOAT", "logo": "", "objetivo": "Fabrica de Chocolates QUETZALCOATL,  \nofreciendo chocolates naturales de calidad \nhecho en Nicaragua producido por socios \ny socias de las cooperativas asociadas \na UCA Soppexcca, misma que est\u00e1 ubicada \nen Jinotega y que adem\u00e1s de barras con \nsabores a cacao puro, man\u00ed, caf\u00e9, naranja \nY oscuro, producen pinolillo y cacao tostado.", "contacto_1": "Haris L\u00f3pez Picado", "correo_1": "chocolatesjinoteganos@gmail.com ", "telefono_1": "50589236416", "contacto_2": "", "correo_2": "quetzalcoatl.chocolates@gmail.com", "telefono_2": "50527822617", "pais_sede": 1, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Sector privado", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "Jinotega", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://chocolatesquetzalcoatl.blogspot.com/", "miembros": null, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "fabrica-de-chocolates-quetzalcoat", "usuario": 1, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [5, 6], "servicios": [3], "paises_labora": [1], "intercambio": [5]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 130, "fields": {"nombre": "FACEMA S.A. de C.V.", "logo": "", "objetivo": "Somos una empresa dedicada a la exportaci\u00f3n de alimentos desde hace 25 a\u00f1os.", "contacto_1": "Alvaro Antonio Gallardo", "correo_1": "productostipicosca@gmail.com", "telefono_1": "50322222789", "contacto_2": "", "correo_2": "", "telefono_2": "", "pais_sede": 4, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Sector privado", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "El Salvador", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "", "miembros": null, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "facema-sa-de-cv", "usuario": 1, "tipo_actividad": [1], "participacion_cadena": [6, 7, 8], "servicios": [3], "paises_labora": [4], "intercambio": [5]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 131, "fields": {"nombre": "Facultad de Agronom\u00eda de la Universidad de San Carlos (FAUSAC)", "logo": "", "objetivo": "Formamos profesionales con valores y conciencia social, que contribuyan al desarrollo sostenible del pa\u00eds y al bienestar de sus habitantes a trav\u00e9s de la generaci\u00f3n y aplicaci\u00f3n de conocimientos en la agricultura ampliada y ciencias ambientales.", "contacto_1": "", "correo_1": "info@fausac.gt", "telefono_1": "50224188000", "contacto_2": "", "correo_2": "", "telefono_2": "", "pais_sede": 3, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Academia", "ambito_accion": "Local", "cobertura": "Colonia Santa Rosa", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://fausac.gt/", "miembros": null, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "facultad-de-agronomia-de-la-universidad-de-san-carlos-fausac", "usuario": 1, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [3], "servicios": [7], "paises_labora": [3], "intercambio": [1, 2, 3, 4]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 132, "fields": {"nombre": "Fair Trade International (FLO)", "logo": "", "objetivo": "El Comercio Justo es un enfoque alternativo \nal comercio convencional basado \nen una asociaci\u00f3n tanto entre productores \ny comerciantes como entre empresas \ny consumidores. \n\nEl sistema internacional de Fairtrade \n\u2013 conformado por Fairtrade International\ny sus organizaciones miembros \u2013 \n representa el sistema de Comercio Justo \nM\u00e1s grande y reconocido en el mundo.\nBusca conectar a los productores m\u00e1s \ndesfavorecidos y a los consumidores, \npromover condiciones comerciales m\u00e1s justas \ny capacitar a los productores para \ncombatir la pobreza, fortalecer su posici\u00f3n \nY tomar m\u00e1s control sobre sus vidas.", "contacto_1": "", "correo_1": "comunicacion@claconline.com", "telefono_1": "50322784635", "contacto_2": "", "correo_2": "", "telefono_2": "", "pais_sede": 18, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Sector privado", "ambito_accion": "Internacional", "cobertura": "Internacional", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "https://www.fairtrade.net/es.html\nhttp://clac-comerciojusto.org/", "miembros": null, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "fair-trade-international-flo", "usuario": 1, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [3], "servicios": [2], "paises_labora": [3, 4], "intercambio": [3]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 133, "fields": {"nombre": "Federaci\u00f3n Agropecuaria de Cooperativas de Mujeres Productoras del Campo de Nicaragua R.L. (FEMUPROCAN)", "logo": "", "objetivo": "Promover el empoderamiento integral de las mujeres productoras del campo, organizadas en cooperativas, a fin de lograr su plena participaci\u00f3n en el desarrollo.", "contacto_1": "Matilde Rocha", "correo_1": "mrocha@femuprocan.org", "telefono_1": "50522224933", "contacto_2": "", "correo_2": "", "telefono_2": "", "pais_sede": 1, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Cooperativa", "ambito_accion": "Local", "cobertura": "Matagalpa,Jinotega,Madriz, RAAS,Granada,Managua", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://www.femuprocan.org", "miembros": 1910, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "federacion-agropecuaria-de-cooperativas-de-mujeres-productoras-del-campo-de-nicaragua-rl-femuprocan", "usuario": 1, "tipo_actividad": [1], "participacion_cadena": [4, 5, 6, 7], "servicios": [1], "paises_labora": [1], "intercambio": [1, 2, 3, 4]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 134, "fields": {"nombre": "Federaci\u00f3n de Cooperativas de Alta Verapaza (FEDECOVERA)", "logo": "", "objetivo": "Proponer productos y servicios de alta calidad, construir un puente entre productores y clientes y actuar para mejorar las condiciones de vida de nuestros asociados.", "contacto_1": "Pedro Ochoa", "correo_1": "pochoa@fedecovera.com", "telefono_1": "50279500741", "contacto_2": "", "correo_2": "slopez@fedecovera.com", "telefono_2": "50279500743", "pais_sede": 3, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Cooperativa", "ambito_accion": "Internacional", "cobertura": "Alta Verapaz", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://www.fedecovera.com/", "miembros": null, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "federacion-de-cooperativas-de-alta-verapaza-fedecovera", "usuario": 1, "tipo_actividad": [1, 2], "participacion_cadena": [1, 5, 7, 8], "servicios": [1, 2], "paises_labora": [3], "intercambio": [5]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 135, "fields": {"nombre": "Fernando's Kaffee", "logo": "", "objetivo": "Fernando's Kaffee est\u00e1 enraizado en la \ntradici\u00f3n consagrada de la cafeter\u00eda bohemia,\n un santuario donde los inconformistas\n y otros tipos irreverentes se re\u00fanen \ny se involucran en un animado debate bajo \nel estimulante aroma del caf\u00e9 reci\u00e9n tostado.", "contacto_1": "Fernando Arias", "correo_1": "fernando@fernandoskaffee.com", "telefono_1": "50278326953", "contacto_2": "", "correo_2": "", "telefono_2": "", "pais_sede": 3, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Sector privado", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "Antigua Guatemala", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "https://www.fernandoskaffee.com/", "miembros": null, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "fernandos-kaffee", "usuario": 1, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [6], "servicios": [3], "paises_labora": [3], "intercambio": [5]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 136, "fields": {"nombre": "Fide, Inversi\u00f3n y Exportaciones (FIDE)", "logo": "", "objetivo": "Conozca m\u00e1s sobre FIDE\u00bb\nFIDE, es una instituci\u00f3n privada sin fines de lucro, creada en 1984 para promover la inversi\u00f3n en el pa\u00eds, apoyar el desarrollo de nuestras exportaciones y trabajar cerca del gobierno y con otros organismos privados en la promoci\u00f3n y formulaci\u00f3n de nueva legislaci\u00f3n conducente a mejorar el clima de negocios en Honduras.", "contacto_1": "", "correo_1": "dpe@fidehonduras.com", "telefono_1": "50422396417", "contacto_2": "", "correo_2": "", "telefono_2": "50422359113", "pais_sede": 5, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Sector privado", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "Honduras", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://hondurasinfo.hn/", "miembros": null, "tamano": "Mediano", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "fide-inversion-y-exportaciones-fide", "usuario": 1, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [3], "servicios": [1, 3, 4, 5, 6], "paises_labora": [5], "intercambio": [2, 3, 4]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 137, "fields": {"nombre": "Finca Cuyanc\u00faa", "logo": "", "objetivo": "\nFinca Cuyancua se estableci\u00f3 en \n1888 en el municipio de Izalco, esta \u00e1rea\n es considerada como el origen de la \nProducci\u00f3n de cacao maya en El Salvador.", "contacto_1": "", "correo_1": "rafaelvth@gmail.com", "telefono_1": "50322634541", "contacto_2": "", "correo_2": "fincacuyancua1@gmail.com", "telefono_2": "50322646638", "pais_sede": 4, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Sector privado", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "Izalco", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "https://www.facebook.com/fincacuyancua/", "miembros": null, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "finca-cuyancua", "usuario": 1, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [1, 4], "servicios": [3], "paises_labora": [4], "intercambio": [5]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 138, "fields": {"nombre": "Finca El Patrocinio", "logo": "", "objetivo": "La Reserva Natural Patrocinio ofrece un lugar lleno de experiencias \u00fanicas como puede ser el conocimiento de la cultura rural, paisajes espectaculares para fotograf\u00eda de naturaleza, mirador inigualable para la vista de los volcanes Santa Mar\u00eda y Santiaguito, camping, torre de observaci\u00f3n de aves, relajaci\u00f3n en nuestra poza de agua de monta\u00f1a, conexi\u00f3n directa con la naturaleza mientras caminas por nuestros bosques v\u00edrgenes, conocimiento de cultivos ex\u00f3ticos, aventura y adrenalina en nuestro circuito de canopy, cafeter\u00eda y c\u00f3modo hospedaje.", "contacto_1": "Sergio V\u00e1squez", "correo_1": "sergio.fcapatrocinio@gmail.com", "telefono_1": "50242165934", "contacto_2": "Sof\u00eda Aguilar", "correo_2": "ventas.fcapatrocinio@gmail.com", "telefono_2": "50254751250", "pais_sede": 3, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Sector privado", "ambito_accion": "Local", "cobertura": "Quetzaltenango", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://www.reservapatrocinio.com/", "miembros": null, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "finca-el-patrocinio", "usuario": 1, "tipo_actividad": [1, 2], "participacion_cadena": [1, 3, 5], "servicios": [3], "paises_labora": [3], "intercambio": [1, 5]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 139, "fields": {"nombre": "Finca La Cruz", "logo": "", "objetivo": "\nFinca la Cruz es una granja familiar de cuatro generaciones establecida en el suroeste de Guatemala a fines del siglo XIX por la Familia Valenzuela. A una altitud de 325 metros sobre el nivel del mar y las condiciones clim\u00e1ticas tropicales \u00f3ptimas junto con la mezcla entre varias variedades de \u00e1rboles de cacao trinitario y criollo y mezclado con un ambiente de madera envejecida y \u00e1rboles frutales, surge una mezcla muy interesante de sabor y arom\u00e1tico cacao en grano que ha sido reconocido y premiado.", "contacto_1": "Peter Schellenberg", "correo_1": "peter.schellenberg@unionexport.com", "telefono_1": "50252050796", "contacto_2": "", "correo_2": "mesch50@hotmail.com,", "telefono_2": "50253085445", "pais_sede": 3, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Sector privado", "ambito_accion": "Local", "cobertura": "Cuyotenango", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "", "miembros": null, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "finca-la-cruz", "usuario": 1, "tipo_actividad": [1], "participacion_cadena": [1, 3, 5], "servicios": [1], "paises_labora": [3], "intercambio": [5]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 140, "fields": {"nombre": "Finca Los \u00c1ngeles", "logo": "", "objetivo": "Se implementan m\u00e9todos sostenibles como la agricultura ecol\u00f3gica, la protecci\u00f3n de la vida silvestre, manejo de sombra cuidado de los \u00e1rboles, el reciclaje, el compostaje y la educaci\u00f3n de un estilo de vida m\u00e1s saludable para nuestros empleados.", "contacto_1": "Stefanie Andersen Somayoa", "correo_1": "mylatinviking@yahoo.com", "telefono_1": "50326282539", "contacto_2": "", "correo_2": "", "telefono_2": "", "pais_sede": 4, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Sector privado", "ambito_accion": "Local", "cobertura": "Tecapa,Chinameca", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://www.elsalvadorcoffeeexports.com", "miembros": null, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "finca-los-angeles", "usuario": 1, "tipo_actividad": [1], "participacion_cadena": [1, 2, 3, 5, 8], "servicios": [1], "paises_labora": [4], "intercambio": [5]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 141, "fields": {"nombre": "Finca Miramar", "logo": "", "objetivo": "Producci\u00f3n de cacao.", "contacto_1": "Armando Salaverr\u00eda", "correo_1": "atymarelsalvador@hotmail.com", "telefono_1": "50378777220", "contacto_2": "", "correo_2": "", "telefono_2": "", "pais_sede": 4, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Sector privado", "ambito_accion": "Local", "cobertura": "El Salvador", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "", "miembros": null, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "finca-miramar", "usuario": 1, "tipo_actividad": [1], "participacion_cadena": [1, 3, 5], "servicios": [1], "paises_labora": [4], "intercambio": [5]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 142, "fields": {"nombre": "Finca San Carlos", "logo": "", "objetivo": "Producci\u00f3n de cacao.", "contacto_1": "Luz Marina Meza de Zarruk", "correo_1": "lmzarruk@yahoo.com", "telefono_1": "50322453181", "contacto_2": "", "correo_2": "", "telefono_2": "", "pais_sede": 4, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Sector privado", "ambito_accion": "Local", "cobertura": "Moraz\u00e1n", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "", "miembros": null, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "finca-san-carlos", "usuario": 1, "tipo_actividad": [1], "participacion_cadena": [2, 3, 5], "servicios": [3], "paises_labora": [4], "intercambio": [5]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 143, "fields": {"nombre": "Finca Santa Carlota", "logo": "", "objetivo": "Producci\u00f3n de cacao y caf\u00e9", "contacto_1": "Rolando Palacios", "correo_1": "rolmipalacios@hotmail.com", "telefono_1": "50322641760", "contacto_2": "", "correo_2": "", "telefono_2": "", "pais_sede": 4, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Sector privado", "ambito_accion": "Local", "cobertura": "San Miguel", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "", "miembros": null, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "finca-santa-carlota", "usuario": 1, "tipo_actividad": [1], "participacion_cadena": [2, 3, 5], "servicios": [3], "paises_labora": [4], "intercambio": [5]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 144, "fields": {"nombre": "Finca Tarrales", "logo": "", "objetivo": "Los Tarrales es parte de la red nacional de \u00e1reas protegidas, administradas por CONAP (Consejo Nacional de \u00c1reas Protegidas), y miembro de la Asociaci\u00f3n de las \u00e1reas protegidas privadas en Guatemala.", "contacto_1": "", "correo_1": "info@tarrales.com", "telefono_1": "50259198882", "contacto_2": "", "correo_2": "lostarrales@gmail.com", "telefono_2": "50224784606", "pais_sede": 3, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Sector privado", "ambito_accion": "Local", "cobertura": "Sur de Guatemala", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://www.tarrales.com/", "miembros": null, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "finca-tarrales", "usuario": 1, "tipo_actividad": [1, 2], "participacion_cadena": [1, 3, 5], "servicios": [3], "paises_labora": [3], "intercambio": [1, 5]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 145, "fields": {"nombre": "FORMUNICA", "logo": "", "objetivo": "Ser el aliado principal de nuestros productores\n acompa\u00f1\u00e1ndolos desde la siembra hasta\n la cosecha, logrando as\u00ed convertirnos \nen l\u00edderes de soluciones innovadoras \ny especializadas de alto beneficio. \nSer la punta de lanza del crecimiento \nsostenible del sector agropecuario \nEn nuestro pa\u00eds.", "contacto_1": "Carlos Cort\u00e9z", "correo_1": "managua@formunica.com", "telefono_1": "50522687041", "contacto_2": "Gustavo Cort\u00e9z", "correo_2": "gcortez@formunica.com", "telefono_2": "50522687041", "pais_sede": 1, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Sector privado", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "Nacional", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://formunica.com/", "miembros": null, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "formunica", "usuario": 1, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [2], "servicios": [1], "paises_labora": [1], "intercambio": [3]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 146, "fields": {"nombre": "Fundaci\u00f3n Amigos del R\u00edo San Juan (FUNDAR)", "logo": "", "objetivo": "FUNDAR se propone un proceso constante de formaci\u00f3n y fortalecimiento organizativo que permita poner en marcha estrategias de gesti\u00f3n ambiental e incidencia en la conservaci\u00f3n de la diversidad biol\u00f3gica, a trav\u00e9s de la implementaci\u00f3n de programas y proyectos dirigidos al desarrollo humano integral, apoyados en una adecuada pol\u00edtica de alianzas y de equidad.", "contacto_1": "", "correo_1": "informacion@fundar.org.ni", "telefono_1": "50522781020", "contacto_2": "", "correo_2": "", "telefono_2": "", "pais_sede": 1, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Fundacion ", "ambito_accion": "Local", "cobertura": "Managua, San Carlos, Le\u00f3n", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://www.fundar.org.ni", "miembros": null, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "fundacion-amigos-del-rio-san-juan-fundar", "usuario": 1, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [2], "servicios": [1, 7], "paises_labora": [1], "intercambio": [1, 2, 3, 4]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 147, "fields": {"nombre": "Fundaci\u00f3n de la Caficultura para el Desarrollo Rural (FUNCAFE)", "logo": "", "objetivo": "Contribuir a elevar el nivel y calidad de vida de las personas del \u00e1rea rural. ", "contacto_1": "", "correo_1": "rocio.funcafe@gmail.com", "telefono_1": "50224213700", "contacto_2": "", "correo_2": "info@funcafe.org", "telefono_2": "", "pais_sede": 3, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Fundacion ", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "Guatemala", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "https://www.funcafe.org", "miembros": null, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "fundacion-de-la-caficultura-para-el-desarrollo-rural-funcafe", "usuario": 1, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [3], "servicios": [1, 7], "paises_labora": [3], "intercambio": [1, 2, 3, 4]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 148, "fields": {"nombre": "Fundaci\u00f3n Defensores de la Naturaleza", "logo": "", "objetivo": "Conservar la diversidad biol\u00f3gica y cultural de importantes ecosistemas de Guatemala, a trav\u00e9s del uso sostenible de los recursos naturales con la participaci\u00f3n activa de la sociedad.", "contacto_1": "Heidy Garc\u00eda", "correo_1": "hgarcia@defensores.org.gt", "telefono_1": "50230117507", "contacto_2": "", "correo_2": "", "telefono_2": "", "pais_sede": 3, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Fundacion ", "ambito_accion": "Regional", "cobertura": "Izabal, Verapaces", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://www.defensores.org.gt", "miembros": null, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "fundacion-defensores-de-la-naturaleza", "usuario": 1, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [2, 3, 4], "servicios": [1, 2, 4], "paises_labora": [3, 4], "intercambio": [3, 4]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 149, "fields": {"nombre": "Fundaci\u00f3n ETEA", "logo": "", "objetivo": "Articulaci\u00f3n de la docencia y la investigaci\u00f3n con la cooperaci\u00f3n y el desarrollo", "contacto_1": "Zoila Reyes", "correo_1": "zoila_reno@yahoo.es", "telefono_1": "50426627220", "contacto_2": "Michela Accerenzi", "correo_2": "michela.accerenzi@fundacionetea.org", "telefono_2": "50499932508", "pais_sede": 5, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Fundacion ", "ambito_accion": "Internacional", "cobertura": "Ocotepeque,Lempira,Santa B\u00e1rbara,Cop\u00e1n", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "www.fundacionetea.org", "miembros": null, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "fundacion-etea", "usuario": 1, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [3], "servicios": [1], "paises_labora": [5], "intercambio": [3]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 150, "fields": {"nombre": "Fundaci\u00f3n Fray Domingo de Vico (FDV)", "logo": "", "objetivo": "Interesados en construir un fin en com\u00fan, \npara garantizar la salvaguarda de los bienes \ny la duraci\u00f3n del Proyecto se cre\u00f3 la\n \"FUNDACI\u00d3N FRAY DOMINGO DE VICO\" \ncomo forma jur\u00eddica final que aport\u00f3 legalidad \nal proceso y es la due\u00f1a de los activos. \nMediante Acuerdo del Ministerio \nde Gobernaci\u00f3n 3026 2008, queda \nformalmente reconocida ante el Estado.\n\nCon el tiempo funcion\u00f3 formalmente\nel Instituto Agroecol\u00f3gico Fray Domingo de Vico, \nse logra la exoneraci\u00f3n de Impuestos \npor medio del Instituto como actividad \neducativa y la inscripci\u00f3n de los colaboradores\n en el IGSS.", "contacto_1": "Christoph Gempp OP", "correo_1": "c.gempp@gmx.net", "telefono_1": "50253779378", "contacto_2": "Mario Vel\u00e1squez ", "correo_2": "ifdvmavel@yahoo.es", "telefono_2": "50250539040", "pais_sede": 3, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Fundacion ", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "Santa Mar\u00eda Cahab\u00f3n,\n Alta Verapaz", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://fundacionfdv.org/", "miembros": null, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "fundacion-fray-domingo-de-vico-fdv", "usuario": 1, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [1], "servicios": [1], "paises_labora": [3], "intercambio": [3]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 151, "fields": {"nombre": "Fundaci\u00f3n HELVETAS Honduras", "logo": "", "objetivo": "Fundaci\u00f3n Hondure\u00f1a sin fines de lucro, sin distinci\u00f3n de credo y raza que contribuye al desarrollo sostenible del pa\u00eds a trav\u00e9s del fortalecimiento de procesos y capacidades de actores locales, de la sociedad civil y del estado; facilitando espacios de gesti\u00f3n del conocimiento, concertaci\u00f3n y toma de decisiones vinculantes entre actores locales y nacionales para la implementaci\u00f3n conjunta de estarategias efectivas; con especial enfoque en las tem\u00e1ticas de econom\u00eda rural, medio ambiente y cambio clim\u00e1tico. agua e infraestructura rural, educaci\u00f3n y formaci\u00f3n profesional, gobernanza y paz.", "contacto_1": "Marlen Espinoza", "correo_1": "marlen.espinoza@helvetashonduras.org", "telefono_1": "50422311800", "contacto_2": "Thoris Diaz Cerrato", "correo_2": "thoris.diaz@helvetashonduras.org", "telefono_2": "50422633008", "pais_sede": 5, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "ONGI", "ambito_accion": "Local", "cobertura": "Occidente, Centro,Oriente", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://honduras.helvetas.org", "miembros": null, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "fundacion-helvetas-honduras", "usuario": 1, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [3], "servicios": [1], "paises_labora": [5], "intercambio": [1, 2, 3, 4]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 152, "fields": {"nombre": "Fundaci\u00f3n HELVETAS Swiss Intercooperation", "logo": "", "objetivo": "Contribuir al desarrollo sostenible de el pa\u00eds a trav\u00e9s del fortalecimiento de procesos y capacidades de actores locales, de la sociedad civil y del Estado.", "contacto_1": "Andrea Bischof", "correo_1": "andrea.bischof@helvetas.org", "telefono_1": "41443686539", "contacto_2": "", "correo_2": "", "telefono_2": "", "pais_sede": 2, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Fundacion ", "ambito_accion": "Internacional", "cobertura": "Am\u00e9rica Latina", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "https://www.helvetas.org/", "miembros": null, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "fundacion-helvetas-swiss-intercooperation", "usuario": 1, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [1, 2, 3, 4, 7, 8], "servicios": [1, 4, 5, 7], "paises_labora": [3, 5], "intercambio": [3, 4, 5]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 153, "fields": {"nombre": "Fundaci\u00f3n Hondure\u00f1a de Investigaci\u00f3n Agr\u00edcola (FHIA)", "logo": "", "objetivo": "El Programa de Cacao y Agroforester\u00eda orienta sus actividades a la generaci\u00f3n, validaci\u00f3n y transferencia de tecnolog\u00eda en el cultivo de cacao y sistemas agroforestales, con potencial para peque\u00f1os y medianos productores establecidos en zonas de ladera de alta precipitaci\u00f3n, que sean alternativas a la agricultura migratoria y contribuyan a la protecci\u00f3n de los recursos naturales y el ambiente. ", "contacto_1": "Adolfo Mart\u00ednez", "correo_1": "adolfo_martinez@fhia-hn.org", "telefono_1": "50426682827", "contacto_2": "Francisco Javier D\u00edaz", "correo_2": "javier_diaz@fhia-hn.org", "telefono_2": "50426682470", "pais_sede": 5, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Fundacion ", "ambito_accion": "Internacional", "cobertura": "Centroam\u00e9rica", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "www.fhia.org.hn", "miembros": 84, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "fundacion-hondurena-de-investigacion-agricola-fhia", "usuario": 1, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [2, 4, 8], "servicios": [1], "paises_labora": [5], "intercambio": [1, 2, 3]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 154, "fields": {"nombre": "Fundaci\u00f3n Jicatuyo", "logo": "", "objetivo": "Esta empresa de productores, son el pilar de la econom\u00eda local y con llevan consigo las tradiciones de los sistemas productivos milenarios de las laderas hondure\u00f1as, las milpas.", "contacto_1": "Mar\u00eda Luisa Calix Cruz ", "correo_1": "fundacion@fundacionjicatuyo.com", "telefono_1": "50426622397", "contacto_2": "", "correo_2": "direcci\u00f3n@fundacionjicatuyo.com", "telefono_2": "50498349179", "pais_sede": 5, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Fundacion ", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "Occidente", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://fundacionjicatuyo.com", "miembros": null, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "fundacion-jicatuyo", "usuario": 1, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [3], "servicios": [1, 4], "paises_labora": [5], "intercambio": [1]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 155, "fields": {"nombre": "Fundaci\u00f3n Laguna Lach\u00faa (FUNDALACHUA)", "logo": "", "objetivo": "Facilitar oportunidades de desarrollo sostenible en lo econ\u00f3mico, ambiental y social, en armon\u00eda con la naturaleza.", "contacto_1": "Jimy Ivan Chub Leal", "correo_1": "fundalachua@gmail.com", "telefono_1": "50253314205", "contacto_2": "", "correo_2": "jimyivan011@hotmail.com", "telefono_2": "", "pais_sede": 3, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Fundacion ", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "Alta Verapaz Quich\u00e9", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://www.fundalachua.org", "miembros": null, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "fundacion-laguna-lachua-fundalachua", "usuario": 1, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [1, 3, 5, 6], "servicios": [1, 6], "paises_labora": [3], "intercambio": [1, 3, 4]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 156, "fields": {"nombre": "Fundaci\u00f3n Madre Tierra", "logo": "", "objetivo": "Organismo de programas y proyectos econ\u00f3micos, ambientales, productos, educativos y sociales que mejoren condiciones de vida de familias de Waslala.", "contacto_1": "Wiilliam Mu\u00f1oz Quintero", "correo_1": "wmunozq@gmail.com", "telefono_1": "50585460793", "contacto_2": "", "correo_2": "", "telefono_2": "", "pais_sede": 1, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Fundacion ", "ambito_accion": "Local", "cobertura": "Waslala,Rancho Grande", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "", "miembros": null, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "fundacion-madre-tierra", "usuario": 1, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [2, 3], "servicios": [1, 7], "paises_labora": [1], "intercambio": [2, 3]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 157, "fields": {"nombre": "Fundaci\u00f3n para el Desarrollo socioecon\u00f3mico y Restauraci\u00f3n Ambiental (FUNDESYRAM)", "logo": "", "objetivo": "Facilitar el desarrollo sostenible de las comunidades rurales y urbanas", "contacto_1": "Roberto Rodr\u00edguez Sandoval", "correo_1": "fundesyramdireccion@gmail.com", "telefono_1": "50322733406", "contacto_2": "", "correo_2": "info@fundesyram.info", "telefono_2": "", "pais_sede": 4, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Fundacion ", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "El Salvador", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://www.fundesyram.info", "miembros": null, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "fundacion-para-el-desarrollo-socioeconomico-y-restauracion-ambiental-fundesyram", "usuario": 1, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [3], "servicios": [1], "paises_labora": [4], "intercambio": [1, 2, 3, 4]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 158, "fields": {"nombre": "Fundaci\u00f3n para la Autonom\u00eda y el Desarrollo de la Costa Atl\u00e1ntica de Nicaragua (FADCANIC)", "logo": "", "objetivo": "La misi\u00f3n de FADCANIC es la de profundizar, fortalecer y desarrollar desde la sociedad civil el Proceso de Autonom\u00eda de la Costa Atl\u00e1ntica de Nicaragua, a trav\u00e9s de la transformaci\u00f3n cualitativa de las relaciones sociales, econ\u00f3micas, culturales y pol\u00edticas en beneficio de los pueblos ind\u00edgenas y comunidades \u00e9tnicas de la Costa Caribe de Nicaragua.", "contacto_1": "Silver Borge", "correo_1": "sborge2015@gmail.com", "telefono_1": "50525722386", "contacto_2": "", "correo_2": "", "telefono_2": "50584281248", "pais_sede": 1, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Fundacion ", "ambito_accion": "Local", "cobertura": "Costa Caribe", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://www.fadcanic.org.ni", "miembros": null, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "fundacion-para-la-autonomia-y-el-desarrollo-de-la-costa-atlantica-de-nicaragua-fadcanic", "usuario": 1, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [3], "servicios": [1, 2, 4, 7], "paises_labora": [1], "intercambio": [1, 2, 3, 4]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 159, "fields": {"nombre": "Fundaci\u00f3n PROPETEN", "logo": "", "objetivo": "Facilitar procesos accesibles y participativos para la gesti\u00f3n de proyectos orientados a la conservaci\u00f3n de la biodiversidad. Mejorar el acceso a medios de vida sostenible generando oportunidades econ\u00f3micas y de desarrollo humano. Fortalecer las capacidades de las poblaciones locales en el manejo adecuado de los recursos naturales enfocados a la sostenibilidad de los servicios ambientales.", "contacto_1": "Rosa Irene Contreras", "correo_1": "rcontreras@propeten.org", "telefono_1": "50278675296", "contacto_2": "Erik Mena", "correo_2": "emena@propeten.org", "telefono_2": "", "pais_sede": 3, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Fundacion ", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "Zona Norte de Guatemala. Pet\u00e9n.", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "www.propeten.org", "miembros": 102, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "fundacion-propeten", "usuario": 1, "tipo_actividad": [1, 2], "participacion_cadena": [1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8], "servicios": [1, 3, 4, 5, 7], "paises_labora": [3], "intercambio": [1, 2, 3, 4]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 160, "fields": {"nombre": "Fundaci\u00f3n Solidaridad Latinoamericana", "logo": "", "objetivo": "El objetivo es hacer un impacto, siendo la mejor en la construcci\u00f3n de asociaciones en el pilotaje y la ampliaci\u00f3n de los programas en el aprendizaje y la innovaci\u00f3n.                  Solidaridad es un gerente de transici\u00f3n centrado en el apoyo a los productores y la cadena de suministro sostenible y el desarrollo del mercado..", "contacto_1": "Michaelyn Bachbuber Bauer", "correo_1": "michaelyn@solidaridadnetwork.org", "telefono_1": "50223666565", "contacto_2": "", "correo_2": "", "telefono_2": "50258596807", "pais_sede": 3, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "ONGI", "ambito_accion": "Internacional", "cobertura": "Centroam\u00e9rica M\u00e9xico El Caribe", "periodo_permanencia": "", "sitio_web": "www.solidaridadnetwork.org", "miembros": null, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "fundacion-solidaridad-latinoamericana", "usuario": 1, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [3], "servicios": [3, 4, 7], "paises_labora": [1, 4, 5], "intercambio": [5]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 161, "fields": {"nombre": "Fundaci\u00f3n Suiza de Cooperaci\u00f3n para el Desarrollo T\u00e9cnico (SWIS CONTACT)", "logo": "", "objetivo": "Swisscontact Services es una empresa l\u00edder en asesor\u00eda y ejecuci\u00f3n de proyectos en las \u00e1reas de Ecolog\u00eda Urbana,Formaci\u00f3n Profesional y Desarrollo Industrial en Centroam\u00e9rica. ", "contacto_1": "Ivan Rodr\u00edguez", "correo_1": "ivan.rodriguez@swisscontact.org", "telefono_1": "50422325855", "contacto_2": "", "correo_2": "", "telefono_2": "", "pais_sede": 5, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "ONGI", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "Nacional", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "www.swisscontact.org", "miembros": null, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "fundacion-suiza-de-cooperacion-para-el-desarrollo-tecnico-swis-contact", "usuario": 1, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [3], "servicios": [1], "paises_labora": [5], "intercambio": [2, 3, 4]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 162, "fields": {"nombre": "FUNDASISTEMAS", "logo": "", "objetivo": "Somos una Fundaci\u00f3n privada, guatemalteca, con m\u00e1s de 10 a\u00f1os de experiencia, que trabaja con micro, peque\u00f1as y medianas empresas comunitarias, en busca de mejorar las condiciones de vida de las personas que las integran.", "contacto_1": "David Martinez Garc\u00eda", "correo_1": "info@fundasistemas.com", "telefono_1": "50223263990", "contacto_2": "Jessica Rochmann", "correo_2": "", "telefono_2": "", "pais_sede": 3, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Fundacion ", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "Guatemala", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://www.fundasistemas.org/", "miembros": null, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "fundasistemas", "usuario": 1, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [3], "servicios": [1], "paises_labora": [3], "intercambio": [1, 2, 3, 4]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 163, "fields": {"nombre": "FUNDEBASE", "logo": "", "objetivo": "Reivindicamos las condiciones de vida digna, promoviendo la Agricultura Sostenible en organizaciones de base y comunidades pobres y sus relaciones con otras organizaciones del \u00e1rea rural, con enriquecimiento de conocimientos y experiencias entre mujeres y hombres l\u00edderes en condiciones de equidad que con pensamiento pol\u00edtico y criterio propio, implementan sistemas de producci\u00f3n para la autosuficiencia alimentaria, nutricional, generaci\u00f3n de ingresos econ\u00f3micos y principios de solidaridad hacia la gesti\u00f3n de riesgos. Asimismo, ejercen sus derechos sociales, pol\u00edticos, econ\u00f3micos, culturales y participan en espacios interinstitucionales para la construcci\u00f3n de leyes y pol\u00edticas que transformen el Estado.", "contacto_1": "Pedro Camaja", "correo_1": "cdireccion@fundebase.org", "telefono_1": "50278312303", "contacto_2": "", "correo_2": "info@fundebase.org", "telefono_2": "50278312309", "pais_sede": 3, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Fundacion ", "ambito_accion": "Local", "cobertura": "Chimaltenango, Jalapa, Quich\u00e9, Pet\u00e9n", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://fundebase.org/", "miembros": null, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "fundebase", "usuario": 1, "tipo_actividad": [1, 2], "participacion_cadena": [1, 3, 5], "servicios": [1], "paises_labora": [3], "intercambio": [1, 2, 3, 4]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 164, "fields": {"nombre": "Chocolates Granada", "logo": "", "objetivo": "F\u00e1brica Granada es una empresa que se dedica desde 1947 a producir chocolates, galletas y dulces de alta calidad. \n\nEntre los productos se tienen: tabletas de chocolate oscuro, de leche con y sin arroz crisp, tabletas de chocolate rellenas de turr\u00f3n de menta, tabletas de chocolate con macadamia, chocolates rellenos de waffle. ", "contacto_1": "", "correo_1": "info@chocolatesgranada.com", "telefono_1": "50223128900", "contacto_2": "", "correo_2": "", "telefono_2": "", "pais_sede": 3, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Sector privado", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "Guatemala", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://www.chocolatesgranada.com/", "miembros": null, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "chocolates-granada", "usuario": 1, "tipo_actividad": [1], "participacion_cadena": [6, 7], "servicios": [1], "paises_labora": [3], "intercambio": [5]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 165, "fields": {"nombre": "Grupo Gestor", "logo": "", "objetivo": "Es una asociaci\u00f3n de segundo nivel que integra y coordina a los Grupos Gestores del pa\u00eds, constituyendo un mecanismo de representaci\u00f3n por medio del cual se promueven iniciativas para el desarrollo econ\u00f3mico local y territorial.", "contacto_1": "", "correo_1": "rednacional@gruposgestores.org.gt", "telefono_1": "50277655710", "contacto_2": "", "correo_2": "", "telefono_2": "", "pais_sede": 3, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Asociacion", "ambito_accion": "Local", "cobertura": "Suchitep\u00e9quez,Solola,Verapaces,Retalhuleu,Totonicap\u00e1n,Chimaltenango,San Marcos,Zacapa,Quetzaltenango", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://www.gruposgestores.org.gt/2011/", "miembros": null, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "grupo-gestor", "usuario": 1, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [3], "servicios": [3], "paises_labora": [3], "intercambio": [2, 3]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 166, "fields": {"nombre": "Gu\u00eda Agropecuaria, S.A", "logo": "", "objetivo": "empresa nicarag\u00fcense de  Consultor\u00edas, \nediciones y publicidad, fundada en a\u00f1o 1999.  \nDesde su creaci\u00f3n, Gu\u00eda Agropecuaria, S.A.\n nace y se desarrolla bajo los valores de \ncooperaci\u00f3n, integridad, imaginaci\u00f3n, \naportes al desarrollo rural sostenible y \ndesarrollo profesional constante. \nCuenta con la confianza de m\u00e1s 50 clientes \nanunciantes nacional e internacionales.", "contacto_1": "Bol\u00edvar P\u00e9rez Leiva", "correo_1": "ventas@guiagronicaragua.com", "telefono_1": "50522400224", "contacto_2": "Mar\u00eda Lourdes Espinosa", "correo_2": "", "telefono_2": "", "pais_sede": 1, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Sector privado", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "Nacional", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://guiagronicaragua.com/", "miembros": null, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "guia-agropecuaria-sa", "usuario": 1, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [3], "servicios": [3], "paises_labora": [1], "intercambio": [2]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 167, "fields": {"nombre": "Hacienda El Carmen", "logo": "", "objetivo": "Producci\u00f3n de cacao", "contacto_1": "Juan Alfaro", "correo_1": "cafeataco@yahoo.com", "telefono_1": "50322430304", "contacto_2": "", "correo_2": "", "telefono_2": "", "pais_sede": 4, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Sector privado", "ambito_accion": "Local", "cobertura": "El Carmen", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "", "miembros": null, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "hacienda-el-carmen", "usuario": 1, "tipo_actividad": [1], "participacion_cadena": [1, 3, 5], "servicios": [3], "paises_labora": [4], "intercambio": [5]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 168, "fields": {"nombre": "Heifer Project Nicaragua", "logo": "", "objetivo": "Trabajar con las comunidades para erradicar el hambre, la pobreza y procurar el cuido de la tierra.", "contacto_1": "Milton Castillo", "correo_1": "Milton.Castillo@heifer.org", "telefono_1": "50522525852", "contacto_2": "M\u00e1ximo Bland\u00f3n", "correo_2": "maximo.blandon@heifer.org", "telefono_2": "50522525852", "pais_sede": 1, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "ONGI", "ambito_accion": "Internacional", "cobertura": "Occidente Norte y Centro del pa\u00eds", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "www.heifernicaragua.org.ni", "miembros": null, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "heifer-project-nicaragua", "usuario": 1, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [5, 6, 7, 8], "servicios": [3, 7], "paises_labora": [1, 4], "intercambio": [2]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 169, "fields": {"nombre": "Industria Chocolatera de Honduras", "logo": "", "objetivo": "Industria Chocolatera de Honduras es una micro empresa transformadora de cacao, nuestros chocolates artesanales de alta calidad, nos ubican como referentes gourmet en Honduras.", "contacto_1": "Ondina Dub\u00f3n L\u00f3pez", "correo_1": "industriachocolatera@gmail.com", "telefono_1": "50494796218", "contacto_2": "", "correo_2": "gerencia@chocolateradehonduras.com", "telefono_2": "", "pais_sede": 5, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Sector privado", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "Comayagua Cort\u00e9s Santa B\u00e1rbara Cop\u00e1n Francisco Moraz\u00e1n", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "www.chocolateradehonduras.com", "miembros": null, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "industria-chocolatera-de-honduras", "usuario": 1, "tipo_actividad": [1], "participacion_cadena": [6, 7], "servicios": [3], "paises_labora": [5], "intercambio": [5]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 170, "fields": {"nombre": "Ingemann Cacao Fino", "logo": "", "objetivo": "Empresa familiar danesa radicada en Nicaragua y dedicada a la producci\u00f3n y exportaci\u00f3n de cacao fino. A trav\u00e9s de su casa matriz en Dinamarca INGEMANN exporta una gran variedad de tipos de cacao con perfiles de sabor muy distinguidos para la industria de chocolate fino en todo el mundo.", "contacto_1": "Niels Ingemann Moller", "correo_1": "mb@ingemann.com.ni", "telefono_1": "50584656247", "contacto_2": "Margaux Benitha", "correo_2": "info@ingemann.com.ni", "telefono_2": "50582405601", "pais_sede": 1, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Sector privado", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "Nicaragua", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "www.ingemann.com.ni", "miembros": null, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "ingemann-cacao-fino", "usuario": 1, "tipo_actividad": [1], "participacion_cadena": [1, 2, 3, 5, 6, 8], "servicios": [3], "paises_labora": [1], "intercambio": [1, 4]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 171, "fields": {"nombre": "Instituto de Cooperaci\u00f3n y Autodesarrollo (ICADE)", "logo": "", "objetivo": "El ICADE es el Instituto para la Cooperaci\u00f3n y Autodesarrollo, un organismo de car\u00e1cter t\u00e9cnico y social sin fines de lucro que busca elevar el nivel de vida de la poblaci\u00f3n, mediante la construcci\u00f3n de un modelo de desarrollo humano incluyente y sostenible, que erradique la pobreza y las distintas formas de exclusi\u00f3n sociales.", "contacto_1": "Alcides Andrade", "correo_1": "tegucigalpa@icadehonduras.org", "telefono_1": "50422223435", "contacto_2": "", "correo_2": "icadehon@gmail.com", "telefono_2": "50422221155", "pais_sede": 5, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Academia", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "Honduras", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://www.icadehonduras.org/", "miembros": null, "tamano": "Peque\u00f1o", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "instituto-de-cooperacion-y-autodesarrollo-icade", "usuario": 1, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [3], "servicios": [1], "paises_labora": [5], "intercambio": [1, 2, 3, 4]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 172, "fields": {"nombre": "Instituto Hondure\u00f1o del Caf\u00e9 (IHCAFE)", "logo": "", "objetivo": "Brindar asistencia t\u00e9cnica al sector cafetalero de Honduras", "contacto_1": "Eugenio Paz", "correo_1": "eugeniopaz2000@yahoo.com", "telefono_1": "50496500034", "contacto_2": "", "correo_2": "", "telefono_2": "", "pais_sede": 5, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Sector privado", "ambito_accion": "Regional", "cobertura": "Departamento de Santa B\u00e1rbara", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://www.ihcafe.hn", "miembros": null, "tamano": "Grande", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "instituto-hondureno-del-cafe-ihcafe", "usuario": 1, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [3], "servicios": [1, 4], "paises_labora": [5], "intercambio": [4]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 173, "fields": {"nombre": "Instituto Interamericano de Cooperaci\u00f3n para la Agricultura (IICA El Salvador)", "logo": "", "objetivo": "Por 40 a\u00f1os, el Instituto Interamericano de Cooperaci\u00f3n para la Agricultura ha estado presente en El Salvador contribuyendo con el agro a trav\u00e9s de la cooperaci\u00f3n t\u00e9cnica. Desde 1972, ha puesto a disposici\u00f3n de agricultores, empresarios, acad\u00e9micos, funcionarios p\u00fablicos y otros socios toda la experiencia acumulada por siete d\u00e9cadas en diversos pa\u00edses del Sistema Interamericano.", "contacto_1": "Mario Aldana", "correo_1": "mario.aldana@iica.int", "telefono_1": "50522411500", "contacto_2": "", "correo_2": "iica.sv@iica.int", "telefono_2": "", "pais_sede": 4, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "ONGI", "ambito_accion": "Regional", "cobertura": "Centroam\u00e9rica", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://www.iica.org.sv", "miembros": null, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "instituto-interamericano-de-cooperacion-para-la-agricultura-iica-el-salvador", "usuario": 1, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [3], "servicios": [1, 7], "paises_labora": [4], "intercambio": [1, 2, 4]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 174, "fields": {"nombre": "Instituto Interamericano de Cooperaci\u00f3n para la Agricultura (IICA-Guatemala)", "logo": "", "objetivo": "Fortalecer las capacidades de consorcios de instituciones de investigaci\u00f3n comprendidos por el Instituto de Ciencias y Tecnolog\u00eda Agr\u00edcolas (ICTA) y los centros regionales universitarios, otras instituciones de investigaci\u00f3n agr\u00edcola y los consorcios de actores locales,para que en conjunto se conviertan en eficaces protagonistas para el desarrollo econ\u00f3mico y territorial.", "contacto_1": "Jorge Roberto Escobar (Coordinador)", "correo_1": "jorge.escobar@iica.int ", "telefono_1": "50223865900", "contacto_2": "", "correo_2": "", "telefono_2": "", "pais_sede": 3, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "ONGI", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "Tres regiones de Guatemala", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "www.iica.int", "miembros": null, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "instituto-interamericano-de-cooperacion-para-la-agricultura-iica-guatemala", "usuario": 1, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [4, 5, 6, 8], "servicios": [3], "paises_labora": [3], "intercambio": [1, 2, 4]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 175, "fields": {"nombre": "Instituto Nacional Tecnol\u00f3gico (INATEC)", "logo": "", "objetivo": "El Instituto Nacional Tecnol\u00f3gico (INATEC) es la instituci\u00f3n del Buen Gobierno de Reconciliaci\u00f3n y Unidad Nacional por medio de la cual se garantiza Capacitaci\u00f3n, Educaci\u00f3n T\u00e9cnica y Tecnol\u00f3gica gratuita y de calidad d a las familias nicarag\u00fcenses.", "contacto_1": "", "correo_1": "nacionaltecnologico@gmail.com", "telefono_1": "50522538888", "contacto_2": "", "correo_2": "", "telefono_2": "", "pais_sede": 1, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Sector publico", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "Nicaragua", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://www.inatec.edu.ni/", "miembros": null, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "instituto-nacional-tecnologico-inatec", "usuario": 1, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [3], "servicios": [1], "paises_labora": [1], "intercambio": [3]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 176, "fields": {"nombre": "Instituto Nicarag\u00fcense de Tecnolog\u00eda Agropecuaria (INTA)", "logo": "", "objetivo": "Contribuir al incremento de la productividad agropecuaria al manejo sostenible de los recursos naturales, a la soberan\u00eda, seguridad alimentaria y reducci\u00f3n de la pobreza, mediante la investigaci\u00f3n cient\u00edfica e innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica a trav\u00e9s de alianzas publico-privadas con el protagonismo de las familias de productores y productoras.", "contacto_1": "Miguel Obando", "correo_1": "oaip@inta.gob.ni", "telefono_1": "50522780471", "contacto_2": "", "correo_2": " mobando@inta.gob.ni", "telefono_2": "", "pais_sede": 1, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Sector publico", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "Nicaragua", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://www.inta.gob.ni", "miembros": null, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "instituto-nicaraguense-de-tecnologia-agropecuaria-inta", "usuario": 1, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [3], "servicios": [1, 7], "paises_labora": [1], "intercambio": [1, 2, 3, 4]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 177, "fields": {"nombre": "Lutheran World Relief (LWR Nicaragua)", "logo": "", "objetivo": "Lutheran World Relief es un ministerio de Luteranos estadounidenses, que sirven para comunidades que viven en extrema pobreza alrededor del mundo.", "contacto_1": "Nakor'd Garc\u00eda", "correo_1": "ngarcia@lwr.org", "telefono_1": "50522774748", "contacto_2": "\u00c1lvaro Camacho", "correo_2": "acamacho@lwr.org", "telefono_2": "", "pais_sede": 1, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "ONGI", "ambito_accion": "Internacional", "cobertura": "Honduras", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "https://lwr.org/where-we-work/nicaragua", "miembros": null, "tamano": "Grande", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "lutheran-world-relief-lwr-nicaragua", "usuario": 1, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [8], "servicios": [1, 4], "paises_labora": [1, 3, 4, 5, 12], "intercambio": [2, 3, 4]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 178, "fields": {"nombre": "Mayacert Certifier", "logo": "", "objetivo": "Asegurar que nuestros clientes cumplen \ncon los reglamentos y c\u00f3digos que garantizan \nla integridad e inocuidad de la cadena \nde producci\u00f3n, transformaci\u00f3n \ny comercializaci\u00f3n de productos \nagropecuarios, por medio de un servicio\n \u00e9tico de certificaci\u00f3n que posee \nreconocimiento nacional e internacional, \nprestado con eficiencia, imparcialidad, \nConfidencialidad y a un precio justo", "contacto_1": "", "correo_1": "", "telefono_1": "505886406054", "contacto_2": "", "correo_2": "", "telefono_2": "50224633333", "pais_sede": 3, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Sector privado", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "Regi\u00f3n Mesoam\u00e9rica", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://www.mayacert.com/", "miembros": null, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "mayacert-certifier", "usuario": 1, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [2, 3], "servicios": [2], "paises_labora": [1, 3, 4, 5, 16], "intercambio": [3]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 179, "fields": {"nombre": "Melgar Cacao S.A de C.V", "logo": "", "objetivo": "Promover y facilitar cultivo de Cacao fino de aroma.", "contacto_1": "Hamilton Guti\u00e9rrez", "correo_1": "hgutierrez@melher.com", "telefono_1": "50372109021", "contacto_2": "Marvin Melgar", "correo_2": "", "telefono_2": "", "pais_sede": 4, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Sector privado", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "Suchitoto", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://www.melgarcacao.com", "miembros": null, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "melgar-cacao-sa-de-cv", "usuario": 1, "tipo_actividad": [1], "participacion_cadena": [1], "servicios": [3], "paises_labora": [4], "intercambio": [1]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 180, "fields": {"nombre": "Ministerio Agropecuario (MAG)", "logo": "", "objetivo": "Formular , coordinar, promover, dar seguimiento y evaluar la pol\u00edticas que orientan la transformaci\u00f3n para el desarrollo agropecuario, aportando al incremento de la producci\u00f3n, la productividad y seguridad alimentaria de las familias nicarag\u00fcense.", "contacto_1": "Jaime Vasquez", "correo_1": "jvasquez982001@yahoo.es", "telefono_1": "50522760511", "contacto_2": "", "correo_2": "", "telefono_2": "", "pais_sede": 1, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Sector publico", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "Nicaragua", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://www.magfor.gob.ni", "miembros": null, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "ministerio-agropecuario-mag", "usuario": 1, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [3], "servicios": [1], "paises_labora": [1], "intercambio": [1, 2, 3, 4]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 181, "fields": {"nombre": "Ministerio de Agricultura, Ganader\u00eda y Alimentaci\u00f3n (MAGA)", "logo": "", "objetivo": "El Ministerio es el ente rector de la agricultura en Guatemala. Como sector p\u00fablico nos corresponde permanentemente brindar el apoyo institucional y de rector\u00eda. Acompa\u00f1amiento a todos los eslabones y colaborar para que la Estrategia Nacional de Desarrollo del cacao se realice. ", "contacto_1": "Pablo Roberto Gir\u00f3n", "correo_1": "prob53@gmail.com", "telefono_1": "50256948476", "contacto_2": "", "correo_2": "", "telefono_2": "", "pais_sede": 3, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Sector publico", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "Dos Zonas Cacaoteras de Guatemala", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://web.maga.gob.gt", "miembros": null, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "ministerio-de-agricultura-ganaderia-y-alimentacion-maga", "usuario": 1, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [3], "servicios": [1, 3, 4], "paises_labora": [3], "intercambio": [1, 2, 3, 5]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 182, "fields": {"nombre": "Ministerio de Econom\u00eda (MINECO)", "logo": "", "objetivo": "Ministerio de Econom\u00eda contribuye a mejorar las condiciones de Vida de los guatemaltecos, apoyando el incremento de la competitividad en el pa\u00eds, fomentando la inversi\u00f3n, desarrollando las micro, peque\u00f1as y medianas empresas y fortaleciendo el comercio exterior.", "contacto_1": "", "correo_1": "comunicacionsocial@mineco.gob.gt", "telefono_1": "50224120200", "contacto_2": "", "correo_2": "", "telefono_2": "", "pais_sede": 3, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Sector publico", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "Guatemala", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://www.mineco.gob.gt/", "miembros": null, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "ministerio-de-economia-mineco", "usuario": 1, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [3], "servicios": [1, 5, 7], "paises_labora": [3], "intercambio": [1, 2, 3, 4]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 183, "fields": {"nombre": "Ministerio de Recursos Naturales y del Ambiente (MARENA)", "logo": "", "objetivo": "Normar y regular la conservaci\u00f3n y el uso racional de los recursos naturales y la protecci\u00f3n de la Madre Tierra; mediante la formaci\u00f3n de valores de identidad y conciencia desde la Persona, la Familia y la Comunidad, en alianzas estrat\u00e9gicas con los Gabinetes de Familia, Comunidad y Vida, Gabinetes de Gobiernos Locales y Territoriales, Juventud y Sector Privado para avanzar en el bienestar de las familias, restituyendo el derecho humano a un ambiente saludable", "contacto_1": "Juanita Arge\u00f1al", "correo_1": "recepciondisup@marena.gob.ni", "telefono_1": "50522631273", "contacto_2": "", "correo_2": "", "telefono_2": "", "pais_sede": 1, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Sector publico", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "Nicaragua", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://www.marena.gob.ni", "miembros": null, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "ministerio-de-recursos-naturales-y-del-ambiente-marena", "usuario": 1, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [3], "servicios": [1, 5, 7], "paises_labora": [1], "intercambio": [2, 4]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 184, "fields": {"nombre": "Organizaci\u00f3n de las Naciones Unidas para el Desarrollo Industrial (ONUDI)", "logo": "", "objetivo": "Desarrollar capacidades organizativas, t\u00e9cnica y empresariales que se ubican en los distintos eslabones de la GV. Comparten metodolog\u00edas y experiencias nacionales e internacionales.", "contacto_1": "Ernesto Jos\u00e9 Benda\u00f1a Bonilla", "correo_1": "e.bendana@onudi.org", "telefono_1": "50522786229", "contacto_2": "", "correo_2": "ernestojbb@hotmail.com", "telefono_2": "50522786029", "pais_sede": 1, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "ONGI", "ambito_accion": "Local", "cobertura": "Nicaragua", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://www.unido.org/", "miembros": null, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "organizacion-de-las-naciones-unidas-para-el-desarrollo-industrial-onudi", "usuario": 1, "tipo_actividad": [1], "participacion_cadena": [1, 2, 3, 4, 5, 7], "servicios": [1], "paises_labora": [1], "intercambio": [1, 3]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 185, "fields": {"nombre": "Organizaci\u00f3n Internacional de Cocoa (ICCO)", "logo": "", "objetivo": "Organizaci\u00f3n Internacional del Cacao (ICCO) es una organizaci\u00f3n global, compuesta por ambos productores y consumidores de cacao en los pa\u00edses miembros. En Londres, la ICCO fue establecida en 1973 para poner en vigor el primer Convenio Internacional del Cacao que se negoci\u00f3 en Ginebra a una Conferencia Internacional del Cacao de las Naciones Unidas .", "contacto_1": "", "correo_1": "info@icco.org", "telefono_1": "50522522514", "contacto_2": "", "correo_2": "", "telefono_2": "22522514950", "pais_sede": 8, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Sector privado", "ambito_accion": "Internacional", "cobertura": "Internacional", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://www.icco.org/", "miembros": null, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "organizacion-internacional-de-cocoa-icco", "usuario": 1, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [3, 5], "servicios": [3, 7], "paises_labora": [1], "intercambio": [1, 2, 3]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 186, "fields": {"nombre": "Parque Ecotur\u00edstico El Ocote", "logo": "", "objetivo": "Parque ecoturistico de la RETCACAO con actividades de recreaci\u00f3n y promoci\u00f3n del cultivo de cacao y elaboraci\u00f3n artisanal.", "contacto_1": "Felipe Antonio Mart\u00ednez Caballero", "correo_1": "felipe@elocote.com", "telefono_1": "50497585233", "contacto_2": "", "correo_2": "", "telefono_2": "", "pais_sede": 5, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Sector privado", "ambito_accion": "Local", "cobertura": "Cort\u00e9s,Santa B\u00e1rbara,Yoro", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://www.elocote.com/\nhttps://www.facebook.com/elOcote.hn/", "miembros": null, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "parque-ecoturistico-el-ocote", "usuario": 1, "tipo_actividad": [1], "participacion_cadena": [3, 4, 5, 6], "servicios": [3], "paises_labora": [5], "intercambio": [2]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 187, "fields": {"nombre": "Pinol Los Valles / Chocolate los Valles", "logo": "", "objetivo": "Procesamiento de cacao.", "contacto_1": "Mar\u00eda Ermetis Barrera", "correo_1": "pinollosvalle@gmail.com", "telefono_1": "50496180606", "contacto_2": "", "correo_2": "", "telefono_2": "", "pais_sede": 5, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Sector privado", "ambito_accion": "Local", "cobertura": "Azucualpa Valle Santa B\u00e1rbara", "periodo_permanencia": "4 a\u00f1os", "sitio_web": "", "miembros": null, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "pinol-los-valles-chocolate-los-valles", "usuario": 1, "tipo_actividad": [1], "participacion_cadena": [1, 3, 5, 7], "servicios": [3], "paises_labora": [5], "intercambio": [3]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 188, "fields": {"nombre": "Productos Instant\u00e1neos de Centroam\u00e9rica (PROINCA)", "logo": "", "objetivo": " Desarrollar alimentos instant\u00e1neos de consumo masivo, acorde a los gustos y preferencias de los consumidores.Distribuir nuestros productos en mercados nacionales e internacionales a trav\u00e9s de una amplia gama de canales de comercializaci\u00f3n.", "contacto_1": "", "correo_1": "servicios@proinca.com.sv", "telefono_1": "50322200083", "contacto_2": "", "correo_2": "", "telefono_2": "", "pais_sede": 4, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Sector privado", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "El Salvador", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://www.proinca.com.sv", "miembros": null, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "productos-instantaneos-de-centroamerica-proinca", "usuario": 1, "tipo_actividad": [1], "participacion_cadena": [6, 7, 8], "servicios": [3], "paises_labora": [4], "intercambio": [5]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 189, "fields": {"nombre": "Programa de Innovaci\u00f3n  PROINNOVA-FUSADES", "logo": "", "objetivo": "La Fundaci\u00f3n Salvadore\u00f1a para el Desarrollo Econ\u00f3mico y Social es un centro independiente de pensamiento y desarrollo, comprometido con el progreso y bienestar de todos los salvadore\u00f1os.", "contacto_1": "Otho Ludwing Argueta Recinos", "correo_1": "oargueta@fusades.org", "telefono_1": "50322485600", "contacto_2": "", "correo_2": "", "telefono_2": "", "pais_sede": 4, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Fundacion ", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "El Salvador", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://www.fusades.org", "miembros": null, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "programa-de-innovacion-proinnova-fusades", "usuario": 1, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [2, 5, 6], "servicios": [1, 7], "paises_labora": [4], "intercambio": [1, 2, 3]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 190, "fields": {"nombre": "Programa Nacional Agroalimentario (PRONAGRO / SAG)", "logo": "", "objetivo": "El Programa Nacional de Desarrollo Agroalimentario (PRONAGRO), es la dependencia de la Secretaria de Agricultura responsable de organizar actores p\u00fablico \u2013 privados:  productores, procesadores, comercializadores, proveedores  de servicio de apoyo y marco regulatorio en cadenas agroalimentarias y de valor.\n ", "contacto_1": "", "correo_1": "infoagro@infoagro.hn", "telefono_1": "50422325029", "contacto_2": "", "correo_2": "", "telefono_2": "", "pais_sede": 5, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Sector publico", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "Honduras", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://pronagro.sag.gob.hn/", "miembros": null, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "programa-nacional-agroalimentario-pronagro-sag", "usuario": 1, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [3], "servicios": [1, 4], "paises_labora": [5], "intercambio": [1, 2, 3, 4]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 191, "fields": {"nombre": "Programa Nacional de Competitividad (PRONACOM)", "logo": "", "objetivo": "PRONACOM es un programa nacional participativo, facilitador de los esfuerzos y alianzas interinstitucionales entre el sector p\u00fablico, privado, sociedad civil y academia, para el desarrollo de la competitividad del capital humano y empresarial que genere inversi\u00f3n, contribuya al desarrollo descentralizado del pa\u00eds, mejore la calidad de vida de los guatemaltecos y genere oportunidades de empleos formales.", "contacto_1": "", "correo_1": "comunicacion@pronacom.org", "telefono_1": "50224212464", "contacto_2": "", "correo_2": "", "telefono_2": "", "pais_sede": 3, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Sector publico", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "Guatemala", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "https://www.pronacom.gt/", "miembros": null, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "programa-nacional-de-competitividad-pronacom", "usuario": 1, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [3], "servicios": [1, 7], "paises_labora": [3], "intercambio": [2, 3, 4]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 192, "fields": {"nombre": "Programa Nacional de Desarrollo Agroalimentario PRONAGRO", "logo": "", "objetivo": "El Programa Nacional de Desarrollo Agroalimentario (PRONAGRO), es la dependencia de la Secretaria de Agricultura responsable de organizar actores p\u00fablico \u2013 privados:  productores, procesadores, comercializadores, proveedores  de servicio de apoyo y marco regulatorio en cadenas agroalimentarias y de valor.\n\nEl objetivo primordial de PRONAGRO,  consiste en fortalecer las condiciones de competitividad de los diferentes actores organizados en cadenas agroalimentarias y de valor, establecer alianzas p\u00fablicas o privadas, di\u00e1logos e iniciativas, que intensifiquen, diversifiquen, y aumenten el valor agregado de la producci\u00f3n agr\u00edcola y agroindustrial.", "contacto_1": "Francisco Herrera", "correo_1": "jfherreranavas@yahoo.com", "telefono_1": "50422325029", "contacto_2": "", "correo_2": "infoagro@infoagro.hn", "telefono_2": "", "pais_sede": 5, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Sector publico", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "Honduras", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://pronagro.sag.gob.hn/", "miembros": null, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "programa-nacional-de-desarrollo-agroalimentario-pronagro", "usuario": 1, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [3], "servicios": [1, 7], "paises_labora": [5], "intercambio": [1, 2]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 193, "fields": {"nombre": "Proyecto PROCACAHO", "logo": "", "objetivo": "El Proyecto PROCACAHO es ejecutado por un Consorcio formado por la FHIA (Fundaci\u00f3n Hondure\u00f1a de Investigaci\u00f3n Agr\u00edcola), FUNDER (Fundaci\u00f3n para el Desarrollo Empresarial Rural) y APROCACAHO (Asociaci\u00f3n de Productores de Cacao de Honduras). \n\nEl grupo meta son 1,800 familias de peque\u00f1os productores(as) que cultivan cacao en sistemas agroforestales y sus organizaciones, ubicados en el corredor nor-occidente del pa\u00eds.\n\nPROCACAHO tambi\u00e9n fortalecer\u00e1 el comit\u00e9 de la cadena nacional de cacao, en el cual participan actores de los eslabones productivos, procesamiento, comercializaci\u00f3n, servicios de apoyo y sector p\u00fablico.", "contacto_1": "Francisco Javier D\u00edaz", "correo_1": "javier_diaz@fhia-hn.org", "telefono_1": "50426682827", "contacto_2": "Marlon L\u00f3pez", "correo_2": "marlon_lopez@fhia-hn.org", "telefono_2": "50426682470", "pais_sede": 5, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Sector privado", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "Honduras", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://www.fhia.org.hn/htdocs/Proyecto_procacao.html", "miembros": null, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "proyecto-procacaho", "usuario": 1, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [7], "servicios": [1], "paises_labora": [5], "intercambio": [5]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 194, "fields": {"nombre": "Rainforest Alliance Certified", "logo": "", "objetivo": "Rainforest Alliance trabaja para conservar\n la biodiversidad y asegurar medios de vida \nsostenibles transformando las pr\u00e1cticas \nde uso de suelo, las pr\u00e1cticas empresariales\n Y el comportamiento de los consumidores.", "contacto_1": "", "correo_1": "info@ra.org", "telefono_1": "12126771900", "contacto_2": "", "correo_2": "", "telefono_2": "12126772187", "pais_sede": 9, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "ONGI", "ambito_accion": "Internacional", "cobertura": "Am\u00e9rica Latina", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "https://www.rainforest-alliance.org/", "miembros": null, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "rainforest-alliance-certified", "usuario": 1, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [3], "servicios": [2], "paises_labora": [17], "intercambio": [5]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 195, "fields": {"nombre": "RAMAC", "logo": "", "objetivo": "RAMAC es la empresa l\u00edder del sector de Agroqu\u00edmicos en Nicaragua. As\u00ed mismo, proporcionamos servicio t\u00e9cnico a nuestros clientes para que siempre se mantenga a la vanguardia de las nuevas tecnolog\u00edas, invenciones y pr\u00e1cticas para el incremento de una producci\u00f3n de mayor calidad. ", "contacto_1": "", "correo_1": "info@ramac.com.ni", "telefono_1": "50522673704", "contacto_2": "", "correo_2": "", "telefono_2": "", "pais_sede": 1, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Sector privado", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "Chinandega,\nLe\u00f3n,Carazo,\nGranada,Masaya, \nRivas,S\u00e9baco, \nEstel\u00ed, inotega, \nMatagalpa,Ocotal, Managua. ", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://www.ramac.com.ni/", "miembros": null, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "ramac", "usuario": 1, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [2], "servicios": [3], "paises_labora": [1], "intercambio": [2, 5]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 196, "fields": {"nombre": "Red de Mujeres Cacaoteras y Chocolateras de Honduras (REDMUCH)", "logo": "", "objetivo": "Empoderamiento de la mujer cacaotera y chocolatera de Honduras, para el mejoramiento de la familia y en la transformaci\u00f3n del cacao.", "contacto_1": "Lila Argentina Ucles", "correo_1": "redmujerescacaohn@gmail.com", "telefono_1": "50499432122", "contacto_2": "Dunia Paz", "correo_2": "duniayestas@hotmail.com", "telefono_2": "50426682470", "pais_sede": 5, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Asociacion", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "Zona Norte", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "https://es-la.facebook.com/Redmuchhn/", "miembros": null, "tamano": "Peque\u00f1o", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "red-de-mujeres-cacaoteras-y-chocolateras-de-honduras-redmuch", "usuario": 1, "tipo_actividad": [1, 2], "participacion_cadena": [3, 5, 6, 7], "servicios": [1, 6], "paises_labora": [5], "intercambio": [1]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 197, "fields": {"nombre": "Red Tur\u00edstica del Cacao", "logo": "", "objetivo": "La Ruta Ecoturistica del Cacao de Honduras \npromueve conoce nuestra historia con sabor \nA uno de los chocolates m\u00e1s deliciosos \nDel mundo.", "contacto_1": "", "correo_1": "rutadelcacaohonduras@gmail.com", "telefono_1": "", "contacto_2": "", "correo_2": "", "telefono_2": "", "pais_sede": 5, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Plataforma", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "Honduras", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "https://www.facebook.com/retcacaohonduras/", "miembros": null, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "red-turistica-del-cacao", "usuario": 1, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [3], "servicios": [3], "paises_labora": [5], "intercambio": [2, 4]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 198, "fields": {"nombre": "Rikolto Veco (El Salvador)", "logo": "", "objetivo": "Rikolto (anteriormente conocida como \nVECO MA) es una ONG internacional con m\u00e1s \nde 40 a\u00f1os de experiencia en la transformaci\u00f3n\n de cadenas de valor, el fortalecimiento \nde organizaciones de agricultores a peque\u00f1a \nescala y de actores de la cadena alimentaria \nen \u00c1frica, Asia, Europa, Centroam\u00e9rica \nY Latinoam\u00e9rica.", "contacto_1": "Josefina del Carmen Velazquez Gonzales", "correo_1": "josevelasquez77@yahoo.es", "telefono_1": "50377977577", "contacto_2": "", "correo_2": "", "telefono_2": "", "pais_sede": 4, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "ONGI", "ambito_accion": "Local", "cobertura": "El Salvador", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "", "miembros": null, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "rikolto-veco-el-salvador", "usuario": 1, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [3], "servicios": [1, 7], "paises_labora": [4], "intercambio": [2, 3, 4]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 199, "fields": {"nombre": "Rikolto Veco (Honduras)", "logo": "", "objetivo": "Rikolto (anteriormente conocida como \nVECO MA) es una ONG internacional con m\u00e1s \nde 40 a\u00f1os de experiencia en la transformaci\u00f3n\n de cadenas de valor, el fortalecimiento \nde organizaciones de agricultores a peque\u00f1a \nescala y de actores de la cadena alimentaria \nen \u00c1frica, Asia, Europa, Centroam\u00e9rica \nY Latinoam\u00e9rica.", "contacto_1": "Annabell Guzm\u00e1n", "correo_1": "annabell.guzman@vecoma.org", "telefono_1": "50432533795", "contacto_2": "Melvin Fajardo", "correo_2": "melvin.fajardo@vecoma.org", "telefono_2": "50499754142", "pais_sede": 5, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "ONGI", "ambito_accion": "Regional", "cobertura": "Guatemala,Honduras,El Salvador,Nicaragua", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "https://centroamerica.rikolto.org/", "miembros": null, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "rikolto-veco-honduras", "usuario": 1, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [3, 7], "servicios": [1, 3, 4, 7], "paises_labora": [5], "intercambio": [2, 3, 4]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 200, "fields": {"nombre": "Rikolto Veco (Nicaragua)", "logo": "", "objetivo": "Rikolto (anteriormente conocida como \nVECO MA) es una ONG internacional con m\u00e1s \nde 40 a\u00f1os de experiencia en la transformaci\u00f3n\n de cadenas de valor, el fortalecimiento \nde organizaciones de agricultores a peque\u00f1a \nescala y de actores de la cadena alimentaria \nen \u00c1frica, Asia, Europa, Centroam\u00e9rica \nY Latinoam\u00e9rica.", "contacto_1": "Ninoska Hurtado Garc\u00eda", "correo_1": "ninoska.hurtado@vecoma.org", "telefono_1": "50584220344", "contacto_2": "Guiselle Alem\u00e1n Ayala", "correo_2": "guiselle.aleman@vecoma.org", "telefono_2": "50584220361", "pais_sede": 1, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "ONGI", "ambito_accion": "Regional", "cobertura": "Guatemala, Honduras, El Salvador", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "https://centroamerica.rikolto.org/", "miembros": null, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "rikolto-veco-nicaragua", "usuario": 1, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [8], "servicios": [1, 3, 4, 7], "paises_labora": [1], "intercambio": [2, 3, 4, 5]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 201, "fields": {"nombre": "RITTER SPORT Nicaragua S.A.", "logo": "", "objetivo": "Producir y comprar cacao fino sostenible de Nicaragua y alta calidad para incorporar en su chocolates.", "contacto_1": "Jaume Martorell", "correo_1": "j.martorell@ritter-sport.com.ni", "telefono_1": "50522711881", "contacto_2": "", "correo_2": "", "telefono_2": "", "pais_sede": 1, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Sector privado", "ambito_accion": "Internacional", "cobertura": "Internacional", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://www.ritter-sport.de", "miembros": null, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "ritter-sport-nicaragua-sa", "usuario": 1, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [1, 4, 7, 8], "servicios": [1, 2, 4, 7], "paises_labora": [1], "intercambio": [2]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 202, "fields": {"nombre": "Secretaria de Agricultura y Ganader\u00eda (SAG)", "logo": "", "objetivo": "Su objetivo es lograr que la producci\u00f3n agr\u00edcola nacional sea competitiva, sostenible y con capacidad para insertarse en la econom\u00eda internacional, respondiendo a las necesidades del mercado interno e integr\u00e1ndose en un esquema de desarrollo humano, social, ambiental, basado en la autogesti\u00f3n, la participaci\u00f3n comunitaria, el enfoque de equidad de g\u00e9nero y el manejo sostenible de los recursos naturales", "contacto_1": "Leslie Salgado", "correo_1": "leslie_salgado11@yahoo.com.mx", "telefono_1": "50422325029", "contacto_2": "", "correo_2": "", "telefono_2": "", "pais_sede": 5, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Sector publico", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "Honduras", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "www.sag.gob.hn", "miembros": null, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "secretaria-de-agricultura-y-ganaderia-sag", "usuario": 1, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [3], "servicios": [1, 2, 4, 5], "paises_labora": [5], "intercambio": [3]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 203, "fields": {"nombre": "Sistema Guatemalteco de Ciencias del Cambio Clim\u00e1tico (SGCCC)", "logo": "", "objetivo": "Panel de coordinaci\u00f3n, secretar\u00eda t\u00e9cnica, grupo ciencia del clima,grupo adaptaci\u00f3n y vulnerabilidad, grupo integraci\u00f3n inventarios GEI", "contacto_1": "Lylian Elizabeth Toledo", "correo_1": "xochilt_lili@yahoo.com", "telefono_1": "50259797286", "contacto_2": "", "correo_2": "", "telefono_2": "", "pais_sede": 3, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Academia", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "Guatemala", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "", "miembros": null, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "sistema-guatemalteco-de-ciencias-del-cambio-climatico-sgccc", "usuario": 1, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [3], "servicios": [7], "paises_labora": [3], "intercambio": [2]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 204, "fields": {"nombre": "Swisscontact", "logo": "", "objetivo": "Promovemos  el desarrollo econ\u00f3mico, social y ambiental. Cumplimos con nuestra misi\u00f3n generando oportunidades para que las personas puedan mejorar sus condiciones de vida mediante su propio esfuerzo, integr\u00e1ndose con \u00e9xito a la econom\u00eda local.", "contacto_1": "Ricardo Fern\u00e1ndez", "correo_1": "ricardo.fernandez@swisscontact.org", "telefono_1": "50522681147", "contacto_2": "Carlos Andrade", "correo_2": "carlos.andrade@swisscontact.org", "telefono_2": "", "pais_sede": 1, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Sector privado", "ambito_accion": "Regional", "cobertura": "", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://www.swisscontact.org/es/temas/areas-de-enfoque/cacao.html", "miembros": null, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "swisscontact", "usuario": 1, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [1], "servicios": [1, 7], "paises_labora": [1, 3, 4, 5], "intercambio": [1]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 205, "fields": {"nombre": "Technoserve", "logo": "", "objetivo": "Somos una organizaci\u00f3n sin fines de lucro que desarrolla soluciones empresariales para la pobreza vinculando a las personas con informaci\u00f3n, capital y mercados. Nuestro trabajo se basa en la idea que al dar oportunidad a los hombres y mujeres trabajadores, incluso en los lugares m\u00e1s pobres, ellos pueden generar ingresos, empleos y prosperidad para sus familias y comunidades. Con m\u00e1s de cuatro d\u00e9cadas de resultados comprobados, creemos en el poder de la empresa privada para transformar vidas.", "contacto_1": "Ryan Bathirick", "correo_1": "ni-technoserve@tns.org", "telefono_1": "50522713369", "contacto_2": "", "correo_2": "", "telefono_2": "", "pais_sede": 1, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "ONGI", "ambito_accion": "Internacional", "cobertura": "Mundial", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://espanol.technoserve.org/", "miembros": null, "tamano": "Grande", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "technoserve", "usuario": 1, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [3, 7], "servicios": [1, 3, 6], "paises_labora": [1, 3, 4, 5], "intercambio": [1, 2, 3, 4]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 206, "fields": {"nombre": "Unidad Agroambiente, Cambio Clim\u00e1tico y Gesti\u00f3n de Riesgos SAG", "logo": "", "objetivo": "Insertar e implementar medidas de adaptaci\u00f3n al cambio clim\u00e1tico en la agricultura.", "contacto_1": "Claudia Michelle Barahona Barahona", "correo_1": "claumibar@gmail.com", "telefono_1": "50422399739", "contacto_2": "", "correo_2": "", "telefono_2": "", "pais_sede": 5, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Sector publico", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "Honduras", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "sag.gob.hn", "miembros": null, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "unidad-agroambiente-cambio-climatico-y-gestion-de-riesgos-sag", "usuario": 1, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [3], "servicios": [1], "paises_labora": [5], "intercambio": [2]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 207, "fields": {"nombre": "Uni\u00f3n de Cooperativas Agropecuarias de Servicios (UCA \u2013 SOPPEXCCA R.L.)", "logo": "", "objetivo": "Uno de los objetivos es que los productores a quienes se dirige el proyecto, aprendan de los beneficios de diversificar sus cultivos y de producir cacao, al introducirlo como alternativa al caf\u00e9 en zonas vulnerables al cambio clim\u00e1tico.", "contacto_1": "", "correo_1": "soppexcc@tmx.com.ni", "telefono_1": "50527822617", "contacto_2": "", "correo_2": "", "telefono_2": "", "pais_sede": 1, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Cooperativa", "ambito_accion": "Local", "cobertura": "Jinotega", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "www.soppexcca.org", "miembros": 650, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "union-de-cooperativas-agropecuarias-de-servicios-uca-soppexcca-rl", "usuario": 1, "tipo_actividad": [1, 2], "participacion_cadena": [3, 4, 7], "servicios": [1], "paises_labora": [1], "intercambio": [1, 2]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 208, "fields": {"nombre": "Uni\u00f3n de Cooperativas Multisectorial \u201cH\u00e9roes y Martirez de Siuna, R.L (UCM-SIUNA)", "logo": "", "objetivo": "", "contacto_1": "Lino Velazquez", "correo_1": "ucm_siuna19@yahoo.es", "telefono_1": "50557383971", "contacto_2": "", "correo_2": "", "telefono_2": "50527942289", "pais_sede": 1, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Cooperativa", "ambito_accion": "Local", "cobertura": "Siuna", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "", "miembros": null, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "union-de-cooperativas-multisectorial-heroes-y-martirez-de-siuna-rl-ucm-siuna", "usuario": 1, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [1, 3, 7], "servicios": [3], "paises_labora": [1], "intercambio": [5]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 209, "fields": {"nombre": "Uni\u00f3n Europea", "logo": "", "objetivo": "La Delegaci\u00f3n de la Uni\u00f3n Europea en Nicaragua es una misi\u00f3n diplom\u00e1tica, asimilable a cualquier otra Embajada acreditada en el pa\u00eds.", "contacto_1": "Francisco P\u00e9rez", "correo_1": "Francisco.PEREZ@eeas.europa.eu", "telefono_1": "50522704499", "contacto_2": "", "correo_2": "delegation-nicaragua@eeas.europa.eu", "telefono_2": "50522809569", "pais_sede": 19, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "ONGI", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "Nicaragua", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "https://eeas.europa.eu/headquarters/headquarters-homepage/1610/node/1610_es", "miembros": null, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "union-europea", "usuario": 1, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [3], "servicios": [3, 7], "paises_labora": [1], "intercambio": [2]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 210, "fields": {"nombre": "Uni\u00f3n Internacional para la Conservaci\u00f3n de la Naturaleza (UICN)", "logo": "", "objetivo": "Alentar y ayudar a las sociedades de todo el mundo a conservar la integridad y biodiversidad de la naturaleza y asegurar que todo uso de los recursos naturales sea equitativo y sostenible", "contacto_1": "Erick G. Ac Tot", "correo_1": "erick.ac@iucn.org", "telefono_1": "50230567289", "contacto_2": "Ursula Padilla", "correo_2": "ursula.parrilla@iucn.org", "telefono_2": "50224735214", "pais_sede": 3, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "ONGI", "ambito_accion": "Internacional", "cobertura": "M\u00e9xico Centroam\u00e9rica El Caribe", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "www.iucn.org", "miembros": null, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "union-internacional-para-la-conservacion-de-la-naturaleza-uicn", "usuario": 1, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [3], "servicios": [1, 2, 7], "paises_labora": [1, 3, 4, 5, 6, 10, 11, 12], "intercambio": [1, 2, 3, 4]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 211, "fields": {"nombre": "Uni\u00f3n Nacional de Agricultores y Ganaderos (UNAG)", "logo": "", "objetivo": "Es una organizaci\u00f3n gremial  l\u00edder del sector agropecuario, forestal y agroindustrial que aglutina, representa y defiende a sus afiliados y afiliadas ante terceros, promoviendo el desarrollo socioecon\u00f3mico, competitivo, sostenible y con igualdad de oportunidades.", "contacto_1": "Manuel Morales", "correo_1": "pcac@unag.org.ni", "telefono_1": "50522502055", "contacto_2": "", "correo_2": "unag@unag.org.ni", "telefono_2": "50522502033", "pais_sede": 1, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Asociacion", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "Nicaragua", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://www.unag.org.ni", "miembros": null, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "union-nacional-de-agricultores-y-ganaderos-unag", "usuario": 1, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [1, 3], "servicios": [1, 7], "paises_labora": [1], "intercambio": [1, 2, 3, 4]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 212, "fields": {"nombre": "Universidad de las Regiones Aut\u00f3nomas de la Costa Caribe Nicarag\u00fcense (URACCAN)", "logo": "", "objetivo": "Formaci\u00f3n de hombres y mujeres para el fortalecimiento de los pueblos y los procesos auton\u00f3micos en la Costa Caribe nicarag\u00fcense dimensionada en academia, investigaci\u00f3n, extensi\u00f3n comunitaria, gesti\u00f3n e internacionalizaci\u00f3n", "contacto_1": "Sergio Rodr\u00edguez", "correo_1": "geosergen@yahoo.com", "telefono_1": "50527942200", "contacto_2": "", "correo_2": "cooperacion.lasminas@uraccan.edu.ni", "telefono_2": "50589276963", "pais_sede": 1, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Academia", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "RAAN,RAAS", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://www.uraccan.edu.ni", "miembros": null, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "universidad-de-las-regiones-autonomas-de-la-costa-caribe-nicaraguense-uraccan", "usuario": 1, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [1, 3, 5, 6, 7], "servicios": [1], "paises_labora": [1], "intercambio": [1, 4, 5]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 213, "fields": {"nombre": "Universidad Nacional Agraria (UNA)", "logo": "", "objetivo": "La Universidad Nacional Agraria es una instituci\u00f3n de educaci\u00f3n superior p\u00fablica, aut\u00f3noma, sin fines de lucro, que contribuye, desde la perspectiva del Compromiso Social Universitario, al desarrollo agrario integral y sostenible, y a la conservaci\u00f3n del ambiente, mediante la formaci\u00f3n de profesionales competentes, con valores \u00e9ticos, morales y cultura ambientalista; la construcci\u00f3n de conocimiento cient\u00edfico y tecnol\u00f3gico; y la producci\u00f3n, gesti\u00f3n y difusi\u00f3n de informaci\u00f3n.", "contacto_1": "Ivette S\u00e1nchez Mendieroz", "correo_1": "sriagral@ci.una.edu.ni", "telefono_1": "50522331853", "contacto_2": "", "correo_2": "", "telefono_2": "", "pais_sede": 1, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Academia", "ambito_accion": "Local", "cobertura": "Juigalpa,Camoapa,Carazo", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://www.una.edu.ni", "miembros": null, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "universidad-nacional-agraria-una", "usuario": 1, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [2, 3, 4], "servicios": [7], "paises_labora": [1], "intercambio": [4, 1, 2, 3]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 214, "fields": {"nombre": "Universidad Nacional Aut\u00f3noma de Nicaragua (UNAN )", "logo": "", "objetivo": "Formar profesionales y t\u00e9cnicos integrales desde y con una concepci\u00f3n cient\u00edfica y humanista del mundo, capaces de interpretar los fen\u00f3menos sociales y naturales con un sentido cr\u00edtico, reflexivo y prop\u00f3sito, para que contribuyan al desarrollo social, por medio de un modelo educativo centrado en las personas; un modelo de investigaci\u00f3n cient\u00edfica integrador de paradigmas universales; un mejoramiento humano y profesional permanente derivado del grado y posgrado desde una concepci\u00f3n de la educaci\u00f3n para la vida; programas de proyecci\u00f3n y extensi\u00f3n social, que promuevan la identidad cultural de los y las nicarag\u00fcenses; todo ello en un marco de cooperaci\u00f3n genuina, equidad, compromiso y justicia social y en armon\u00eda con el medio ambiente.", "contacto_1": "Hugo A. Guti\u00e9rrez Oc\u00f3n", "correo_1": "hagutierrezo@unan.edu.ni", "telefono_1": "50522786764", "contacto_2": "", "correo_2": "info@unan.edu.ni", "telefono_2": "50522786769", "pais_sede": 1, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Academia", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "Nicaragua", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "https://www.unan.edu.ni", "miembros": null, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "universidad-nacional-autonoma-de-nicaragua-unan", "usuario": 1, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [3], "servicios": [1, 7], "paises_labora": [1], "intercambio": [1, 2, 3, 4]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 215, "fields": {"nombre": "Universidad Nacional de Agricultura y Oficina Presidencial Cambio Clim\u00e1tico", "logo": "", "objetivo": "Formaci\u00f3n en Educaci\u00f3n Superior, Investigaci\u00f3n y vinculaci\u00f3n social", "contacto_1": "Jos\u00e9 David Matute Aguilar", "correo_1": "matutesjosue@yahoo.com", "telefono_1": "50431719592", "contacto_2": "", "correo_2": "", "telefono_2": "", "pais_sede": 5, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Academia ", "ambito_accion": "Internacional", "cobertura": "Honduras", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "www.unag.edu.hn", "miembros": null, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "universidad-nacional-de-agricultura-y-oficina-presidencial-cambio-climatico", "usuario": 1, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [4], "servicios": [1, 7], "paises_labora": [5], "intercambio": [1, 3, 4]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 216, "fields": {"nombre": "USAID Guatemala", "logo": "", "objetivo": "USAID identifica dos retos subyacentes importantes para el desarrollo exitoso de Guatemala, es decir, la desigualdad hist\u00f3rica que permanece arraigado en la sociedad guatemalteca, y el gobierno d\u00e9bil, que carece de la capacidad necesaria y los controles para hacer frente a la inseguridad y la pobreza.", "contacto_1": "Gerson Morales", "correo_1": "gemorales@usaid.gov", "telefono_1": "50253590928", "contacto_2": "", "correo_2": "", "telefono_2": "", "pais_sede": 3, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "ONG", "ambito_accion": "Regional", "cobertura": "Altiplano,Occidental Guatemalteco", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://www.usaid.gov/guatemala", "miembros": null, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "usaid-guatemala", "usuario": 1, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [3], "servicios": [1], "paises_labora": [3], "intercambio": [1]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 217, "fields": {"nombre": "UTZ Certified", "logo": "", "objetivo": "Nuestra misi\u00f3n es crear un mundo donde \nla agricultura sostenible sea la norma. \nLa agricultura sostenible ayuda a agricultores,\n trabajadores y sus familias a hacer realidad \nsus aspiraciones y contribuye a salvaguardar \nLos recursos del mundo, ahora y en el futuro.", "contacto_1": "Juan Francisco Mart\u00ednez", "correo_1": "jf.martinez@utz.org", "telefono_1": "", "contacto_2": "", "correo_2": "cocoacertification@utz.org", "telefono_2": "", "pais_sede": 7, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Sector privado", "ambito_accion": "Internacional", "cobertura": "Centroam\u00e9rica", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "https://utz.org/", "miembros": null, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "utz-certified", "usuario": 1, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [3], "servicios": [2], "paises_labora": [1], "intercambio": [5]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 218, "fields": {"nombre": "Walter Gerardo Maldonado Osorio", "logo": "", "objetivo": "Proporcionar asesor\u00eda t\u00e9cnica en los temas de preproducci\u00f3n, producci\u00f3n, post cosecha y comercializaci\u00f3n de cacao, en Guatemala y Honduras, para el desarrollo de las comunidades rurales, considerando que el cacao, es ambientalmente sostenible, econ\u00f3micamente viable, culturalmente apropiado e industrialmente factible.\n\nSoy responsable de una finca de cacao en Catacamas, Olancho, Honduras. ", "contacto_1": "Walter Gerardo Maldonado Osorio", "correo_1": "wgmosorio@yahoo.com", "telefono_1": "50247788925", "contacto_2": "", "correo_2": "", "telefono_2": "50496595373", "pais_sede": 3, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Sector privado", "ambito_accion": "Nacional", "cobertura": "Guatemala, Honduras", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "", "miembros": null, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "walter-gerardo-maldonado-osorio", "usuario": 1, "tipo_actividad": [2], "participacion_cadena": [7], "servicios": [1, 7], "paises_labora": [3], "intercambio": [1, 3, 4]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 219, "fields": {"nombre": "WCF (World Cocoa Foundation)", "logo": "", "objetivo": "Sostenibilidad de familias cacaoteras,  comunidades cacaoteras e industria cacaotera con cuido al medioambiente.", "contacto_1": "Falguni Guharay", "correo_1": "falguni.guharay@worldcocoa.org", "telefono_1": "50557766946", "contacto_2": "", "correo_2": "", "telefono_2": "", "pais_sede": 1, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "ONGI", "ambito_accion": "Internacional", "cobertura": "Centroam\u00e9rica y El Caribe", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "www.worldcocoafoundation.org", "miembros": null, "tamano": "", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "wcf-world-cocoa-foundation", "usuario": 1, "tipo_actividad": [1, 2], "participacion_cadena": [3], "servicios": [7], "paises_labora": [1, 4, 5, 11], "intercambio": [1, 3]}}, {"model": "directorio.organizacion", "pk": 220, "fields": {"nombre": "XOCO Gourmet", "logo": "", "objetivo": "Comercializar cadao con chocolateros Gourmet", "contacto_1": "Carlos Paredes Madrid", "correo_1": "capm0071982@gmail.com", "telefono_1": "50426068018", "contacto_2": "", "correo_2": "Info@xocogourmet.com", "telefono_2": "", "pais_sede": 5, "ciudad": "", "location": "", "tipo_organizacion": "Sector privado", "ambito_accion": "Internacional", "cobertura": "Europa Asia", "periodo_permanencia": "Mas de 5 a\u00f1os", "sitio_web": "http://www.xocogourmet.com", "miembros": null, "tamano": "Peque\u00f1o", "actualizado": "2017-11-24", "slug": "xoco-gourmet", "usuario": 1, "tipo_actividad": [1], "participacion_cadena": [1, 3, 4, 8], "servicios": [1, 3, 4, 7], "paises_labora": [5], "intercambio": [3]}}]